label:    sent_1
sentence: We used steroids to abort recurrent crises .

ppatt:
	?a used ?b to abort ?c
		?a: We
		?b: steroids
		?c: recurrent crises


label:    sent_2
sentence: Migraine headache is routinely managed using medications that abort attacks as they occur .

ppatt:
	?a is routinely managed using ?b
		?a: Migraine headache
		?b: medications that abort attacks as they occur
	?a abort ?b
		?a: medications
		?b: attacks
	?a occur
		?a: they


label:    sent_3
sentence: Those who chose to abort their pregnancies had higher baseline self-image .

ppatt:
	?a chose to abort ?b
		?a: Those
		?b: their pregnancies
	?a had ?b
		?a: Those who chose to abort their pregnancies
		?b: higher baseline self-image


label:    sent_4
sentence: They could not abort a cluster by immediately restarting OC .

ppatt:
	?a could not abort ?b
		?a: They
		?b: a cluster
	?a immediately restarting ?b
		?a: They
		?b: OC


label:    sent_5
sentence: Metoclopramide ( MTCL ) can abort attacks of migraine headache .

ppatt:
	?a is/are MTCL
		?a: Metoclopramide
	?a can abort ?b
		?a: Metoclopramide
		?b: attacks of migraine headache


label:    sent_6
sentence: Approximately 50 % bear their children , while 40 % abort their fetuses .

ppatt:
	?a bear ?b
		?a: Approximately 50 %
		?b: their children
	?a abort ?b
		?a: 40 %
		?b: their fetuses


label:    sent_7
sentence: Bitches that failed to abort following treatment with bromocryptine whelped normally at term .

ppatt:
	?a failed to abort following ?b
		?a: Bitches
		?b: treatment with bromocryptine
	?a whelped normally at ?b
		?a: Bitches that failed to abort following treatment with bromocryptine
		?b: term


label:    sent_8
sentence: However , paternally derived trisomies tended to abort earlier than maternally derived trisomies .

ppatt:
	However , ?a tended to abort earlier than ?b
		?a: paternally derived trisomies
		?b: maternally derived trisomies


label:    sent_9
sentence: Homozygous toc75-III embryos were found to abort at the two-cell stage .

ppatt:
	?a were found to abort at ?b
		?a: Homozygous toc75-III embryos
		?b: the two-cell stage


label:    sent_10
sentence: Failure to abort completely , side-effects and acceptability were the main outcomes of interest . Sixteen subjects ( 40 % ) did not abort .

ppatt:
	?a abort completely , side-effects and acceptability
		?a: Failure
	?a were the main outcomes of ?b
		?a: Failure to abort completely , side-effects and acceptability
		?b: interest
	?a is/are 40 %
		?a: Sixteen subjects
	?a did not abort
		?a: Sixteen subjects


label:    sent_11
sentence: Research has verified field observations that cows grazing ponderosa pine needles may abort .

ppatt:
	?a has verified ?b
		?a: Research
		?b: field observations that cows grazing ponderosa pine needles may abort
	?a grazing ?b
		?a: cows
		?b: ponderosa pine needles
	?a may abort
		?a: cows grazing ponderosa pine needles


label:    sent_12
sentence: Seropositive cattle were 9.2 times more likely to abort compared to seronegative cows .

ppatt:
	?a were ?b more likely to abort compared to ?c
		?a: Seropositive cattle
		?b: 9.2 times
		?c: seronegative cows


label:    sent_13
sentence: We administered pentobarbital 50 mg/kg to abort seizures after 1 h . The lld mutation was observed to abort pinna development at almost all morphogenetic stages .

ppatt:
	?a administered ?b
		?a: We
		?b: pentobarbital 50 mg/kg
	?a abort ?b after ?c
		?a: We
		?b: seizures
		?c: 1 h
	?a was observed to abort ?b at ?c
		?a: The lld mutation
		?b: pinna development
		?c: almost all morphogenetic stages


label:    sent_14
sentence: Brooders could also selectively abort defective embryos , and replace them with minimal cost . And for many women , if the test indicates a female , they abort .

ppatt:
	?a could also selectively abort ?b
		?a: Brooders
		?b: defective embryos
	?a replace ?b with ?c for ?d
		?a: Brooders
		?b: them
		?c: minimal cost
		?d: many women
	?a indicates ?b
		?a: the test
		?b: a female
	?a abort
		?a: they


label:    sent_15
sentence: The microspores of the MDGMS abort before the degradation of the tapetal cell layer .

ppatt:
	?a abort before ?b
		?a: The microspores of the MDGMS
		?b: the degradation of the tapetal cell layer


label:    sent_16
sentence: After recovery from EEC , pregnant mares may abort .

ppatt:
	After ?a , ?b may abort
		?a: recovery from EEC
		?b: pregnant mares


label:    sent_17
sentence: To abort or not to abort : that is the question .

ppatt:



label:    sent_18
sentence: Ergotamine is used to abort or prevent vascular headache .

ppatt:
	?a is used to abort ?b
		?a: Ergotamine
		?b: vascular headache
	?a is used to prevent
		?a: Ergotamine


label:    sent_19
sentence: Physical maneuvers can be applied to abort or delay an impending vasovagal faint .

ppatt:
	?a can be applied to abort ?b
		?a: Physical maneuvers
		?b: an impending vasovagal faint
	?a can be applied to delay
		?a: Physical maneuvers


label:    sent_20
sentence: Cyclophosphamide therapy may abort progression and induce remission of this acute fulminant phase .

ppatt:
	?a may abort ?b
		?a: Cyclophosphamide therapy
		?b: progression
	?a induce ?b
		?a: Cyclophosphamide therapy
		?b: remission of this acute fulminant phase


label:    sent_21
sentence: Benzodiazepines given intravenously abort status epilepticus , and abolish paroxysmal EEG discharges .

ppatt:
	?a given intravenously
		?a: Benzodiazepines
	?a abort ?b
		?a: Benzodiazepines given intravenously
		?b: status epilepticus
	?a abolish ?b
		?a: Benzodiazepines given intravenously
		?b: paroxysmal EEG discharges


label:    sent_22
sentence: Moreover , early reperfusion can abort the infarct and avoid significant myocardial necrosis .

ppatt:
	Moreover , ?a can abort ?b
		?a: early reperfusion
		?b: the infarct
	?a avoid ?b
		?a: early reperfusion
		?b: significant myocardial necrosis


label:    sent_23
sentence: Two Neospora dams did not abort but gave birth to subclinically infected calves .

ppatt:
	?a did not abort
		?a: Two Neospora dams
	?a gave ?b
		?a: Two Neospora dams
		?b: birth to subclinically infected calves


label:    sent_24
sentence: Fetuses of rbSt-treated cows were normal , and cows did not abort .

ppatt:
	?a were normal
		?a: Fetuses of rbSt-treated cows
	?a did not abort
		?a: cows


label:    sent_25
sentence: Eight women ( 16 percent ) did not abort and underwent dilation and curettage .

ppatt:
	?a is/are 16 percent
		?a: Eight women
	?a did not abort ?b
		?a: Eight women
		?b: dilation
	?a did not abort ?b
		?a: Eight women
		?b: curettage
	?a underwent
		?a: Eight women


