label:    sent_1
sentence: We advocate immediate surgical exploration with suspected TT .

ppatt:
	?a advocate ?b
		?a: We
		?b: immediate surgical exploration with suspected TT


label:    sent_2
sentence: Therefore , we advocate a modification on the fabrication of the tragus . We advocate this procedure for basal thumb arthritis in men .

ppatt:
	Therefore , ?a advocate ?b
		?a: we
		?b: a modification on the fabrication of the tragus
	?a advocate ?b
		?a: We
		?b: this procedure for basal thumb arthritis in men


label:    sent_3
sentence: We advocate routine use of the shoelace technique during laparoscopic ventral hernia repair .

ppatt:
	?a advocate ?b
		?a: We
		?b: routine use of the shoelace technique during laparoscopic ventral hernia repair


label:    sent_4
sentence: In addition , international guidelines advocate universal vaccination of infants and children against rotavirus .

ppatt:
	In ?a , ?b advocate ?c
		?a: addition
		?b: international guidelines
		?c: universal vaccination of infants and children against rotavirus


label:    sent_5
sentence: We would however advocate ONS as first choice alternative therapy in iCCH .

ppatt:
	?a would however advocate ?b as ?c
		?a: We
		?b: ONS
		?c: first choice alternative therapy in iCCH


label:    sent_6
sentence: The 2011 ESRD prospective payment system : perspectives of a home dialysis patient advocate .

ppatt:



label:    sent_7
sentence: Current recommendations mostly advocate that lithium be administered in multiple daily doses .

ppatt:
	?a mostly advocate ?b
		?a: Current recommendations
		?b: SOMETHING := lithium be administered in multiple daily doses
	?a be administered in ?b
		?a: lithium
		?b: multiple daily doses


label:    sent_8
sentence: We advocate that SLNB be performed in a single stage with mastectomy and IBR .

ppatt:
	?a advocate ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := SLNB be performed in a single stage with mastectomy and IBR
	?a be performed in ?b
		?a: SLNB
		?b: a single stage with mastectomy and IBR


label:    sent_9
sentence: From local school nurse to national advocate .

ppatt:



label:    sent_10
sentence: Children can not vote , should n't we advocate for them ? Why advocate for physical activity ? 2 . Primary care reform proponents advocate for patient-centered medical homes built on interdisciplinary teamwork . Policymakers should advocate for greater access to mifepristone .

ppatt:
	?a can not vote
		?a: Children
	should n't ?a advocate for ?b
		?a: we
		?b: them
	?a Why advocate for ?b
		?a: Children
		?b: physical activity
	?a advocate for ?b
		?a: Primary care reform proponents
		?b: patient-centered medical homes built on interdisciplinary teamwork
	?a built on ?b
		?a: patient-centered medical homes
		?b: interdisciplinary teamwork
	?a should advocate for ?b
		?a: Policymakers
		?b: greater access to mifepristone


label:    sent_11
sentence: Some would advocate against routine use of prereduction x-rays for shoulder dislocations .

ppatt:
	?a would advocate against ?b
		?a: Some
		?b: routine use of prereduction x-rays for shoulder dislocations


label:    sent_12
sentence: To advocate newborn screening for SCID .

ppatt:
	advocate ?a
		?a: newborn screening for SCID


label:    sent_13
sentence: Older pediatricians were most likely to advocate and practice risk reduction in children .

ppatt:
	?a were most likely to advocate ?b
		?a: Older pediatricians
		?b: risk reduction in children
	?a were most likely to practice
		?a: Older pediatricians


label:    sent_14
sentence: Hospital marketing program must involve physicians , advocate says .

ppatt:
	?a must involve ?b
		?a: Hospital marketing program
		?b: physicians
	?a advocate ?b
		?a: Hospital marketing program
		?b: says


label:    sent_15
sentence: The condition usually requires open reduction , and most authors advocate a dorsal incision .

ppatt:
	?a usually requires ?b
		?a: The condition
		?b: open reduction
	?a advocate ?b
		?a: most authors
		?b: a dorsal incision


label:    sent_16
sentence: We advocate use of this preliminary data to design and test future educational interventions .

ppatt:
	?a advocate ?b
		?a: We
		?b: use of this preliminary data
	?a design ?b
		?a: We
		?b: future educational interventions
	?a test
		?a: We


label:    sent_17
sentence: Surgeons should be aware of this complication and we advocate careful long-term follow-up .

ppatt:
	?a should be aware of ?b
		?a: Surgeons
		?b: this complication
	?a advocate ?b
		?a: we
		?b: careful long-term follow-up


label:    sent_18
sentence: On being a kidney patient advocate and nurse .

ppatt:



label:    sent_19
sentence: They emphasise its advantages and advocate to its more frequent application .

ppatt:
	?a emphasise ?b
		?a: They
		?b: its advantages
	?a advocate to ?b
		?a: They
		?b: its more frequent application


label:    sent_20
sentence: Nurses are positioned to educate and advocate for universal CCHD newborn screening .

ppatt:
	?a are positioned to educate for ?b
		?a: Nurses
		?b: universal CCHD newborn screening
	?a are positioned to advocate
		?a: Nurses


label:    sent_21
sentence: Medical students were statistically more likely to advocate resuscitation in each category .

ppatt:
	?a were statistically more likely to advocate ?b
		?a: Medical students
		?b: resuscitation in each category


label:    sent_22
sentence: Pharmacists are in a unique position to advocate change with consistent access to care .

ppatt:
	?a are in a unique position
		?a: Pharmacists
	?a advocate ?b
		?a: a unique position
		?b: change with consistent access to care


label:    sent_23
sentence: It should not be used as an argument to advocate hemigastrectomy in PPPD .

ppatt:
	?a should not be used as ?b
		?a: It
		?b: an argument to advocate hemigastrectomy in PPPD
	?a advocate ?b
		?a: an argument
		?b: hemigastrectomy in PPPD


label:    sent_24
sentence: Mothers identified their roles as caregiver , teacher , therapist , and advocate .

ppatt:
	?a identified ?b as ?c
		?a: Mothers
		?b: their roles
		?c: caregiver
	?a identified ?b as ?c
		?a: Mothers
		?b: their roles
		?c: teacher
	?a identified ?b as ?c
		?a: Mothers
		?b: their roles
		?c: therapist
	?a identified ?b as ?c
		?a: Mothers
		?b: their roles
		?c: advocate


label:    sent_25
sentence: The resident 's family : adversary or advocate in long-term care ? Frances Ginsberg : educator and advocate of surgical technologists .

ppatt:



