label:    sent_1
sentence: They tend to align parallel to each other forming needlelike structures .

ppatt:
	?a tend to align ?b
		?a: They
		?b: parallel to each other forming needlelike structures


label:    sent_2
sentence: Participants were required to align the figure parallel to their median trunk axis .

ppatt:
	?a were required to align ?b to ?c
		?a: Participants
		?b: the figure parallel
		?c: their median trunk axis


label:    sent_3
sentence: We apply this algorithm to align magnetic resonance brain data . Submit sequences to Genome VISTA to align them to whole genomes .

ppatt:
	?a apply ?b
		?a: We
		?b: this algorithm to align magnetic resonance brain data
	?a align ?b
		?a: this algorithm
		?b: magnetic resonance brain data
	?a Submit ?b to align ?c to ?d
		?a: We
		?b: sequences to Genome VISTA
		?c: them
		?d: whole genomes


label:    sent_4
sentence: One , it is easier to align the transducer with the reflected beam .

ppatt:
	?a ?b is easier to align ?c
		?a: One
		?b: it
		?c: the transducer with the reflected beam


label:    sent_5
sentence: An optimized algorithm was employed to align the x-ray image to the three-dimensional model .

ppatt:
	?a was employed to align ?b to ?c
		?a: An optimized algorithm
		?b: the x-ray image
		?c: the three-dimensional model


label:    sent_6
sentence: Our theoretical calculations align well with current device performance data . Chloroplasts in higher magnetic fields align with their equatorial plane perpendicular to the field .

ppatt:
	?a align well with ?b
		?a: Our theoretical calculations
		?b: current device performance data
	?a align with ?b
		?a: Chloroplasts in higher magnetic fields
		?b: their equatorial plane perpendicular to the field


label:    sent_7
sentence: These prevalence estimates align with those reported in prior literature .

ppatt:
	?a align with ?b
		?a: These prevalence estimates
		?b: those reported in prior literature
	?a reported in ?b
		?a: those
		?b: prior literature


label:    sent_8
sentence: The robotic arm is driven into place to align with predetermined coordinates .

ppatt:
	?a is driven into ?b to align with ?c
		?a: The robotic arm
		?b: place
		?c: predetermined coordinates


label:    sent_9
sentence: Nonlinear optics : Dipoles align inside a nanotube .

ppatt:



label:    sent_10
sentence: Two difficult functional items tended to align with pain items .

ppatt:
	?a tended to align with ?b
		?a: Two difficult functional items
		?b: pain items


label:    sent_11
sentence: This identification allowed us to align the restriction map with the BaEV genetic map .

ppatt:
	?a allowed ?b to align ?c
		?a: This identification
		?b: us
		?c: the restriction map with the BaEV genetic map


label:    sent_12
sentence: Histone H5 can correctly align randomly arranged nucleosomes in a defined in vitro system .

ppatt:
	?a can correctly align ?b in ?c
		?a: Histone H5
		?b: randomly arranged nucleosomes
		?c: a defined in system


label:    sent_13
sentence: Other cell types , specifically fibroblasts , align their ECM in response to CS .

ppatt:
	?a is/are specifically fibroblasts
		?a: Other cell types
	?a align ?b in ?c
		?a: Other cell types
		?b: their ECM
		?c: response to CS


label:    sent_14
sentence: Then steps can be taken to align incentives and improve operating results .

ppatt:
	Then ?a can be taken to align ?b
		?a: steps
		?b: incentives
	Then ?a can be taken to improve ?b
		?a: steps
		?b: operating results


label:    sent_15
sentence: Using cylindrical domains of block copolymers to self-assemble and align metallic nanowires .

ppatt:
	Using ?a
		?a: cylindrical domains of block copolymers
	self-assemble ?a
		?a: metallic nanowires
	align ?a
		?a: metallic nanowires


label:    sent_16
sentence: Precise instrumentation is necessary to consistently balance and align a mobile-bearing implant .

ppatt:
	?a is necessary to consistently balance ?b
		?a: Precise instrumentation
		?b: a mobile-bearing implant
	?a is necessary to align
		?a: Precise instrumentation


label:    sent_17
sentence: Atomic force and optical microscopy align themselves .

ppatt:
	?a align ?b
		?a: Atomic force
		?b: themselves
	?a align ?b
		?a: optical microscopy
		?b: themselves


label:    sent_18
sentence: An intramedullary instrument to align bone fragments in closed Kuntscher nailing .

ppatt:
	?a align ?b in ?c
		?a: An intramedullary instrument
		?b: bone fragments
		?c: closed Kuntscher nailing


label:    sent_19
sentence: Sex-specific interventions for CJ populations with HIV effectively align public health and safety goals .

ppatt:
	?a effectively align ?b
		?a: Sex-specific interventions for CJ populations with HIV
		?b: public health
	?a effectively align ?b
		?a: Sex-specific interventions for CJ populations with HIV
		?b: safety


label:    sent_20
sentence: Diabetes and depression align in a non-accidental way and complicate one another .

ppatt:
	?a align in ?b
		?a: Diabetes
		?b: a non-accidental way
	?a align in ?b
		?a: depression
		?b: a non-accidental way
	?a complicate ?b
		?a: Diabetes
		?b: one another
	?a complicate ?b
		?a: depression
		?b: one another


label:    sent_21
sentence: These deposits align with chitin microfibrils and exhibit a helicoidal pattern .

ppatt:
	?a align with ?b
		?a: These deposits
		?b: chitin microfibrils
	?a exhibit ?b
		?a: These deposits
		?b: a helicoidal pattern


label:    sent_22
sentence: We examined how surgeon preferences align with guidelines or vary by training .

ppatt:
	?a examined ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := how surgeon preferences align with guidelines
	how ?a align with ?b
		?a: surgeon preferences
		?b: guidelines
	?a vary by ?b
		?a: surgeon preferences
		?b: training


label:    sent_23
sentence: Multiple latent failures align to allow a serious drug interaction to harm a patient .

ppatt:
	?a align to allow ?b
		?a: Multiple latent failures
		?b: a serious drug interaction to harm a patient
	?a harm ?b
		?a: a serious drug interaction
		?b: a patient


label:    sent_24
sentence: Multiple latent failures align to harm a patient seriously . Active ageing and occupational therapy align .

ppatt:
	?a align to harm ?b seriously
		?a: Multiple latent failures
		?b: a patient
	?a align
		?a: Active ageing
	?a align
		?a: occupational therapy


label:    sent_25
sentence: Our design is significantly easier to align and tune compared with previous designs . Dataset was elaborated to align and normalize the spectra .

ppatt:
	?a is significantly easier to align
		?a: Our design
	?a is significantly easier to tune
		?a: Our design
	?a compared with previous designs
		?a: Our design
	?a was elaborated to align ?b
		?a: Dataset
		?b: the spectra
	?a was elaborated to normalize
		?a: Dataset


label:    sent_26
sentence: Then fixed appliances were used to align and level the dentition .

ppatt:
	?a were used to align ?b
		?a: Then fixed appliances
		?b: the dentition
	?a were used to level
		?a: Then fixed appliances


