label:    sent_1
sentence: The CORG pipeline detects and exploits patterns of local similarity to annotate promoter regions .

ppatt:
	?a detects ?b
		?a: The CORG pipeline
		?b: patterns of local similarity to annotate promoter regions
	?a exploits
		?a: The CORG pipeline
	?a annotate ?b
		?a: local similarity
		?b: promoter regions


label:    sent_2
sentence: Using ontologies to annotate microarray experiments .

ppatt:
	Using ?a
		?a: ontologies
	annotate ?a
		?a: microarray experiments


label:    sent_3
sentence: Computational techniques are very necessary to annotate the transporter functions .

ppatt:
	?a are very necessary to annotate ?b
		?a: Computational techniques
		?b: the transporter functions


label:    sent_4
sentence: These databases reorganize and annotate the data or provide predictions .

ppatt:
	?a reorganize ?b
		?a: These databases
		?b: the data
	?a annotate
		?a: These databases
	?a provide ?b
		?a: These databases
		?b: predictions


label:    sent_5
sentence: These databases reorganize and annotate the data or provide predictions .

ppatt:
	?a reorganize ?b
		?a: These databases
		?b: the data
	?a annotate
		?a: These databases
	?a provide ?b
		?a: These databases
		?b: predictions


label:    sent_6
sentence: These databases reorganize and annotate the data or provide predictions .

ppatt:
	?a reorganize ?b
		?a: These databases
		?b: the data
	?a annotate
		?a: These databases
	?a provide ?b
		?a: These databases
		?b: predictions


label:    sent_7
sentence: We also developed dedicated bioinformatics tools and databases to annotate mRNA tags as transcripts .

ppatt:
	?a also developed ?b ?c
		?a: We
		?b: bioinformatics
		?c: dedicated tools
	?a also developed ?b ?c
		?a: We
		?b: bioinformatics
		?c: databases
	?a annotate ?b as ?c
		?a: We
		?b: mRNA tags
		?c: transcripts


label:    sent_8
sentence: We also annotate items in the clinical research report with the microdata . Our method can be used to annotate features at interactive frame rates .

ppatt:
	?a also annotate ?b
		?a: We
		?b: items in the clinical research report with the microdata
	?a can be used to annotate ?b at ?c
		?a: Our method
		?b: features
		?c: interactive frame rates


label:    sent_9
sentence: Specifically , we first annotate distinctive landmarks in the training images .

ppatt:
	Specifically , ?a first annotate ?b
		?a: we
		?b: distinctive landmarks in the training images


label:    sent_10
sentence: We annotate a total of 59 pri-miRNA structures , which include 82 pre-miRNAs .

ppatt:
	?a annotate ?b
		?a: We
		?b: a total of 59 pri-miRNA structures , which include 82 pre-miRNAs
	?a include ?b
		?a: 59 pri-miRNA structures
		?b: 82 pre-miRNAs


label:    sent_11
sentence: Extracting subsets to annotate discharge summaries is challenging when no previous corpus exists .

ppatt:
	Extracting ?a
		?a: subsets to annotate discharge summaries
	?a annotate ?b
		?a: subsets
		?b: discharge summaries
	?a is challenging
		?a: SOMETHING := Extracting subsets to annotate discharge summaries
	when ?a exists
		?a: no previous corpus


label:    sent_12
sentence: We report a computational framework , FunSeq2 , to annotate and prioritize these mutations .

ppatt:
	?a report ?b
		?a: We
		?b: a computational framework
	?a is/are FunSeq2
		?a: a computational framework
	?a annotate ?b
		?a: We
		?b: these mutations
	?a prioritize
		?a: We


label:    sent_13
sentence: This study describes the first specialized portal to collaboratively annotate and analyze gene-phenotype networks .

ppatt:
	?a describes ?b to collaboratively annotate ?c
		?a: This study
		?b: the first specialized portal
		?c: gene-phenotype networks
	?a describes to analyze
		?a: This study


label:    sent_14
sentence: Using semantic web technologies to annotate and align microarray designs .

ppatt:
	Using ?a
		?a: semantic web technologies
	annotate ?a
		?a: microarray designs
	align ?a
		?a: microarray designs


label:    sent_15
sentence: Next , we annotate this with concepts from a domain specific ontology .

ppatt:
	Next , ?a annotate ?b with ?c
		?a: we
		?b: this
		?c: concepts from a domain specific ontology


label:    sent_16
sentence: Bioinformaticians are developing extensive resources to annotate and mine biological features from high-throughput data . Computational methods to annotate these genes and proteins are even more indispensable .

ppatt:
	?a are developing ?b to annotate ?c from ?d
		?a: Bioinformaticians
		?b: extensive resources
		?c: mine biological features
		?d: high-throughput data
	?a annotate ?b
		?a: Computational methods
		?b: these genes
	?a annotate ?b
		?a: Computational methods
		?b: proteins
	?a are even more indispensable
		?a: Computational methods to annotate these genes and proteins


label:    sent_17
sentence: This observation was used to also annotate over 1500 DNA-binding proteins .

ppatt:
	?a was used to also annotate over ?b
		?a: This observation
		?b: 1500 DNA-binding proteins


label:    sent_18
sentence: Functional genomics aid to annotate based on gene ontology .

ppatt:
	?a aid to annotate based on ?b
		?a: Functional genomics
		?b: gene ontology


label:    sent_19
sentence: Practical application of ontologies to annotate and analyse large scale raw mouse phenotype data . PipTools : a computational toolkit to annotate and analyze pairwise comparisons of genomic sequences .

ppatt:
	?a annotate ?b ?c
		?a: Practical application of ontologies
		?b: large scale raw mouse phenotype data
		?c: PipTools
	analyse ?a
		?a: large scale raw mouse phenotype data
	?a annotate ?b
		?a: a computational toolkit
		?b: pairwise comparisons of genomic sequences
	analyze ?a
		?a: pairwise comparisons of genomic sequences


