label:    sent_1
sentence: Specific assumptions to arrive at these special cases are made and explained .

ppatt:
	?a arrive at ?b
		?a: Specific assumptions
		?b: these special cases
	?a are made
		?a: Specific assumptions to arrive at these special cases
	?a explained
		?a: Specific assumptions to arrive at these special cases


label:    sent_2
sentence: The so-called F12b approximation is used to arrive at computationally efficient formulas . A model trimming approach was used to arrive at a well fitting model .

ppatt:
	?a is used to arrive at ?b
		?a: The so-called F12b approximation
		?b: computationally efficient formulas
	?a was used to arrive at ?b
		?a: A model trimming approach
		?b: a well fitting model


label:    sent_3
sentence: Following initial adversity , internationally adopted children arrive with significant growth and developmental delays . Platelets arrive at the scene of fibrosis ...... studies . Few patients arrive early enough at hospitals to be eligible for emergent stroke treatment .

ppatt:
	Following ?a , ?b arrive with ?c
		?a: initial adversity
		?b: internationally adopted children
		?c: significant growth
	Following ?a , ?b arrive with ?c
		?a: initial adversity
		?b: internationally adopted children
		?c: developmental delays
	?a arrive at ?b
		?a: Platelets
		?b: the scene of fibrosis ...... studies
	?a arrive early enough at ?b to be eligible for ?c
		?a: Few patients
		?b: hospitals
		?c: emergent stroke treatment


label:    sent_4
sentence: They arrive from all the French countries and also European one . It should arrive in due time and its content should serve its purpose .

ppatt:
	?a arrive from ?b
		?a: They
		?b: the French countries
	?a also European ?b
		?a: They
		?b: one
	?a should arrive in ?b
		?a: It
		?b: due time
	?a should serve ?b
		?a: its content
		?b: its purpose


label:    sent_5
sentence: Primordial germ cells arrive in the gonad and accumulate on the coelomic surface .

ppatt:
	?a arrive in ?b
		?a: Primordial germ cells
		?b: the gonad
	?a accumulate on ?b
		?a: Primordial germ cells
		?b: the coelomic surface


label:    sent_6
sentence: Late reflections generate both energetic and informational masking and arrive from all directions .

ppatt:
	?a generate ?b
		?a: Late reflections
		?b: both energetic and informational masking
	?a arrive from ?b
		?a: Late reflections
		?b: all directions


label:    sent_7
sentence: Subsequently , arrive at implications for clinical practices and set foundation for future research .

ppatt:
	Subsequently , arrive at ?a
		?a: implications for clinical practices
	set ?a
		?a: foundation for future research


label:    sent_8
sentence: Companies misread clues and arrive at false conclusions all the time .

ppatt:
	?a misread ?b
		?a: Companies
		?b: clues
	?a arrive at ?b ?c
		?a: Companies
		?b: false conclusions
		?c: all the time


label:    sent_9
sentence: Healthcare professionals in the ED naturally react as quickly as possible when patients arrive .

ppatt:
	?a naturally react as quickly as ?b
		?a: Healthcare professionals in the ED
		?b: possible
	when ?a arrive
		?a: patients


label:    sent_10
sentence: Depressed moods do not arrive already hallmarked ' endogenous ' . Where are we going and how will we know when we arrive ? Falling is the main reason for which people over 70 arrive at emergency rooms .

ppatt:
	?a do not arrive already hallmarked ?b
		?a: Depressed moods
		?b: SOMETHING := Where are we going
	Where are ?a going
		?a: we
	how will ?a know ?b
		?a: we
		?b: SOMETHING := Falling is the main reason for which people over 70 arrive at emergency rooms
	when ?a arrive
		?a: we
	?a is the main reason
		?a: Falling
	?a for ?b arrive at ?c
		?a: the main reason
		?b: people over 70
		?c: emergency rooms


label:    sent_11
sentence: Concurrently , MNLs arrive and remove the pigment from the choroid .

ppatt:
	Concurrently , ?a arrive ?b
		?a: MNLs
		?b: the pigment from the choroid
	?a remove
		?a: MNLs


label:    sent_12
sentence: Nerve fibres from the olfactory tubercle arrive and pass through the amygdaloid area .

ppatt:
	?a arrive
		?a: Nerve fibres from the olfactory tubercle
	?a pass through ?b
		?a: Nerve fibres from the olfactory tubercle
		?b: the amygdaloid area


label:    sent_13
sentence: The paramedics arrive , and perform a rapid fingerstick cardiac biomarker panel and ECG .

ppatt:
	?a arrive
		?a: The paramedics
	?a perform ?b
		?a: The paramedics
		?b: a rapid fingerstick cardiac biomarker panel
	?a perform ?b
		?a: The paramedics
		?b: ECG


label:    sent_14
sentence: Patients who arrive home several hours after ambulatory surgery may drink alcohol .

ppatt:
	?a arrive ?b
		?a: Patients
		?b: home several hours after ambulatory surgery
	?a may drink ?b
		?a: Patients who arrive home several hours after ambulatory surgery
		?b: alcohol


label:    sent_15
sentence: Patients who arrive home several hours after outpatient surgery may drink alcohol .

ppatt:
	?a arrive ?b
		?a: Patients
		?b: home several hours after outpatient surgery
	?a may drink ?b
		?a: Patients who arrive home several hours after outpatient surgery
		?b: alcohol


label:    sent_16
sentence: Based on these observations we arrive at the optimal recipe for a high-quality overlayer .

ppatt:
	Based on these observations ?a
		?a: we
	?a arrive at ?b
		?a: we
		?b: the optimal recipe for a high-quality overlayer


label:    sent_17
sentence: Larger vehicles tended to be judged to arrive sooner than motorcycles .

ppatt:
	?a tended to be judged to arrive ?b than ?c
		?a: Larger vehicles
		?b: sooner
		?c: motorcycles


label:    sent_18
sentence: Low-income youth with behavior disorders were less likely to arrive voluntarily to PES .

ppatt:
	?a were less likely to arrive voluntarily to ?b
		?a: Low-income youth with behavior disorders
		?b: PES


label:    sent_19
sentence: The average time to arrive and perform surgery is 3 h in most cases .

ppatt:
	?a arrive ?b
		?a: The average time
		?b: surgery
	?a perform
		?a: The average time
	?a is 3 h in ?b
		?a: The average time to arrive and perform surgery
		?b: most cases


