label:    sent_1
sentence: The Matlab model code is available as a supplementary material of this article . PicXAA-R source code is freely available at : http : //www .ece.tamu.edu/~bjyoon/picxaa/ . SOLANG : A user-friendly code to calculate the geometry factor using Monte Carlo simulations .

ppatt:
	?a is available as ?b
		?a: The Matlab model code
		?b: a supplementary material of this article
	?a is freely available
		?a: PicXAA-R source code
	?a calculate ?b using ?c
		?a: A user-friendly code
		?b: the geometry factor
		?c: Monte Carlo simulations


label:    sent_2
sentence: Several transcripts have been identified , some of which code for putative soluble proteins .

ppatt:
	?a have been identified ?b
		?a: Several transcripts
		?b: SOMETHING := some of which code for putative soluble proteins
	?a code for ?b
		?a: some of which
		?b: putative soluble proteins


label:    sent_3
sentence: A new meiosis-specific cohesin complex implicated in the cohesin code for homologous pairing . A sensory code for host seeking in parasitic nematodes .

ppatt:
	?a implicated in ?b
		?a: A new meiosis-specific cohesin complex
		?b: the cohesin code for homologous pairing


label:    sent_4
sentence: Characterizing the fine structure of a neural sensory code through information distortion .

ppatt:
	Characterizing ?a through ?b
		?a: the fine structure of a neural sensory code
		?b: information distortion


label:    sent_5
sentence: Genomic regions that are frequently deleted or amplified in cancer often code for miRNA .

ppatt:
	?a are frequently deleted in ?b
		?a: Genomic regions
		?b: cancer
	?a amplified
		?a: that
	?a often code for ?b
		?a: Genomic regions that are frequently deleted or amplified in cancer
		?b: miRNA


label:    sent_6
sentence: Asynchrony adaptation reveals neural population code for audio-visual timing .

ppatt:
	?a reveals ?b
		?a: Asynchrony adaptation
		?b: neural population code for audio-visual timing


label:    sent_7
sentence: One extubation and one code team activation occurred . ADA responds to code article .

ppatt:
	?a occurred
		?a: One extubation
	?a occurred
		?a: one code team activation
	?a responds to ?b
		?a: ADA
		?b: code article


label:    sent_8
sentence: We used the Observer XT software to code the observed sequences .

ppatt:
	?a used ?b
		?a: We
		?b: the Observer XT software
	?a code ?b
		?a: We
		?b: the observed sequences


label:    sent_9
sentence: Cracking the chromatin code : precise rule of nucleosome positioning . Bit-by-bit optical code scrambling technique for secure optical communication .

ppatt:
	Cracking ?a
		?a: the chromatin code
	?a secure ?b
		?a: precise rule of nucleosome positioning . Bit-by-bit optical code scrambling technique
		?b: optical communication


label:    sent_10
sentence: Questions ADA code article . C source code and several binary versions are freely available from http : //www.massey.ac.nz/~wtwhite/xmp . Source code and experimental data are available at http : //www.cse.msu.edu/~yannisun/grammar-string . Source code and documentation are freely available at http : //github.org/pezmaster31/bamtools .

ppatt:
	?a are freely available
		?a: Questions ADA code article . C source code and several binary versions


label:    sent_11
sentence: Physicians may avoid code status discussions for fear of decreasing patient or surrogate satisfaction .

ppatt:
	?a may avoid ?b
		?a: Physicians
		?b: code status discussions for fear
	?a decreasing ?b
		?a: Physicians
		?b: patient
	?a decreasing ?b
		?a: Physicians
		?b: surrogate satisfaction


label:    sent_12
sentence: The word based encoder uses frequency distribution for assigning the code of words .

ppatt:
	?a uses ?b
		?a: The word based encoder
		?b: frequency distribution
	?a assigning ?b
		?a: frequency distribution
		?b: the code of words


label:    sent_13
sentence: A simple word-matching computer program to code occupation entries from vital records was developed .

ppatt:
	?a code ?b
		?a: A simple word-matching computer program
		?b: occupation entries from vital records
	?a was developed
		?a: A simple word-matching computer program to code occupation entries from vital records


label:    sent_14
sentence: Eleven physicians discussed code status in 19 encounters .

ppatt:
	?a discussed ?b in ?c
		?a: Eleven physicians
		?b: code status
		?c: 19 encounters


label:    sent_15
sentence: Emergency code color standardization : implementation without traumatization .

ppatt:



label:    sent_16
sentence: Product code optimization for determinate state LDPC decoding in robust image transmission .

ppatt:



label:    sent_17
sentence: [ The anti-corruption law and the code of conduct for civil servants ] . Both exons code for amino acids 66-114 but share only 27 % identity . Source code in perl and R are available from http : //tartara.csd.auth.gr/~theodos/ The first issue is related to inconsistencies between code and phase observations .

ppatt:
	[ ?a . ?b code for ?c
		?a: The anti-corruption law of conduct for civil servants
		?b: Both exons
		?c: amino acids 66-114
	[ ?a . ?b code for ?c
		?a: the code
		?b: Both exons
		?c: amino acids 66-114
	[ ?a share ?b
		?a: The anti-corruption law of conduct for civil servants
		?b: only 27 % identity
	[ ?a share ?b
		?a: the code
		?b: only 27 % identity
	?a are available from ?b
		?a: Source code in perl and R
		?b: http
	?a is related to ?b
		?a: The first issue
		?b: inconsistencies between code and phase


label:    sent_18
sentence: The other URFs are in spacer regions and code for hydrophobic proteins .

ppatt:
	?a are in spacer regions
		?a: The other URFs
	?a code for ?b
		?a: The other URFs
		?b: hydrophobic proteins


label:    sent_19
sentence: Both genes are devoid of introns and code for core histone proteins .

ppatt:
	?a are devoid of ?b
		?a: Both genes
		?b: introns
	?a code for ?b
		?a: Both genes
		?b: core histone proteins


