label:    sent_1
sentence: It uses a variety of strategies to effectively colonize the human oropharynx .

ppatt:
	?a uses ?b
		?a: It
		?b: a variety of strategies to effectively colonize the human oropharynx
	?a effectively colonize ?b
		?a: a variety of strategies
		?b: the human oropharynx


label:    sent_2
sentence: Flies are typically the first insects to colonize a dead body . Strain variability in the ability to colonize biofilms was observed .

ppatt:
	?a are typically the first insects
		?a: Flies
	?a colonize ?b
		?a: typically the first insects
		?b: a dead body
	?a colonize ?b
		?a: the ability
		?b: biofilms
	?a was observed
		?a: Strain variability in the ability to colonize biofilms


label:    sent_3
sentence: To cause infections , bacteria must colonize their host .

ppatt:
	cause ?a ?b
		?a: infections
		?b: bacteria
	?a must colonize ?b
		?a: bacteria
		?b: their host


label:    sent_4
sentence: The complex microbial populations that colonize the human body form the human microbiome .

ppatt:
	?a colonize ?b
		?a: The complex microbial populations
		?b: the human body
	?a form ?b
		?a: The complex microbial populations that colonize the human body
		?b: the human microbiome


label:    sent_5
sentence: Aspergilloma is a saprophytic infection which can colonize preexisting lung cavities .

ppatt:
	?a is a saprophytic infection
		?a: Aspergilloma
	?a can colonize ?b
		?a: a saprophytic infection
		?b: preexisting lung cavities


label:    sent_6
sentence: Campylobacter jejuni is able to colonize the human intestinal mucosa and cause disease .

ppatt:
	?a is able to colonize ?b
		?a: Campylobacter jejuni
		?b: the human intestinal mucosa
	?a is able to cause ?b
		?a: Campylobacter jejuni
		?b: disease


label:    sent_7
sentence: Gastrointestinal parasites have evolved with humans and colonize many asymptomatic subjects .

ppatt:
	?a have evolved with ?b
		?a: Gastrointestinal parasites
		?b: humans
	?a colonize ?b
		?a: Gastrointestinal parasites
		?b: many asymptomatic subjects


label:    sent_8
sentence: Anaerobic metabolic pathways allow unicellular organisms to tolerate or colonize anoxic environments .

ppatt:
	?a allow ?b to tolerate ?c
		?a: Anaerobic metabolic pathways
		?b: unicellular organisms
		?c: anoxic environments
	?a allow to colonize
		?a: Anaerobic metabolic pathways


label:    sent_9
sentence: Various virulence factors allow M haemolytica to colonize the lungs and establish infection .

ppatt:
	?a allow ?b haemolytica to colonize ?c
		?a: Various virulence factors
		?b: M
		?c: the lungs
	?a establish ?b
		?a: Various virulence factors
		?b: infection


label:    sent_10
sentence: Therefore , this mutant could colonize the skin but could not disseminate .

ppatt:
	Therefore , ?a could colonize ?b
		?a: this mutant
		?b: the skin
	?a could not disseminate
		?a: this mutant


label:    sent_11
sentence: Certain strains of Bacillus amyloliquefaciens can colonize plants and improve growth and stress management .

ppatt:
	?a can colonize ?b
		?a: Certain strains of Bacillus amyloliquefaciens
		?b: plants
	?a improve ?b
		?a: Certain strains of Bacillus amyloliquefaciens
		?b: growth
	?a improve ?b
		?a: Certain strains of Bacillus amyloliquefaciens
		?b: stress management


label:    sent_12
sentence: Epiphylls widely colonize vascular leaves in moist tropical forests .

ppatt:
	?a widely colonize ?b
		?a: Epiphylls
		?b: vascular leaves in moist tropical forests


label:    sent_13
sentence: Without synthesis of polymers S. mutans can not colonize the mouth in large numbers .

ppatt:
	Without ?a can not colonize ?b in ?c
		?a: synthesis of polymers
		?b: the mouth
		?c: large numbers


label:    sent_14
sentence: The bacteria invade and colonize the roots through structures called infection threads . Salmonella Enteritidis has enhanced ability to colonize and persist in extraintestinal sites within chickens .

ppatt:
	?a invade ?b through ?c
		?a: The bacteria
		?b: the roots
		?c: structures called infection threads
	?a colonize
		?a: The bacteria
	?a called infection threads
		?a: structures
	?a has ?b
		?a: Salmonella Enteritidis
		?b: enhanced ability to colonize and persist in extraintestinal sites within chickens
	?a colonize in ?b
		?a: enhanced ability
		?b: extraintestinal sites within chickens
	?a persist
		?a: enhanced ability


label:    sent_15
sentence: Strains of Serpulina murdochii and Brachyspira aalborgi failed to colonize or cause histological changes .

ppatt:
	?a failed to colonize ?b
		?a: Strains of Serpulina murdochii and Brachyspira aalborgi
		?b: histological changes
	?a failed to cause
		?a: Strains of Serpulina murdochii and Brachyspira aalborgi


label:    sent_16
sentence: The ability to colonize and transfer was tested under different antimicrobial treatments . O157 colonize the bovine epithelial mucosa at the recto-anal junction ( RAJ ) . In temperate climates ectomycorrhizal fungi colonize the roots of many forest plant species .

ppatt:
	?a colonize
		?a: The ability
	?a was tested under ?b
		?a: The ability to colonize and transfer
		?b: different antimicrobial treatments
	?a colonize ?b at ?c
		?a: O157
		?b: the bovine epithelial mucosa
		?c: the recto-anal junction
	?a is/are RAJ
		?a: the recto-anal junction
	In ?a ?b colonize ?c
		?a: temperate climates
		?b: ectomycorrhizal fungi
		?c: the roots of many forest plant species


label:    sent_17
sentence: Failure of mosquitoes to colonize teasel axils in Illinois .

ppatt:
	?a colonize ?b in ?c
		?a: Failure of mosquitoes
		?b: teasel axils
		?c: Illinois


label:    sent_18
sentence: Bacteria from diverse habitats colonize and compete in the mouse gut .

ppatt:
	?a colonize
		?a: Bacteria from diverse habitats
	?a compete in ?b
		?a: Bacteria from diverse habitats
		?b: the mouse gut


label:    sent_19
sentence: Pathogenesis of mucosal microorganisms depends on adherence to the tissues they colonize and infect .

ppatt:
	?a depends on ?b
		?a: Pathogenesis of mucosal microorganisms
		?b: adherence to the tissues
	?a colonize
		?a: they
	?a infect
		?a: they


label:    sent_20
sentence: Bacteria rapidly colonize and modulate healing of gastric ulcers in rats .

ppatt:
	?a rapidly colonize ?b
		?a: Bacteria
		?b: healing of gastric ulcers in rats
	?a modulate
		?a: Bacteria


label:    sent_21
sentence: This strain was able to colonize in the intestinal epithelium .

ppatt:
	?a was able to colonize in ?b
		?a: This strain
		?b: the intestinal epithelium


label:    sent_22
sentence: Bacteria adhere to and colonize almost any surface .

ppatt:
	?a adhere ?b ?c
		?a: Bacteria
		?b: to
		?c: almost any surface
	?a colonize
		?a: Bacteria


label:    sent_23
sentence: Only cells from metastasizing tumors are competent to colonize after direct intrahepatic injection .

ppatt:
	?a are competent to colonize after ?b
		?a: Only cells from metastasizing tumors
		?b: direct intrahepatic injection


label:    sent_24
sentence: Following transplantation , human lymphocytes colonize murine lymphatic organs and secrete human immunoglobulins . Bacterial pathogens colonize respiratory tissue and , as a consequence , compromise lung function .

ppatt:
	Following ?a , ?b colonize ?c
		?a: transplantation
		?b: human lymphocytes
		?c: murine lymphatic organs
	?a secrete ?b
		?a: human lymphocytes
		?b: human immunoglobulins
	?a colonize ?b
		?a: Bacterial pathogens
		?b: respiratory tissue
	?a as ?b , compromise ?c
		?a: human lymphocytes
		?b: a consequence
		?c: lung function


label:    sent_25
sentence: The indigenous bacterial microflora colonize the gut at birth and remain there throughout life .

ppatt:
	?a colonize ?b at ?c
		?a: The indigenous bacterial microflora
		?b: the gut
		?c: birth
	?a remain there throughout ?b
		?a: The indigenous bacterial microflora
		?b: life


