label:    sent_1
sentence: Results come from single studies . Chronic GVHD : B cells come of age .

ppatt:
	?a come from ?b
		?a: Results
		?b: single studies
	?a come of ?b
		?a: Chronic GVHD B cells
		?b: age


label:    sent_2
sentence: Another two countries come within 2 percentage points of the target prevalence of stunting . For our turn will come .

ppatt:
	?a come within ?b
		?a: Another two countries
		?b: 2 percentage points of the target prevalence of stunting
	?a For ?b will come
		?a: Another two countries
		?b: our turn


label:    sent_3
sentence: Unique joint venture could be sign of more to come . RNA nanoparticles come of age .

ppatt:
	?a could be sign
		?a: Unique joint venture
	?a of more to come
		?a: sign
	?a come of ?b
		?a: RNA nanoparticles
		?b: age


label:    sent_4
sentence: Asymmetric segregation : the shape of things to come ?

ppatt:
	?a come
		?a: Asymmetric segregation


label:    sent_5
sentence: The municipal safety net hospital : a concept whose time has come again ? Kinetochore assembly : if you build it , they will come .

ppatt:
	?a ?b has come again ?c
		?a: a concept
		?b: whose time
		?c: Kinetochore assembly
	?a build ?b
		?a: you
		?b: it
	?a ?b will come
		?a: The municipal safety net hospital
		?b: they


label:    sent_6
sentence: Statistical tests for gender differences come from published sources or were independently computed .

ppatt:
	?a come from ?b
		?a: Statistical tests for gender differences
		?b: published sources
	?a were independently computed
		?a: Statistical tests for gender differences


label:    sent_7
sentence: Nine patients did not come for follow-up , and were excluded .

ppatt:
	?a did not come for ?b
		?a: Nine patients
		?b: follow-up
	?a were excluded
		?a: Nine patients


label:    sent_8
sentence: Models come in many varieties involving dietary and genetic manipulations , and sometimes both . Afterwards , he refused the treatment again and did not come to the hospital .

ppatt:
	?a come in ?b
		?a: Models
		?b: many varieties involving dietary and genetic manipulations
	?a involving ?b
		?a: many varieties
		?b: dietary and genetic manipulations
	sometimes ?a Afterwards , ?b refused ?c again
		?a: both
		?b: he
		?c: the treatment
	?a did not come to ?b
		?a: both
		?b: the hospital


label:    sent_9
sentence: Implants are made of various biocompatible metals and come in varying designs .

ppatt:
	?a are made of ?b
		?a: Implants
		?b: various biocompatible metals
	?a come in ?b
		?a: Implants
		?b: varying designs


label:    sent_10
sentence: That leadership can and should come from medicine through physician executives . It 's time to come clean . Psychoanalytic theories of gender identity have come a long way since Freud .

ppatt:
	?a can should come from ?b through ?c
		?a: leadership
		?b: medicine
		?c: physician executives
	?a come ?b
		?a: It time
		?b: clean . Psychoanalytic theories of gender identity
	's ?a have come ?b
		?a: It time to come clean . Psychoanalytic theories of gender identity
		?b: a long way
	's ?a since Freud
		?a: It time to come clean . Psychoanalytic theories of gender identity


label:    sent_11
sentence: The future of physiatry : with challenges come opportunities . Biological pacemaking : a concept whose time has come ... or is coming . [Diseases come and go ] . Are children 's hospitals an idea whose time has come and gone ? Effects of magic come in from the cold : pictorial evidence of placebo effect .

ppatt:
	?a with ?b come ?c ?d
		?a: The future of physiatry
		?b: challenges
		?c: opportunities
		?d: Biological pacemaking
	?a ?b has come ?c
		?a: a concept . [Diseases come and go ] . Are children 's hospitals
		?b: whose time
		?c: ...
	?a is coming
		?a: whose time
	?a ?b come 's ?c
		?a: a concept whose time has come ... or is coming
		?b: [Diseases
		?c: Are children hospitals
	?a go ?b
		?a: [Diseases
		?b: ]
	?a ?b has come
		?a: an idea ? Effects of magic come in from the cold
		?b: whose time
	?a gone
		?a: whose time
	?a ?b come in from ?c
		?a: an idea whose time has come and gone
		?b: Effects of magic
		?c: the cold


label:    sent_12
sentence: Patients with thyroid cancer often come along with level VI lymph nodal metastasis .

ppatt:
	?a often come along with ?b ?c
		?a: Patients with thyroid cancer
		?b: level
		?c: VI lymph nodal metastasis


label:    sent_13
sentence: Managers and physicians come head to head over cost control .

ppatt:
	?a come ?b to ?c over ?d
		?a: Managers
		?b: head
		?c: head
		?d: cost control
	?a come ?b to ?c over ?d
		?a: physicians
		?b: head
		?c: head
		?d: cost control


label:    sent_14
sentence: She was able to come home in 5 days after surgery .

ppatt:
	?a was able to come ?b in ?c after
		?a: She
		?b: home
		?c: 5 days


label:    sent_15
sentence: Does in situ melanoma really come before invasive melanoma ? With aging come significant potential medical problems and associated psychologic disturbances .

ppatt:
	?a ?b really come before ?c
		?a: SOMETHING := Does
		?b: in melanoma
		?c: invasive melanoma
	?a With ?b come ?c
		?a: Does
		?b: aging
		?c: significant potential medical problems
	?a With ?b come ?c
		?a: Does
		?b: aging
		?c: associated psychologic disturbances


label:    sent_16
sentence: This article describes the various hallucinogens with which adolescents may come in contact .

ppatt:
	?a describes ?b
		?a: This article
		?b: the various hallucinogens with which adolescents may come in contact
	?a with ?b may come in ?c
		?a: the various hallucinogens
		?b: adolescents
		?c: contact


label:    sent_17
sentence: The way in which this abnormal vocabulary acquisition may come about is briefly discussed .

ppatt:
	?a in ?b may come ?c
		?a: The way
		?b: this abnormal vocabulary acquisition
		?c: about
	?a is briefly discussed
		?a: The way in which this abnormal vocabulary acquisition may come about


