label:    sent_1
sentence: However , these three changes did not cosegregate with the disease phenotype .

ppatt:
	However , ?a did not cosegregate with ?b
		?a: these three changes
		?b: the disease phenotype


label:    sent_2
sentence: The two disorders did not cosegregate in families . All mutations cosegregate with the clinical phenotype of Alport syndrome in affected family members .

ppatt:
	?a did not cosegregate in ?b
		?a: The two disorders
		?b: families
	?a cosegregate with ?b
		?a: All mutations
		?b: the clinical phenotype of Alport syndrome in affected family members


label:    sent_3
sentence: This mutation was confirmed to cosegregate with the DA phenotype in affected individuals .

ppatt:
	?a was confirmed to cosegregate with ?b
		?a: This mutation
		?b: the DA phenotype in affected individuals


label:    sent_4
sentence: In each family the mutation was seen to cosegregate with the disease .

ppatt:
	In ?a ?b was seen to cosegregate with ?c
		?a: each family
		?b: the mutation
		?c: the disease


label:    sent_5
sentence: The mutation was found to cosegregate with the disorder in the family .

ppatt:
	?a was found to cosegregate with ?b
		?a: The mutation
		?b: the disorder in the family


label:    sent_6
sentence: Psychiatric morbidity was common in the extended pedigree but did not cosegregate with epilepsy .

ppatt:
	?a was common in ?b
		?a: Psychiatric morbidity
		?b: the extended pedigree
	?a did not cosegregate with ?b
		?a: Psychiatric morbidity
		?b: epilepsy


label:    sent_7
sentence: The 10 polymorphic sites cosegregate forming two haplotypes .

ppatt:
	?a cosegregate forming ?b
		?a: The 10 polymorphic sites
		?b: two haplotypes


label:    sent_8
sentence: Soybean seed lustre phenotype and surface protein cosegregate and map to linkage group E . Val104-to-ile does not cosegregate and is therefore unlikely to be related to retinal disease .

ppatt:
	?a does not cosegregate
		?a: Soybean seed lustre phenotype
	?a does not cosegregate
		?a: protein
	?a does not cosegregate
		?a: surface cosegregate
	?a does not cosegregate
		?a: map
	?a does not cosegregate
		?a: linkage group E . Val104-to-ile
	be related to ?a
		?a: retinal disease


label:    sent_9
sentence: We describe a three-generation family in which TS and dystonias cosegregate .

ppatt:
	?a describe ?b
		?a: We
		?b: a three-generation family in which TS and dystonias cosegregate
	?a in ?b cosegregate
		?a: a three-generation family
		?b: TS
	?a in ?b cosegregate
		?a: a three-generation family
		?b: dystonias


label:    sent_10
sentence: Two larger families cosegregate lymphedema and GJC2 mutation ( LOD score = 6.5 ) .

ppatt:
	?a cosegregate ?b
		?a: Two larger families
		?b: lymphedema
	?a cosegregate ?b
		?a: Two larger families
		?b: GJC2 mutation
	= ?a
		?a: 6.5


