label:    sent_1
sentence: However , column chromatography-based purification has not been reported to date for rAAV9 .

ppatt:
	However , ?a has not been reported to ?b
		?a: column chromatography-based purification
		?b: date for rAAV9


label:    sent_2
sentence: Almost all HCPs were up to date for mandatory vaccinations .

ppatt:
	?a were up to date for ?b
		?a: Almost all HCPs
		?b: mandatory vaccinations


label:    sent_3
sentence: No pricing formula has been implemented from November 2002 to date in Sri Lanka .

ppatt:
	?a has been implemented from ?b to ?c in ?d
		?a: No pricing formula
		?b: November 2002
		?c: date
		?d: Sri Lanka


label:    sent_4
sentence: In non-sexually reproducing , homozygous species studied to date HR is absent .

ppatt:
	?a studied to ?b
		?a: non-sexually reproducing , species
		?b: date HR
	In ?a is absent
		?a: non-sexually reproducing , species studied to date HR


label:    sent_5
sentence: Is it ever okay to date a patient ? Moraxella catarrhalis outer membrane protein MID is the first to date known IgD-binding protein .

ppatt:
	Is ?a ever ?b to date ?c
		?a: it
		?b: okay
		?c: a patient
	?a ?b is the first to ?c
		?a: Moraxella catarrhalis outer membrane protein
		?b: MID
		?c: date known IgD-binding protein


label:    sent_6
sentence: To date no recurrence has developed in any patient .

ppatt:



label:    sent_7
sentence: Geochemistry : how well can Pb isotopes date core formation ? Geochemistry : does U-Pb date Earth 's core formation ? Most studies analyzing risk factors for pulmonary morbidity date from the early 1990s .

ppatt:
	?a analyzing ?b
		?a: Most studies
		?b: risk factors for pulmonary morbidity date from the early 1990s


label:    sent_8
sentence: Historical descriptions date back to the 19th century . Prediction of delivery date by sonography in the first and second trimesters .

ppatt:
	?a date back to ?b ?c
		?a: Historical descriptions
		?b: the 19th century
		?c: Prediction of delivery date by sonography in first and second trimesters


label:    sent_9
sentence: To date no serious side effects or hypervitaminosis-A induced by beta-carotene have been reported .

ppatt:
	date ?a
		?a: no serious side effects induced by beta-carotene
	date ?a
		?a: hypervitaminosis-A
	?a induced by ?b
		?a: no serious side effects
		?b: beta-carotene
	?a induced by ?b
		?a: hypervitaminosis-A
		?b: beta-carotene


label:    sent_10
sentence: To date no loosening and no significant migration has occurred .

ppatt:
	date ?a
		?a: no loosening
	date ?a
		?a: no significant migration
	?a has occurred
		?a: no loosening
	?a has occurred
		?a: no significant migration


label:    sent_11
sentence: Fluconazole is modern and up to date option for treatment of VVC/rVVC .

ppatt:
	?a is modern to ?b
		?a: Fluconazole
		?b: date option for treatment of VVC/rVVC
	?a up
		?a: Fluconazole


label:    sent_12
sentence: Besides a up to date bibliographic revision on this controversial syndrome .

ppatt:



label:    sent_13
sentence: The focus is to impart an up to date knowledge in this field . Up to now an archaeologist could n't date an excavated horseshoe .

ppatt:
	?a is to impart ?b
		?a: The focus
		?b: an up to date knowledge in this field
	?a could n't date ?b
		?a: an archaeologist
		?b: an excavated horseshoe


label:    sent_14
sentence: Our present training models date back almost 100 years .

ppatt:
	?a date ?b
		?a: Our present training models
		?b: back almost 100 years


label:    sent_15
sentence: National provider identifier compliance date approaching quickly . Final rule ; delay of applicability date .

ppatt:
	?a approaching quickly ?b
		?a: National provider identifier compliance date
		?b: Final rule


label:    sent_16
sentence: Two patients who received 125I have been evaluated to date and are early failures .

ppatt:
	?a received ?b
		?a: Two patients
		?b: 125I
	?a have been evaluated to ?b
		?a: Two patients who received 125I
		?b: date


label:    sent_17
sentence: Two patients who received 125I have been evaluated to date and are early failures .

ppatt:
	?a received ?b
		?a: Two patients
		?b: 125I
	?a have been evaluated to ?b
		?a: Two patients who received 125I
		?b: date


label:    sent_18
sentence: Online health research is widespread , but few check the source and date .

ppatt:
	?a is widespread
		?a: Online health research
	?a check ?b
		?a: few
		?b: the source
	?a check ?b
		?a: few
		?b: date


label:    sent_19
sentence: Splitting times date back to the Plio-Pleistocene and are very close in time .

ppatt:
	?a date back to ?b
		?a: Splitting times
		?b: the Plio-Pleistocene


label:    sent_20
sentence: Cranial trepanation is the oldest neurosurgical operation and its roots date back to prehistory . * 1896 Up to date lectures featuring chapters on microbiology .

ppatt:
	?a is the oldest neurosurgical operation
		?a: Cranial trepanation
	?a date back to ?b . * Up to ?c
		?a: its roots
		?b: prehistory
		?c: 1896 date lectures featuring chapters on microbiology
	?a featuring ?b
		?a: 1896 date lectures
		?b: chapters on microbiology


label:    sent_21
sentence: Social-cognitive determinants of HIV risk-taking intentions among men who date men through the Internet .

ppatt:
	?a date ?b through ?c
		?a: men
		?b: men
		?c: the Internet


label:    sent_22
sentence: Production date determination of uranium-oxide materials by inductively coupled plasma mass spectrometry .

ppatt:



