label:    sent_1
sentence: Human mature adipocytes can dedifferentiate into fibroblast-shaped DA .

ppatt:
	?a can dedifferentiate into ?b
		?a: Human mature adipocytes
		?b: fibroblast-shaped DA


label:    sent_2
sentence: Acinar cells dedifferentiate into an embryonic progenitor-like phenotype upon suspension culture .

ppatt:
	?a dedifferentiate into ?b upon ?c
		?a: Acinar cells
		?b: an embryonic progenitor-like phenotype
		?c: suspension culture


label:    sent_3
sentence: The latter option implies that tumors dedifferentiate in the preclinical screen-detectable phase .

ppatt:
	?a implies ?b
		?a: The latter option
		?b: SOMETHING := tumors dedifferentiate in the preclinical screen-detectable phase
	?a dedifferentiate in ?b
		?a: tumors
		?b: the preclinical screen-detectable phase


label:    sent_4
sentence: Approximately 11 % of chondrosarcomas can be expected to dedifferentiate into more anaplastic lesions .

ppatt:
	?a can be expected to dedifferentiate into ?b
		?a: Approximately 11 % of chondrosarcomas
		?b: more anaplastic lesions


label:    sent_5
sentence: Chondrocyte phenotype has been shown to dedifferentiate during passaged monolayer cultivation .

ppatt:
	?a has been shown to dedifferentiate during ?b
		?a: Chondrocyte phenotype
		?b: passaged monolayer cultivation


label:    sent_6
sentence: Under standard culture conditions , these cells tend to dedifferentiate to a fibroblast-like phenotype .

ppatt:
	Under ?a , ?b tend to dedifferentiate to ?c
		?a: standard culture conditions
		?b: these cells
		?c: a fibroblast-like phenotype


label:    sent_7
sentence: We show that mature osteoblasts dedifferentiate and form part of the blastema .

ppatt:
	?a show ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := mature osteoblasts dedifferentiate part of the blastema
	?a dedifferentiate ?b
		?a: mature osteoblasts
		?b: part of the blastema
	?a form
		?a: mature osteoblasts


label:    sent_8
sentence: Clonally cultured differentiated pigment cells can dedifferentiate and generate multipotent progenitors with self-renewing potential .

ppatt:
	?a can dedifferentiate ?b with ?c
		?a: Clonally cultured differentiated pigment cells
		?b: multipotent progenitors
		?c: self-renewing potential
	?a generate
		?a: Clonally cultured differentiated pigment cells


label:    sent_9
sentence: The wound-sieve elements differentiate in parenchyma cells which dedifferentiate and resume mitotic activity .

ppatt:
	?a differentiate in ?b
		?a: The wound-sieve elements
		?b: parenchyma cells which dedifferentiate and resume mitotic activity
	?a dedifferentiate ?b
		?a: parenchyma cells
		?b: mitotic activity
	?a resume
		?a: which


label:    sent_10
sentence: They dedifferentiate initially in culture , but later reexpress stable characteristics of mature chondrocytes .

ppatt:
	?a dedifferentiate initially in ?b
		?a: They
		?b: culture
	?a later reexpress ?b
		?a: They
		?b: stable characteristics of mature chondrocytes


label:    sent_11
sentence: In primary culture , hepatocytes dedifferentiate , and their cytoplasm undergoes remodeling .

ppatt:
	In ?a , ?b dedifferentiate
		?a: primary culture
		?b: hepatocytes
	?a undergoes ?b
		?a: their cytoplasm
		?b: remodeling


label:    sent_12
sentence: Soon after amputation , cardiomyocytes dedifferentiate and proliferate to regenerate the missing tissue .

ppatt:
	Soon after ?a , ?b dedifferentiate to regenerate ?c
		?a: amputation
		?b: cardiomyocytes
		?c: the missing tissue
	?a proliferate
		?a: cardiomyocytes


label:    sent_13
sentence: The cells maintained their cuboidal morphology and did not dedifferentiate .

ppatt:
	?a maintained ?b
		?a: The cells
		?b: their cuboidal morphology
	?a did not dedifferentiate
		?a: The cells


label:    sent_14
sentence: However , these neoplasms recur repeatedly and may dedifferentiate and thereby acquire metastatic potential . Spindle cell liposarcoma tends to recur locally and may dedifferentiate .

ppatt:
	However , ?a recur repeatedly
		?a: these neoplasms
	?a may dedifferentiate
		?a: these neoplasms
	?a thereby acquire ?b
		?a: these neoplasms
		?b: metastatic potential
	?a tends to recur locally
		?a: Spindle cell liposarcoma
	?a tends to may dedifferentiate
		?a: Spindle cell liposarcoma


label:    sent_15
sentence: These are probably derived from surviving surface mucous cells that rapidly dedifferentiate .

ppatt:
	?a are probably derived from ?b
		?a: These
		?b: surviving surface mucous cells that rapidly dedifferentiate
	?a rapidly dedifferentiate
		?a: surviving surface mucous cells


label:    sent_16
sentence: The percentage of fibers which dedifferentiate varies between different muscles .

ppatt:
	?a dedifferentiate
		?a: fibers varies between different muscles
	?a varies between ?b
		?a: fibers which dedifferentiate
		?b: different muscles


label:    sent_17
sentence: Sterkiella exconjugants transiently dedifferentiate to form zygocysts devoid of ciliature and infraciliature .

ppatt:
	?a transiently dedifferentiate to form ?b
		?a: Sterkiella exconjugants
		?b: zygocysts devoid of ciliature and infraciliature


label:    sent_18
sentence: They appeared to differentiate and dedifferentiate repeatedly in our culture system .

ppatt:
	?a appeared to differentiate repeatedly in ?b
		?a: They
		?b: our culture system
	?a appeared to dedifferentiate
		?a: They


label:    sent_19
sentence: How cells dedifferentiate : a lesson from plants . How cells dedifferentiate : a lesson from plants .

ppatt:
	How ?a dedifferentiate ?b
		?a: cells
		?b: a lesson from plants
	How ?a dedifferentiate ?b
		?a: cells
		?b: a lesson from plants


