label:    sent_1
sentence: A PP2C-type phosphatase serves to dephosphorylate HPr ( Ser-P ) . PP1 but not PP2A is able to dephosphorylate precipitated integrin alpha3beta1 in vitro .

ppatt:
	?a serves to dephosphorylate ?b
		?a: A PP2C-type phosphatase
		?b: HPr
	?a serves to dephosphorylate ?b
		?a: A PP2C-type phosphatase
		?b: PP1
	?a is/are Ser-P
		?a: HPr
	?a is/are Ser-P
		?a: PP1
	dephosphorylate ?a in vitro
		?a: precipitated integrin alpha3beta1


label:    sent_2
sentence: Our thin-filament preparations also contain enzymes that phosphorylate and dephosphorylate a specific protein .

ppatt:
	?a also contain ?b
		?a: Our thin-filament preparations
		?b: enzymes that phosphorylate and dephosphorylate a specific protein
	?a phosphorylate ?b
		?a: enzymes
		?b: a specific protein
	?a dephosphorylate
		?a: that


label:    sent_3
sentence: Ectonucleotidases dephosphorylate nucleotides and thus regulate ligand exposure to P2X and P2Y purinergic receptors .

ppatt:
	?a dephosphorylate ?b
		?a: Ectonucleotidases
		?b: nucleotides
	?a thus regulate ?b
		?a: Ectonucleotidases
		?b: ligand exposure to P2X and P2Y purinergic receptors


label:    sent_4
sentence: Here , we show that human Cdc14A can dephosphorylate Cdc25A in vitro .

ppatt:
	Here , ?a show ?b
		?a: we
		?b: SOMETHING := human Cdc14A can dephosphorylate Cdc25A in vitro
	?a can dephosphorylate ?b in vitro
		?a: human Cdc14A
		?b: Cdc25A


label:    sent_5
sentence: Alkaline phosphatase could completely dephosphorylate glycogen synthase while phosphorylase was unchanged . MAPK phosphatase-1 ( MKP-1 ) has been shown to dephosphorylate MAPKs in several cells .

ppatt:
	?a could completely dephosphorylate ?b
		?a: Alkaline phosphatase
		?b: glycogen synthase
	?a was unchanged
		?a: phosphorylase
	?a is/are MKP-1
		?a: MAPK phosphatase-1
	?a has been shown to dephosphorylate ?b in ?c
		?a: MAPK phosphatase-1
		?b: MAPKs
		?c: several cells


label:    sent_6
sentence: SMP-IV has previously been shown to dephosphorylate light chains on myosin .

ppatt:
	?a has previously been shown to dephosphorylate ?b
		?a: SMP-IV
		?b: light chains on myosin


label:    sent_7
sentence: Endostatin activated PP2A , which is known to directly dephosphorylate eNOS at Ser1177 .

ppatt:
	?a activated ?b
		?a: Endostatin
		?b: PP2A , which is known to directly dephosphorylate eNOS at Ser1177
	?a is known to directly dephosphorylate ?b at ?c
		?a: PP2A
		?b: eNOS
		?c: Ser1177


label:    sent_8
sentence: SMP-II does not dephosphorylate myosin and has low activity toward MLCK .

ppatt:
	?a does not dephosphorylate ?b
		?a: SMP-II
		?b: myosin
	?a has ?b
		?a: SMP-II
		?b: low activity toward MLCK


label:    sent_9
sentence: Protein serine/threonine phosphatase 1 and 2A associate with and dephosphorylate neurofilaments .

ppatt:
	?a associate ?b
		?a: Protein serine/threonine phosphatase 1 and 2A
		?b: with neurofilaments
	?a dephosphorylate
		?a: Protein serine/threonine phosphatase 1 and 2A


label:    sent_10
sentence: Like NrnA , these enzymes degrade nanoRNA and dephosphorylate pAp in vitro .

ppatt:
	Like ?a , ?b degrade ?c
		?a: NrnA
		?b: these enzymes
		?c: nanoRNA
	?a dephosphorylate ?b in vitro
		?a: these enzymes
		?b: pAp


label:    sent_11
sentence: PDXP and PP2A dephosphorylate SRC-3 and inhibit its ligand-dependent association with estrogen receptor .

ppatt:
	?a dephosphorylate ?b
		?a: PDXP
		?b: SRC-3
	?a dephosphorylate ?b
		?a: PP2A
		?b: SRC-3
	?a inhibit ?b
		?a: PDXP
		?b: its ligand-dependent association with estrogen receptor
	?a inhibit ?b
		?a: PP2A
		?b: its ligand-dependent association with estrogen receptor


label:    sent_12
sentence: MKPs dephosphorylate MAPKs and are part of the dual-specificity family of phosphatases . HRB1 is phosphorylated in vivo , and PP7 can dephosphorylate HRB1 .

ppatt:
	?a dephosphorylate ?b
		?a: MKPs
		?b: MAPKs
	?a is phosphorylated in vivo
		?a: HRB1
	?a can dephosphorylate ?b
		?a: PP7
		?b: HRB1


label:    sent_13
sentence: In addition , demethylated PP2A would no longer dephosphorylate these enzymes .

ppatt:
	In ?a , ?b would no longer dephosphorylate ?c
		?a: addition
		?b: demethylated PP2A
		?c: these enzymes


label:    sent_14
sentence: LPPs dephosphorylate their substrates through extracellular catalytic domains , thus making them ecto-phosphatases . Dual-specificity protein phosphatases ( DSPs ) dephosphorylate proteins at Ser / Thr and Tyr .

ppatt:
	?a dephosphorylate ?b through ?c
		?a: LPPs
		?b: their substrates
		?c: extracellular catalytic domains
	?a thus making ?b
		?a: LPPs
		?b: them ecto-phosphatases
	?a is/are DSPs
		?a: Dual-specificity protein phosphatases
	?a dephosphorylate ?b at ?c
		?a: Dual-specificity protein phosphatases
		?b: proteins
		?c: Ser
	?a dephosphorylate ?b at ?c
		?a: Dual-specificity protein phosphatases
		?b: proteins
		?c: Thr
	?a dephosphorylate ?b at ?c
		?a: Dual-specificity protein phosphatases
		?b: proteins
		?c: Tyr


label:    sent_15
sentence: The only protein phosphatase known to dephosphorylate and inactivate Pmk1p is Pmp1p . PP1 cooperates with ASPP2 to dephosphorylate and activate TAZ .

ppatt:
	?a known to dephosphorylate ?b
		?a: The only protein phosphatase
		?b: Pmk1p
	?a known to inactivate
		?a: The only protein phosphatase
	?a ?b cooperates with ?c to dephosphorylate ?d
		?a: The only protein phosphatase known to dephosphorylate and inactivate Pmk1p
		?b: PP1
		?c: ASPP2
		?d: TAZ
	?a cooperates to activate
		?a: The only protein phosphatase known to dephosphorylate and inactivate Pmk1p


label:    sent_16
sentence: Alternatively , other PTPs dephosphorylate and activate PTKs , and are themselves oncogenic .

ppatt:
	Alternatively , ?a dephosphorylate ?b
		?a: other PTPs
		?b: PTKs
	?a activate
		?a: other PTPs


label:    sent_17
sentence: Meanwhile , phosphatases dephosphorylate and inactivate ERK thereby shutting off the pathway .

ppatt:
	Meanwhile , ?a dephosphorylate ?b
		?a: phosphatases
		?b: ERK
	?a inactivate
		?a: phosphatases
	?a thereby shutting off ?b
		?a: phosphatases
		?b: the pathway


label:    sent_18
sentence: Alkaline phosphatases can dephosphorylate and detoxify the endotoxin component of LPS .

ppatt:
	?a can dephosphorylate ?b
		?a: Alkaline phosphatases
		?b: the endotoxin component of LPS
	?a detoxify
		?a: Alkaline phosphatases


label:    sent_19
sentence: Lastly , HCP can dephosphorylate autophosphorylated c-Kit and c-Fms in in vitro reactions . High NaCl and high urea dephosphorylate GDPD5-T587 .

ppatt:
	Lastly , ?a can dephosphorylate ?b in ?c
		?a: HCP
		?b: autophosphorylated c-Kit
		?c: in reactions
	Lastly , ?a can dephosphorylate ?b in ?c
		?a: HCP
		?b: c-Fms
		?c: in reactions
	?a dephosphorylate ?b
		?a: High NaCl
		?b: GDPD5-T587
	?a dephosphorylate ?b
		?a: high urea
		?b: GDPD5-T587


label:    sent_20
sentence: We show here that this phosphorylation also specifically enables PTPalpha to dephosphorylate pTyr527 .

ppatt:
	?a show here ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := this phosphorylation also specifically enables PTPalpha to dephosphorylate pTyr527
	?a also specifically enables ?b to dephosphorylate ?c
		?a: this phosphorylation
		?b: PTPalpha
		?c: pTyr527


