label:    sent_1
sentence: Multiple pathogenic pathways are able to deregulate glucose homoeostasis leading to diabetes .

ppatt:
	?a are able to deregulate ?b
		?a: Multiple pathogenic pathways
		?b: glucose homoeostasis leading to diabetes
	?a leading to ?b
		?a: glucose homoeostasis
		?b: diabetes


label:    sent_2
sentence: Thus mutations by themselves are insufficient to deregulate c-myc transcription .

ppatt:
	Thus ?a are insufficient to deregulate ?b
		?a: mutations by themselves
		?b: c-myc transcription


label:    sent_3
sentence: Somatic mutation has been shown to deregulate the RhoGAP activity of DLC1 .

ppatt:
	?a has been shown to deregulate ?b
		?a: Somatic mutation
		?b: the RhoGAP activity of DLC1


label:    sent_4
sentence: Recent studies have begun to explain how oncogenic events may deregulate the hemostatic system .

ppatt:
	?a have begun to explain ?b
		?a: Recent studies
		?b: SOMETHING := how oncogenic events may deregulate the hemostatic system
	how ?a may deregulate ?b
		?a: oncogenic events
		?b: the hemostatic system


label:    sent_5
sentence: Stress granule-defective mutants deregulate stress responsive transcripts .

ppatt:
	?a deregulate ?b
		?a: Stress granule-defective mutants
		?b: stress responsive transcripts


label:    sent_6
sentence: However , we found CDK3 to deregulate E2F-dependent transcription .

ppatt:
	However , ?a found ?b to deregulate ?c
		?a: we
		?b: CDK3
		?c: E2F-dependent transcription


label:    sent_7
sentence: HnRNP proteins controlled by c-Myc deregulate pyruvate kinase mRNA splicing in cancer .

ppatt:
	?a controlled by ?b
		?a: HnRNP proteins
		?b: c-Myc
	?a deregulate ?b
		?a: HnRNP proteins controlled by c-Myc
		?b: pyruvate kinase mRNA splicing in cancer


label:    sent_8
sentence: Oncogenic ETS fusions deregulate E2F3 target genes in Ewing sarcoma and prostate cancer .

ppatt:
	?a deregulate ?b in ?c
		?a: Oncogenic ETS fusions
		?b: E2F3 target genes
		?c: Ewing sarcoma
	?a deregulate ?b in ?c
		?a: Oncogenic ETS fusions
		?b: E2F3 target genes
		?c: prostate cancer


label:    sent_9
sentence: Human tropomyosin mutations deregulate skeletal muscle contraction at the cellular level .

ppatt:
	?a deregulate ?b at ?c
		?a: Human tropomyosin mutations
		?b: skeletal muscle contraction
		?c: the cellular level


label:    sent_10
sentence: TRNA mutations that affect decoding fidelity deregulate development and the proteostasis network in zebrafish .

ppatt:
	?a affect ?b
		?a: TRNA mutations
		?b: decoding fidelity deregulate development
	?a affect ?b
		?a: TRNA mutations
		?b: the proteostasis network in zebrafish


label:    sent_11
sentence: In addition E7 proteins deregulate the cell cycle and enhance invasive growth .

ppatt:
	In ?a ?b deregulate ?c
		?a: addition
		?b: E7 proteins
		?c: the cell cycle
	?a enhance ?b
		?a: E7 proteins
		?b: invasive growth


