label:    sent_1
sentence: Nonlinear dynamics of emotion-cognition interaction : when emotion does not destroy cognition ? Therefore , the identification of new antimicrobials that inhibit or destroy biofilms is needed .

ppatt:
	?a inhibit ?b
		?a: new antimicrobials
		?b: biofilms
	?a destroy
		?a: that


label:    sent_2
sentence: An oxygen-based plasma is then used to destroy the exposed oligonucleotide primers .

ppatt:
	?a is then used to destroy ?b
		?a: An oxygen-based plasma
		?b: the exposed oligonucleotide primers


label:    sent_3
sentence: The results indicated that cooking followed by quick freezing process destroy the WSSV DNA .

ppatt:
	?a indicated ?b
		?a: The results
		?b: SOMETHING := cooking followed by quick freezing process destroy the WSSV DNA
	?a followed by ?b
		?a: cooking
		?b: quick freezing process
	?a destroy ?b
		?a: cooking followed by quick freezing process
		?b: the WSSV DNA


label:    sent_4
sentence: We report that TMR-TAT acts as a photosensitizer that can destroy membranes .

ppatt:
	?a report ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := TMR-TAT acts as a photosensitizer that can destroy membranes
	?a acts as ?b
		?a: TMR-TAT
		?b: a photosensitizer that can destroy membranes
	?a can destroy ?b
		?a: a photosensitizer
		?b: membranes


label:    sent_5
sentence: Exposure of DBS to elevated heat and humidity can destroy enzyme functions rapidly .

ppatt:
	?a can destroy ?b rapidly
		?a: Exposure of DBS to elevated heat and humidity
		?b: enzyme functions


label:    sent_6
sentence: Both cell types are able to effectively ingest and destroy the fungus . Although histologically benign , they have the ability to expand and destroy bone .

ppatt:
	?a are able to effectively ingest ?b
		?a: Both cell types
		?b: the fungus
	?a are able to destroy
		?a: Both cell types
	histologically benign ?a
		?a: they
	?a have ?b
		?a: they
		?b: the ability to expand and destroy bone
	?a expand ?b
		?a: the ability
		?b: bone
	destroy ?a
		?a: bone


label:    sent_7
sentence: These high rates cause extensive environmental upheaval and worsen or destroy economic development .

ppatt:
	?a cause ?b
		?a: These high rates
		?b: extensive environmental upheaval
	?a worsen ?b
		?a: These high rates
		?b: economic development
	?a destroy
		?a: These high rates


label:    sent_8
sentence: RFA uses percutaneously placed image-guided probes to destroy tissues through localized heating .

ppatt:
	?a uses ?b to destroy ?c through ?d
		?a: RFA
		?b: percutaneously placed image-guided probes
		?c: tissues
		?d: localized heating


label:    sent_9
sentence: This paper discusses the use of ultrasound to destroy estrogen compounds in water .

ppatt:
	?a discusses ?b
		?a: This paper
		?b: the use of ultrasound to destroy estrogen compounds in water
	?a destroy ?b in ?c
		?a: the use of ultrasound
		?b: estrogen compounds
		?c: water


label:    sent_10
sentence: Bcg affects the capacity of macrophages to destroy ingested intracellular parasites early during infection .

ppatt:
	?a affects ?b
		?a: Bcg
		?b: the capacity of macrophages to destroy ingested intracellular parasites early during infection
	?a destroy ?b early during ?c
		?a: the capacity of macrophages
		?b: ingested intracellular parasites
		?c: infection


label:    sent_11
sentence: PDT can effectively destroy a malignant tissue and induce an antitumor activity .

ppatt:
	?a can effectively destroy ?b
		?a: PDT
		?b: a malignant tissue
	?a induce ?b
		?a: PDT
		?b: an antitumor activity


label:    sent_12
sentence: The major milk protein lactoferrin can destroy microbes and reduce inflammatory responses .

ppatt:
	?a can destroy ?b
		?a: The major milk protein lactoferrin
		?b: microbes
	?a reduce ?b
		?a: The major milk protein lactoferrin
		?b: inflammatory responses


label:    sent_13
sentence: Antiangiogenic therapy could destroy tumor vasculature and inhibit tumor growth .

ppatt:
	?a could destroy ?b
		?a: Antiangiogenic therapy
		?b: tumor vasculature
	?a inhibit ?b
		?a: Antiangiogenic therapy
		?b: tumor growth


label:    sent_14
sentence: In finite arrays free boundaries destroy this collective motion .

ppatt:
	In ?a ?b destroy ?c
		?a: finite arrays
		?b: free boundaries
		?c: this collective motion


label:    sent_15
sentence: Osteoclasts destroy bone by secreting protons , thereby making adjacent microenvironment acidic .

ppatt:
	?a destroy ?b
		?a: Osteoclasts
		?b: bone
	?a secreting ?b
		?a: Osteoclasts
		?b: protons
	thereby making adjacent ?a acidic
		?a: microenvironment


label:    sent_16
sentence: Aminopeptidases also destroy epitopes by trimming them to even shorter lengths . ' Heat and destroy ' : bronchoscopic-guided therapy of peripheral lung lesions .

ppatt:
	?a also destroy ?b
		?a: Aminopeptidases
		?b: epitopes
	?a trimming ?b to ?c
		?a: Aminopeptidases
		?b: them
		?c: even shorter lengths
	?a is/are Heat
		?a: even shorter lengths
	?a destroy
		?a: Aminopeptidases


label:    sent_17
sentence: Biodegradation by microorganisms offers unique opportunities to destroy or render phenolic compounds .

ppatt:
	?a offers ?b
		?a: Biodegradation by microorganisms
		?b: unique opportunities to destroy or render phenolic compounds
	?a destroy ?b
		?a: unique opportunities
		?b: phenolic compounds
	render ?a
		?a: phenolic compounds


label:    sent_18
sentence: Search and destroy : recent research exploits adult stem cells ' attraction to cancer .

ppatt:



label:    sent_19
sentence: Nonlinearity halts this growth and in some cases can destroy the intermittency .

ppatt:
	?a halts ?b
		?a: Nonlinearity
		?b: this growth
	in ?a can destroy ?b
		?a: some cases
		?b: the intermittency


label:    sent_20
sentence: Why not destroy the remaining smallpox virus stocks ? A case for aggressive search and destroy .

ppatt:
	Why not destroy ?a
		?a: the remaining smallpox virus stocks
	?a destroy
		?a: the remaining smallpox virus stocks


label:    sent_21
sentence: Seek and destroy : relating cancer drivers to therapies .

ppatt:
	relating ?a
		?a: cancer drivers to therapies


