label:    sent_1
sentence: Hemolytic assay and antibacterial tests were applied to determine the cytolytic activity of ECFP .

ppatt:
	?a were applied to determine ?b
		?a: Hemolytic assay
		?b: the cytolytic activity of ECFP
	?a were applied to determine ?b
		?a: antibacterial tests
		?b: the cytolytic activity of ECFP


label:    sent_2
sentence: The Bland-Altman technique was used to determine concordance .

ppatt:
	?a was used to determine ?b
		?a: The Bland-Altman technique
		?b: concordance


label:    sent_3
sentence: To determine the molecular mechanism associated with gastric carcinogenesis .

ppatt:
	determine ?a
		?a: the molecular mechanism associated with gastric carcinogenesis
	?a associated with ?b
		?a: the molecular mechanism
		?b: gastric carcinogenesis


label:    sent_4
sentence: To determine the safety and explore the efficacy of ALN-RSV01 in RSV infection .

ppatt:
	determine ?a
		?a: the safety
	explore ?a
		?a: the efficacy of ALN-RSV01 in RSV infection


label:    sent_5
sentence: Here , we sought to conclusively define these specificities and determine their molecular origin .

ppatt:
	Here , ?a sought to conclusively define ?b
		?a: we
		?b: these specificities
	Here , ?a sought to determine ?b
		?a: we
		?b: their molecular origin


label:    sent_6
sentence: Using chemotherapeutic drugs to trigger hematopoietic stem cell activation and determine hematological toxicity .

ppatt:
	Using ?a
		?a: chemotherapeutic drugs
	trigger ?a
		?a: hematopoietic stem cell activation
	determine ?a
		?a: hematological toxicity


label:    sent_7
sentence: Its main objective is to determine exercise tolerance and oxygen saturation during submaximal exercise .

ppatt:
	?a is to determine ?b
		?a: Its main objective
		?b: exercise tolerance during submaximal exercise
	?a is to determine ?b
		?a: Its main objective
		?b: oxygen saturation


label:    sent_8
sentence: Tools to determine students ' skill in shared decision-making are needed .

ppatt:
	?a determine ?b
		?a: Tools
		?b: students ' skill in shared decision-making
	?a are needed
		?a: Tools to determine students ' skill in shared decision-making


label:    sent_9
sentence: Participants were asked to determine their procedure allocation at the end of treatment .

ppatt:
	?a were asked to determine ?b at ?c
		?a: Participants
		?b: their procedure allocation
		?c: the end of treatment


label:    sent_10
sentence: Two review authors independently assessed the identified studies to determine eligibility for inclusion .

ppatt:
	?a independently assessed ?b
		?a: Two review authors
		?b: the identified studies to determine eligibility for inclusion
	?a determine ?b
		?a: the identified studies
		?b: eligibility for inclusion


label:    sent_11
sentence: A nine-point pH titration method to determine low-concentration VFA in municipal wastewater .

ppatt:
	?a determine ?b
		?a: A nine-point pH titration method
		?b: low-concentration VFA in municipal wastewater


label:    sent_12
sentence: Various factors determine health-seeking behaviour in south-east Nigeria .

ppatt:
	?a determine ?b
		?a: Various factors
		?b: health-seeking behaviour in south-east Nigeria


label:    sent_13
sentence: To determine and compare the bioavailability of Cd from vegetable and animal-based foods .

ppatt:
	determine ?a
		?a: the bioavailability of Cd from vegetable and animal-based foods
	compare ?a
		?a: the bioavailability of Cd from vegetable and animal-based foods


label:    sent_14
sentence: Identified papers were analysed to determine and evaluate the costing methods used .

ppatt:
	?a were analysed to determine ?b
		?a: Identified papers
		?b: the costing methods used
	?a were analysed to evaluate
		?a: Identified papers
	?a used
		?a: the costing methods


label:    sent_15
sentence: Further studies are needed to determine how rituximab functions and to identify appropriate countermeasures .

ppatt:
	?a are needed to determine ?b
		?a: Further studies
		?b: SOMETHING := how rituximab functions
	how ?a functions
		?a: rituximab
	?a identify ?b
		?a: rituximab
		?b: appropriate countermeasures


label:    sent_16
sentence: We then determine what additional capacity is required to achieve optimal impact .

ppatt:
	?a then determine ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := additional capacity is required to achieve optimal impact
	?a is required to achieve ?b
		?a: additional capacity
		?b: optimal impact


label:    sent_17
sentence: This will determine whether increased neurogenesis is beneficial or counteractive to ictogenesis and epileptogenesis .

ppatt:
	?a will determine ?b
		?a: This
		?b: SOMETHING := whether increased neurogenesis is beneficial to ictogenesis and epileptogenesis
	?a is beneficial to ?b
		?a: increased neurogenesis
		?b: ictogenesis
	?a is beneficial to ?b
		?a: increased neurogenesis
		?b: epileptogenesis
	?a counteractive
		?a: increased neurogenesis


label:    sent_18
sentence: Adjuvants determine which APCs are utilized in Ag-sensitization .

ppatt:
	?a determine ?b
		?a: Adjuvants
		?b: SOMETHING := which APCs are utilized in Ag-sensitization
	?a ?b are utilized in ?c
		?a: which
		?b: APCs
		?c: Ag-sensitization


label:    sent_19
sentence: These microenvironments determine stem cell fate via control over differentiation .

ppatt:
	?a determine ?b via ?c
		?a: These microenvironments
		?b: stem cell fate
		?c: control over differentiation


label:    sent_20
sentence: From novice to expert : confidence and activity status determine heart failure self-care performance .

ppatt:
	From ?a to ?b : ?c determine ?d
		?a: novice
		?b: expert
		?c: confidence
		?d: heart failure self-care performance
	From ?a to ?b : ?c determine ?d
		?a: novice
		?b: expert
		?c: activity
		?d: heart failure self-care performance


label:    sent_21
sentence: Multiple factors determine outcomes following treatment of liver tumours .

ppatt:
	?a determine ?b
		?a: Multiple factors
		?b: outcomes following treatment of liver tumours


label:    sent_22
sentence: However , these measures are often impossible to determine in acutely injured patients .

ppatt:
	However , ?a are often impossible to determine in ?b
		?a: these measures
		?b: acutely injured patients


label:    sent_23
sentence: An independent empirical analysis is necessary to determine over or undertreatment in pain care .

ppatt:
	?a is necessary to determine ?b in ?c
		?a: An independent empirical analysis
		?b: over
		?c: pain care
	?a is necessary to determine ?b in ?c
		?a: An independent empirical analysis
		?b: undertreatment
		?c: pain care


label:    sent_24
sentence: These requirements are difficult to determine because of limited clinical experience .

ppatt:
	?a are difficult to determine because of ?b
		?a: These requirements
		?b: limited clinical experience


label:    sent_25
sentence: Medical and angiographic reports were reviewed to determine technical efficacy and for procedural complications .

ppatt:
	?a were reviewed to determine ?b
		?a: Medical and angiographic reports
		?b: technical efficacy
	?a were reviewed to determine ?b
		?a: Medical and angiographic reports
		?b: procedural complications


label:    sent_26
sentence: Participants were followed annually to determine hormone levels and for transvaginal ultrasound .

ppatt:
	?a were followed annually to determine ?b
		?a: Participants
		?b: hormone levels
	?a were followed annually to determine ?b
		?a: Participants
		?b: transvaginal ultrasound


label:    sent_27
sentence: To determine clinicians ' attitudes to and stated use of NIV for these patients .

ppatt:
	determine ' ?a
		?a: clinicians attitudes
	stated ?a
		?a: use of NIV for these patients


label:    sent_28
sentence: An E-test to determine MIC and a synergy test by aminophenylboronic disks were performed .

ppatt:
	?a determine ?b
		?a: An E-test
		?b: MIC
	?a determine ?b
		?a: An E-test
		?b: a synergy test by aminophenylboronic disks
	?a were performed
		?a: An E-test to determine MIC and a synergy test by aminophenylboronic disks


label:    sent_29
sentence: Advanced cases determine significant tissue destruction and they can metastasize .

ppatt:
	?a determine ?b
		?a: Advanced cases
		?b: significant tissue destruction
	?a can metastasize
		?a: they


label:    sent_30
sentence: The findings would help clinicians determine management criteria and improve survival .

ppatt:
	?a would help ?b determine ?c
		?a: The findings
		?b: clinicians
		?c: management criteria
	?a would help improve ?b
		?a: The findings
		?b: survival


