label:    sent_1
sentence: Consequently , small-intestinal barrier and absorptive functions deteriorate within a short time after weaning .

ppatt:
	Consequently , ?a deteriorate within ?b
		?a: small-intestinal barrier
		?b: a short time after weaning
	Consequently , ?a deteriorate within ?b
		?a: absorptive
		?b: a short time after weaning
	Consequently , ?a deteriorate within ?b
		?a: functions
		?b: a short time after weaning


label:    sent_2
sentence: Disorganized schizophrenia does not deteriorate with dopamine agonists cabergoline and bromocriptine used for ablactation .

ppatt:
	?a does not deteriorate with ?b
		?a: Disorganized schizophrenia
		?b: dopamine agonists used for ablactation
	?a used for ?b
		?a: dopamine agonists
		?b: ablactation


label:    sent_3
sentence: Despite these measures , inevitably , some patients deteriorate while receiving mechanical ventilation .

ppatt:
	Despite ?a , inevitably , ?b deteriorate
		?a: these measures
		?b: some patients
	?a receiving ?b
		?a: some patients
		?b: mechanical ventilation


label:    sent_4
sentence: Findings revealed that the PSRs may develop or deteriorate through three , overlapping phases .

ppatt:
	?a revealed ?b
		?a: Findings
		?b: SOMETHING := the PSRs may develop through three , overlapping phases
	?a may develop through ?b
		?a: the PSRs
		?b: three , overlapping phases
	?a deteriorate
		?a: the PSRs


label:    sent_5
sentence: This ability seems to deteriorate as dementia progresses .

ppatt:
	?a seems to deteriorate as ?b progresses
		?a: This ability
		?b: dementia


label:    sent_6
sentence: Leptin concentrations begin to deteriorate after only 3 days at room temperature .

ppatt:
	?a begin to deteriorate after ?b
		?a: Leptin concentrations
		?b: only 3 days at room temperature


label:    sent_7
sentence: This study confirms that retinal image blur associated with multifocality does not deteriorate stereoacuity .

ppatt:
	?a confirms ?b
		?a: This study
		?b: SOMETHING := retinal image blur associated with multifocality does not deteriorate stereoacuity
	?a associated with ?b
		?a: retinal image blur
		?b: multifocality
	?a does not deteriorate ?b
		?a: retinal image blur associated with multifocality
		?b: stereoacuity


label:    sent_8
sentence: [Undocumented regimes after total hip and knee arthroplasty can deteriorate the results ] . These effects can further deteriorate eating patterns .

ppatt:
	?a can deteriorate ?b ?c
		?a: [Undocumented regimes after total hip and knee arthroplasty
		?b: the results
		?c: ]
	?a can further deteriorate ?b
		?a: These effects
		?b: eating patterns


label:    sent_9
sentence: However , they can deteriorate , producing pain and fistulization .

ppatt:
	However , ?a can deteriorate , producing ?b
		?a: they
		?b: pain
	However , ?a can deteriorate , producing ?b
		?a: they
		?b: fistulization


label:    sent_10
sentence: Long-term functional results did not deteriorate .

ppatt:
	?a did not deteriorate
		?a: Long-term functional results


label:    sent_11
sentence: In periods where the asthma spontaneously deteriorate , there will be more exercise-induced asthma .

ppatt:
	?a where ?b spontaneously deteriorate
		?a: periods
		?b: the asthma


label:    sent_12
sentence: Diuretics tend to further deteriorate renal function .

ppatt:
	?a tend to further deteriorate ?b
		?a: Diuretics
		?b: renal function


label:    sent_13
sentence: Crowding is known to deteriorate the quality of peripheral information .

ppatt:
	?a is known to deteriorate ?b
		?a: Crowding
		?b: the quality of peripheral information


label:    sent_14
sentence: ET-1 is also proved to deteriorate the ischemia-reperfusion injury in many organs .

ppatt:
	?a is also proved to deteriorate ?b
		?a: ET-1
		?b: the ischemia-reperfusion injury in many organs


label:    sent_15
sentence: Mid-term results are known to be satisfactory , but they deteriorate with longer follow-up .

ppatt:
	?a are known to be satisfactory
		?a: Mid-term results
	?a deteriorate with ?b
		?a: they
		?b: longer follow-up


label:    sent_16
sentence: Hereditary hemorrhagic telangiectasia may deteriorate during pregnancy and improve after delivery .

ppatt:
	?a may deteriorate during ?b
		?a: Hereditary hemorrhagic telangiectasia
		?b: pregnancy
	?a improve after ?b
		?a: Hereditary hemorrhagic telangiectasia
		?b: delivery


label:    sent_17
sentence: Results do deteriorate with time but most patients consider the surgery satisfactory .

ppatt:
	?a do deteriorate with ?b
		?a: Results
		?b: time
	?a consider ?b satisfactory
		?a: most patients
		?b: the surgery


label:    sent_18
sentence: However , such strategies often deteriorate or contaminate the functional carbon surfaces .

ppatt:
	However , ?a often deteriorate ?b
		?a: such strategies
		?b: the functional carbon surfaces
	?a contaminate
		?a: such strategies


label:    sent_19
sentence: Preoperatively symptomatic patients with spinal tumors did not deteriorate nor improve after surgery .

ppatt:
	?a did not deteriorate after ?b
		?a: Preoperatively symptomatic patients with spinal tumors
		?b: surgery
	?a improve
		?a: Preoperatively symptomatic patients with spinal tumors


label:    sent_20
sentence: Otherwise , renal function may deteriorate or the kidney will be irreversibly damaged .

ppatt:
	Otherwise , ?a may deteriorate
		?a: renal function
	?a will be irreversibly damaged
		?a: the kidney


label:    sent_21
sentence: Lifestyle-related diseases deteriorate bone quality in terms of material properties .

ppatt:
	?a deteriorate ?b in ?c
		?a: Lifestyle-related diseases
		?b: bone quality
		?c: terms of material properties


label:    sent_22
sentence: The results indicate that osteoporosis may deteriorate the disc degeneration at specific time . Only rarely did VT deteriorate to VF .

ppatt:
	?a indicate ?b
		?a: The results
		?b: SOMETHING := osteoporosis may deteriorate the disc degeneration at specific time
	?a may deteriorate ?b at ?c
		?a: osteoporosis
		?b: the disc degeneration
		?c: specific time
	Only rarely did ?a deteriorate to ?b
		?a: VT
		?b: VF


label:    sent_23
sentence: The gel is easy to handle and did not deteriorate on repeated use . Renal function was stable and did not deteriorate under CNI treatment .

ppatt:
	?a is easy to handle
		?a: The gel
	?a is easy to did not deteriorate on ?b
		?a: The gel
		?b: repeated use
	?a was stable
		?a: Renal function
	?a did not deteriorate under ?b
		?a: Renal function
		?b: CNI treatment


label:    sent_24
sentence: Head-injured patients who talk and deteriorate into coma .

ppatt:
	?a talk
		?a: Head-injured patients
	?a deteriorate into ?b
		?a: who
		?b: coma


label:    sent_25
sentence: Although the appropriate antibiotics were given , he continued to deteriorate and eventually died .

ppatt:
	?a were given
		?a: the appropriate antibiotics
	?a continued to deteriorate
		?a: he
	?a continued to and eventually died
		?a: he


label:    sent_26
sentence: While waiting for transplantation , some patients become refractory to treatment and deteriorate progressively . Part 2 : Patients who talk and deteriorate : implications for treatment .

ppatt:
	waiting for ?a ?b
		?a: transplantation
		?b: some patients
	?a become refractory to ?b
		?a: some patients
		?b: treatment
	?a deteriorate progressively ?b
		?a: some patients
		?b: Part 2
	?a talk
		?a: Patients
	?a deteriorate
		?a: who


