label:    sent_1
sentence: After base abstraction , the free germylenes can dimerize by formation of a digermene .

ppatt:
	After ?a , ?b can dimerize by ?c
		?a: base abstraction
		?b: the free germylenes
		?c: formation of a digermene


label:    sent_2
sentence: Proteins unable to dimerize did not bind DNA .

ppatt:
	?a did not bind ?b
		?a: Proteins unable to dimerize
		?b: DNA


label:    sent_3
sentence: BaxDeltaalpha5alpha6 and Bax-Bcl-2 ( alpha5alpha6 ) also retained the ability to dimerize with Bcl-2 .

ppatt:
	?a is/are alpha5alpha6
		?a: BaxDeltaalpha5alpha6
	?a is/are alpha5alpha6
		?a: Bax-Bcl-2
	?a also retained ?b
		?a: BaxDeltaalpha5alpha6
		?b: the ability to dimerize with Bcl-2
	?a also retained ?b
		?a: Bax-Bcl-2
		?b: the ability to dimerize with Bcl-2
	?a dimerize with ?b
		?a: the ability
		?b: Bcl-2


label:    sent_4
sentence: Unexpectedly , the COOH-terminal DNA-binding domains dimerize in the non-DNA binding state .

ppatt:
	Unexpectedly , ?a dimerize in ?b
		?a: the COOH-terminal DNA-binding domains
		?b: the non-DNA binding state


label:    sent_5
sentence: Moreover , the complex suggests how CD4 can dimerize through ligand binding .

ppatt:
	Moreover , ?a suggests ?b
		?a: the complex
		?b: SOMETHING := how CD4 can dimerize through ligand binding
	how ?a can dimerize through ?b
		?a: CD4
		?b: ligand binding


label:    sent_6
sentence: In the absence of interaction with gp38 , gp37 polypeptides do not dimerize .

ppatt:
	In ?a of ?b , ?c do not dimerize
		?a: absence
		?b: interaction with gp38
		?c: gp37 polypeptides


label:    sent_7
sentence: In Drosophila cell lines , we present evidence that Khc-73 can dimerize in vivo .

ppatt:
	In ?a , ?b present ?c
		?a: Drosophila cell lines
		?b: we
		?c: evidence that Khc-73 can dimerize in vivo
	?a can dimerize in vivo
		?a: Khc-73


label:    sent_8
sentence: ABC half-transporters must dimerize to form a functional full-transporter .

ppatt:
	?a must dimerize to form ?b
		?a: ABC half-transporters
		?b: a functional full-transporter


label:    sent_9
sentence: Two such monomers dimerize to form a ring-shaped molecule of approximate 2-fold symmetry .

ppatt:
	?a dimerize to form ?b
		?a: Two such monomers
		?b: a ring-shaped molecule of approximate 2-fold symmetry


label:    sent_10
sentence: Aminoethylcysteine ketimine is known to dimerize spontaneously and easily lose one carboxyl group .

ppatt:
	?a is known to dimerize spontaneously easily
		?a: Aminoethylcysteine ketimine
	?a is known to easily lose ?b
		?a: Aminoethylcysteine ketimine
		?b: one carboxyl group


label:    sent_11
sentence: Mutation of these residues generated nonfunctional receptors that could not dimerize or trigger signaling .

ppatt:
	?a generated ?b
		?a: Mutation of these residues
		?b: nonfunctional receptors that could not dimerize or trigger signaling
	?a could not dimerize ?b
		?a: nonfunctional receptors
		?b: signaling
	?a trigger
		?a: that


label:    sent_12
sentence: A calix[4 ] arene was designed to reversibly dimerize and form an egg-shaped enclosure .

ppatt:
	?a was designed to reversibly dimerize ?b
		?a: A calix[4 ] arene
		?b: an egg-shaped enclosure
	?a was designed to form
		?a: A calix[4 ] arene


label:    sent_13
sentence: The phosphorylated monomers dimerize and assume specific DNA binding ability .

ppatt:
	?a dimerize
		?a: The phosphorylated monomers
	?a assume ?b
		?a: The phosphorylated monomers
		?b: specific DNA binding ability


label:    sent_14
sentence: Tyrosine phosphorylated STATs dimerize and translocate into the nucleus to activate specific genes .

ppatt:
	?a dimerize into ?b to activate ?c
		?a: Tyrosine phosphorylated STATs
		?b: the nucleus
		?c: specific genes
	?a translocate
		?a: Tyrosine phosphorylated STATs


label:    sent_15
sentence: Our observations suggest that wheat eIF4B can dimerize but requires zinc . As a consequence , it does not dimerize properly and forms aggregates in vitro .

ppatt:
	?a suggest ?b ?c
		?a: Our observations
		?b: SOMETHING := wheat eIF4B can dimerize . As a consequence
		?c: SOMETHING := it does not dimerize properly
	?a can dimerize . As ?b
		?a: wheat eIF4B
		?b: a consequence
	?a requires ?b
		?a: wheat eIF4B
		?b: zinc
	?a does not dimerize properly
		?a: it
	?a forms ?b in vitro
		?a: it
		?b: aggregates


label:    sent_16
sentence: As a response the TLRs dimerize and their signaling is initiated .

ppatt:
	?a ?b dimerize
		?a: a response
		?b: the TLRs
	?a is initiated
		?a: their signaling


label:    sent_17
sentence: On cytokine-induced tyrosine phosphorylation , these molecules dimerize and accumulate transiently in the nucleus .

ppatt:
	On ?a , ?b dimerize in ?c
		?a: cytokine-induced tyrosine phosphorylation
		?b: these molecules
		?c: the nucleus
	?a accumulate transiently
		?a: these molecules


label:    sent_18
sentence: Mybleu is able to dimerize with canonical leucine zippers and to activate transcription selectively .

ppatt:
	?a is able to dimerize with ?b
		?a: Mybleu
		?b: canonical leucine zippers
	?a is able to to activate ?b selectively
		?a: Mybleu
		?b: transcription


label:    sent_19
sentence: Two monomers of MTH1859 occupy the asymmetric unit and dimerize in a head-to-head fashion .

ppatt:
	?a occupy ?b
		?a: Two monomers of MTH1859
		?b: the asymmetric unit
	?a dimerize in ?b
		?a: Two monomers of MTH1859
		?b: a head-to-head fashion


label:    sent_20
sentence: Her1 binds DNA only as a homodimer but will also dimerize with Hes6 .

ppatt:
	?a binds ?b as ?c
		?a: Her1
		?b: DNA
		?c: only a homodimer
	?a will also dimerize with ?b
		?a: Her1
		?b: Hes6


label:    sent_21
sentence: Tetra- and hexasaccharides bound FGF2 , but failed to dimerize the growth factor .

ppatt:
	?a bound ?b
		?a: Tetra-
		?b: FGF2
	?a bound ?b
		?a: hexasaccharides
		?b: FGF2
	?a failed to dimerize ?b
		?a: Tetra-
		?b: the growth factor
	?a failed to dimerize ?b
		?a: hexasaccharides
		?b: the growth factor


label:    sent_22
sentence: Topochemistry for preparing ligands that dimerize receptors .

ppatt:
	?a preparing ?b
		?a: Topochemistry
		?b: ligands that dimerize receptors
	?a dimerize ?b
		?a: ligands
		?b: receptors


label:    sent_23
sentence: To dimerize DHFR , bis-MTX must shift from a folded to an extended conformation .

ppatt:
	dimerize ?a ?b
		?a: DHFR
		?b: bis-MTX
	?a must shift from ?b to ?c
		?a: bis-MTX
		?b: a folded
		?c: an extended conformation


label:    sent_24
sentence: Urea will also dimerize normal serum albumin under these conditions .

ppatt:
	?a will also dimerize ?b under ?c
		?a: Urea
		?b: normal serum albumin
		?c: these conditions


label:    sent_25
sentence: Such pairs provide the opportunity to dimerize two separate molecular systems without undesired crosstalk .

ppatt:
	?a provide ?b
		?a: Such pairs
		?b: the opportunity to dimerize two separate molecular systems without undesired crosstalk
	?a dimerize ?b without ?c
		?a: the opportunity
		?b: two separate molecular systems
		?c: undesired crosstalk


label:    sent_26
sentence: This correlated with the ability to dimerize FGF2 in an apparently cooperative manner .

ppatt:
	?a correlated with ?b
		?a: This
		?b: the ability to dimerize FGF2 in an apparently cooperative manner
	?a dimerize ?b in ?c
		?a: the ability
		?b: FGF2
		?c: an apparently cooperative manner


