label:    sent_1
sentence: This is confirmed by the ability of the purified oligomer to disrupt liposomes .

ppatt:
	?a is confirmed by ?b
		?a: This
		?b: the ability of the purified oligomer to disrupt liposomes
	?a disrupt ?b
		?a: the ability of the purified oligomer
		?b: liposomes


label:    sent_2
sentence: Pretreatments remove lignin and disrupt its structure , thereby enhancing sugar release .

ppatt:
	?a remove ?b
		?a: Pretreatments
		?b: lignin
	?a disrupt ?b
		?a: Pretreatments
		?b: its structure
	?a thereby enhancing ?b
		?a: Pretreatments
		?b: sugar release


label:    sent_3
sentence: Recently , exposure to hyperoxia was reported to disrupt myelin formation in neonatal rats . How addictive drugs disrupt presynaptic dopamine neurotransmission .

ppatt:
	Recently , ?a was reported to disrupt ?b
		?a: exposure to hyperoxia
		?b: myelin formation in neonatal rats
	How ?a disrupt ?b
		?a: addictive drugs
		?b: presynaptic dopamine neurotransmission


label:    sent_4
sentence: It does not disrupt Klar 's function for nuclear migration in photoreceptors .

ppatt:
	?a does not disrupt ?b
		?a: It
		?b: Klar 's function for nuclear migration in photoreceptors


label:    sent_5
sentence: Current chemical-based synchronization methods are unfavorable as these can disrupt cell physiology and metabolism .

ppatt:
	?a are unfavorable
		?a: Current chemical-based synchronization methods
	?a can disrupt ?b
		?a: these
		?b: cell
	?a can disrupt ?b
		?a: these
		?b: metabolism


label:    sent_6
sentence: Surface-associated silicone compounds can disrupt glue curing and alter enzyme properties .

ppatt:
	?a can disrupt ?b
		?a: Surface-associated silicone compounds
		?b: glue curing
	?a alter ?b
		?a: Surface-associated silicone compounds
		?b: enzyme properties


label:    sent_7
sentence: These variations disrupt postsynaptic transmission and affect neuronal communication .

ppatt:
	?a disrupt ?b
		?a: These variations
		?b: postsynaptic transmission
	?a affect ?b
		?a: These variations
		?b: neuronal communication


label:    sent_8
sentence: Estrogens are important environmental contaminants that disrupt endocrine systems and feminize male fish . DEAD-box proteins disrupt or remodel RNA and protein/RNA complexes at the expense of ATP .

ppatt:
	?a are important environmental contaminants
		?a: Estrogens
	?a disrupt ?b
		?a: important environmental contaminants
		?b: endocrine systems
	?a feminize ?b
		?a: that
		?b: male fish
	?a disrupt ?b at ?c
		?a: DEAD-box proteins
		?b: RNA
		?c: the expense of ATP
	?a disrupt ?b at ?c
		?a: DEAD-box proteins
		?b: protein/RNA complexes
		?c: the expense of ATP
	?a remodel
		?a: DEAD-box proteins


label:    sent_9
sentence: C-terminal HERG ( LQT2 ) mutations disrupt IKr channel regulation through 14-3-3epsilon .

ppatt:
	?a is/are LQT2
		?a: C-terminal HERG
	?a disrupt ?b through ?c
		?a: C-terminal HERG mutations
		?b: IKr channel regulation
		?c: 14-3-3epsilon


label:    sent_10
sentence: These results suggested that BPA might disrupt normal neocortical development by accelerating neuronal differentiation/migration .

ppatt:
	?a suggested ?b
		?a: These results
		?b: SOMETHING := BPA might disrupt normal neocortical development by accelerating neuronal differentiation/migration
	?a might disrupt ?b
		?a: BPA
		?b: normal neocortical development
	?a accelerating ?b
		?a: BPA
		?b: neuronal differentiation/migration


label:    sent_11
sentence: Mutations of R75 cause deafness and disrupt gap-junctional communication .

ppatt:
	?a cause ?b
		?a: Mutations of R75
		?b: deafness
	?a disrupt ?b
		?a: Mutations of R75
		?b: gap-junctional communication


label:    sent_12
sentence: Rumination can prolong negative mood , disrupt sleep , and increase depression risk .

ppatt:
	?a can prolong ?b
		?a: Rumination
		?b: negative mood
	?a disrupt ?b
		?a: Rumination
		?b: sleep
	?a increase ?b
		?a: Rumination
		?b: depression risk


label:    sent_13
sentence: These septa deflect many RGC axons and disrupt nearest-neighbor relationships .

ppatt:
	?a deflect ?b
		?a: These septa
		?b: many RGC axons
	?a disrupt ?b
		?a: These septa
		?b: nearest-neighbor relationships


label:    sent_14
sentence: On the use of magnets to disrupt the physiological compass of birds . Like F508del , R560T and A561E disrupt CFTR trafficking .

ppatt:
	?a disrupt ?b
		?a: the use of magnets
		?b: the physiological compass of birds
	On ?a . Like ?b , ?c disrupt ?d
		?a: the use of magnets to disrupt the physiological compass of birds
		?b: F508del
		?c: R560T
		?d: CFTR trafficking
	On ?a . Like ?b , ?c disrupt ?d
		?a: the use of magnets to disrupt the physiological compass of birds
		?b: F508del
		?c: A561E
		?d: CFTR trafficking


label:    sent_15
sentence: Acute exposure to NO2 is reported to disrupt tight junctions in lung epithelium .

ppatt:
	?a is reported to disrupt ?b
		?a: Acute exposure to NO2
		?b: tight junctions in lung epithelium


label:    sent_16
sentence: Both drugs disrupt F-actin , but in different ways . AsV and AsIII both disrupt plant metabolism , but through distinct mechanisms .

ppatt:
	?a disrupt ?b
		?a: Both drugs
		?b: F-actin
	in ?a . ?b both disrupt ?c , through ?d
		?a: different ways
		?b: AsV
		?c: plant metabolism
		?d: distinct mechanisms
	in ?a . ?b both disrupt ?c , through ?d
		?a: different ways
		?b: AsIII
		?c: plant metabolism
		?d: distinct mechanisms


label:    sent_17
sentence: In conclusion , ECP and EDN disrupt skin integrity and cause inflammation .

ppatt:
	In ?a , ?b disrupt ?c
		?a: conclusion
		?b: ECP
		?c: skin integrity
	In ?a , ?b disrupt ?c
		?a: conclusion
		?b: EDN
		?c: skin integrity
	?a cause ?b
		?a: ECP
		?b: inflammation
	?a cause ?b
		?a: EDN
		?b: inflammation


label:    sent_18
sentence: The pathogenic mechanism through which KAL1 variants disrupt female reproductive development requires further investigation .

ppatt:
	?a through ?b disrupt ?c
		?a: The pathogenic mechanism
		?b: KAL1 variants
		?c: female reproductive development
	?a requires ?b
		?a: The pathogenic mechanism through which KAL1 variants disrupt female reproductive development
		?b: further investigation


label:    sent_19
sentence: This study demonstrates one mechanism by which WMLs may disrupt frontostriatal circuits .

ppatt:
	?a demonstrates ?b
		?a: This study
		?b: one mechanism by which WMLs may disrupt frontostriatal circuits
	?a by ?b may disrupt ?c
		?a: one mechanism
		?b: WMLs
		?c: frontostriatal circuits


label:    sent_20
sentence: This may be an important mechanism by which inflammatory mediators disrupt the fibrin degradation .

ppatt:
	?a may be an important mechanism
		?a: This
	?a by ?b disrupt ?c
		?a: an important mechanism
		?b: inflammatory mediators
		?c: the fibrin degradation


label:    sent_21
sentence: All organisms contain transposons with the potential to disrupt and rearrange genes .

ppatt:
	?a contain ?b
		?a: All organisms
		?b: transposons with the potential to disrupt and rearrange genes
	?a disrupt ?b
		?a: the potential
		?b: genes
	rearrange ?a
		?a: genes


label:    sent_22
sentence: This breakdown produces a plasma that can disrupt or obscure the CARS signal .

ppatt:
	?a produces ?b
		?a: This breakdown
		?b: a plasma that can disrupt or obscure the CARS signal
	?a can disrupt ?b
		?a: a plasma
		?b: the CARS signal


label:    sent_23
sentence: Endoscopic therapy for achalasia aims to disrupt or weaken the lower esophageal sphincter .

ppatt:
	?a aims to disrupt ?b
		?a: Endoscopic therapy for achalasia
		?b: the lower esophageal sphincter
	?a aims to weaken
		?a: Endoscopic therapy for achalasia


label:    sent_24
sentence: The results suggest that negative discriminable shifts in drug availability disrupt ongoing responding .

ppatt:
	?a suggest ?b
		?a: The results
		?b: SOMETHING := negative discriminable shifts in drug availability disrupt ongoing responding
	?a disrupt ?b
		?a: negative discriminable shifts in drug availability
		?b: ongoing responding


label:    sent_25
sentence: Mutations to AFFs can disrupt lymphopoesis , CNS development and spermatogenesis .

ppatt:
	?a can disrupt ?b
		?a: Mutations to AFFs
		?b: lymphopoesis
	?a can disrupt ?b
		?a: Mutations to AFFs
		?b: CNS
	?a can disrupt ?b
		?a: Mutations to AFFs
		?b: development
	?a can disrupt ?b
		?a: Mutations to AFFs
		?b: spermatogenesis


label:    sent_26
sentence: Diseases that disrupt myelin , including multiple sclerosis , cause significant functional disability .

ppatt:
	?a disrupt ?b
		?a: Diseases
		?b: myelin including multiple sclerosis
	?a cause ?b
		?a: Diseases that disrupt myelin , including multiple sclerosis
		?b: significant functional disability


