label:    sent_1
sentence: Statistical significance , here , may not equate to real clinical significance .

ppatt:
	?a here , may not equate to ?b
		?a: Statistical significance
		?b: real clinical significance


label:    sent_2
sentence: Does satisfaction with information equate to better anticoagulant control ? However , lack of a cure does not equate with lack of treatment .

ppatt:
	Does ?a equate to ?b
		?a: satisfaction with information
		?b: better anticoagulant control
	However , ?a does not equate with ?b
		?a: lack of a cure
		?b: lack of treatment


label:    sent_3
sentence: IRT methods were used to equate total scores on any two scales .

ppatt:
	?a were used to equate ?b on ?c
		?a: IRT methods
		?b: total scores
		?c: any two scales


label:    sent_4
sentence: The use of alternative contrast metrics also failed to equate RTs .

ppatt:
	?a also failed to equate ?b
		?a: The use of alternative contrast metrics
		?b: RTs


label:    sent_5
sentence: Salience was controlled by adjusting chromaticity at equiluminance to equate simple reaction times .

ppatt:
	?a was controlled
		?a: Salience
	?a adjusting ?b at ?c
		?a: Salience
		?b: chromaticity
		?c: equiluminance
	?a equate ?b
		?a: Salience
		?b: simple reaction times


label:    sent_6
sentence: Experiment 3 used number trigrams to equate reading conventions in the 2 languages .

ppatt:
	?a used ?b to equate ?c
		?a: Experiment 3
		?b: number trigrams
		?c: reading conventions in the 2 languages


label:    sent_7
sentence: Macular degeneration : do conventional measurements of impaired visual function equate with visual disability ? An adaptive staircase procedure was used to equate stimulus duration for each individual .

ppatt:
	?a was used to equate ?b
		?a: An adaptive staircase procedure
		?b: stimulus duration for each individual


label:    sent_8
sentence: Many equate it with a ' sentence of death ' . Many authors equate this temperature measurement with the drill--cortical bone interface temperature .

ppatt:
	?a equate ?b with ?c
		?a: Many
		?b: it
		?c: a ' sentence of death
	?a equate ?b
		?a: Many authors
		?b: this temperature measurement with the drill--cortical bone interface temperature


label:    sent_9
sentence: Patients equate quality with service .

ppatt:
	?a equate ?b
		?a: Patients
		?b: quality with service


label:    sent_10
sentence: The presence of recipient lymphocytes in grafts is thought to equate with rejection .

ppatt:
	?a is thought to equate with ?b
		?a: The presence of recipient lymphocytes in grafts
		?b: rejection


label:    sent_11
sentence: Involvement of deep nodes does not always seem to equate with systemic disease .

ppatt:
	?a does not always seem to equate with ?b
		?a: Involvement of deep nodes
		?b: systemic disease


label:    sent_12
sentence: Does reduced glomerular filtration rate equate to chronic kidney disease ? Intracranial dissemination of pituitary adenomas is a rare event that does not equate malignancy .

ppatt:
	Does ?a equate to ?b
		?a: reduced glomerular filtration rate
		?b: chronic kidney disease
	?a is a rare event
		?a: Intracranial dissemination of pituitary adenomas
	?a does not equate ?b
		?a: a rare event
		?b: malignancy


label:    sent_13
sentence: Seniors ' weight dissatisfaction does not necessarily equate weight changes .

ppatt:
	?a does not necessarily equate ?b
		?a: Seniors ' weight dissatisfaction
		?b: weight changes


label:    sent_14
sentence: The results suggest that infants do explicitly equate category members .

ppatt:
	?a suggest ?b
		?a: The results
		?b: SOMETHING := infants do explicitly equate category members
	?a do explicitly equate ?b
		?a: infants
		?b: category members


label:    sent_15
sentence: Outcome studies of pulmonary embolism versus accuracy : they do not equate .

ppatt:



label:    sent_16
sentence: Young people with psychosis equate being listened to with being empowered .

ppatt:
	?a equate being listened
		?a: Young people with psychosis
	?a ?b being empowered
		?a: Young people with psychosis
		?b: to


label:    sent_17
sentence: DNAR does not equate to " do not care " . Competence and performance are measurable but do not equate with practice .

ppatt:
	?a does not equate to ?b
		?a: DNAR
		?b: "
	?a do not care ?b ?c
		?a: DNAR
		?b: "
		?c: Competence
	?a do not care ?b ?c
		?a: DNAR
		?b: "
		?c: performance


