label:    sent_1
sentence: EtO was found to esterify the carboxyl groups present in the desaminotyrosyl-tyrosine groups .

ppatt:
	?a was found to esterify ?b
		?a: EtO
		?b: the carboxyl groups present in the desaminotyrosyl-tyrosine groups


label:    sent_2
sentence: The metabolic role of LCAT is to esterify the free cholesterol of native HDL .

ppatt:
	?a is to esterify ?b
		?a: The metabolic role of LCAT
		?b: the free cholesterol of native HDL


label:    sent_3
sentence: Thus , LCAT was able to efficiently esterify both cholesterol and sitosterol .

ppatt:
	Thus , ?a was able to efficiently esterify ?b
		?a: LCAT
		?b: cholesterol
	Thus , ?a was able to efficiently esterify ?b
		?a: LCAT
		?b: sitosterol


label:    sent_4
sentence: Phenol sulphotransferases esterify both endogenous and foreign hydroxylated aromatic compounds with sulphate . Solvent-free process to esterify polysaccharides .

ppatt:
	?a esterify ?b with ?c to esterify ?d
		?a: Phenol sulphotransferases
		?b: endogenous
		?c: sulphate . Solvent-free process
		?d: polysaccharides
	?a esterify ?b with ?c to esterify ?d
		?a: Phenol sulphotransferases
		?b: foreign
		?c: sulphate . Solvent-free process
		?d: polysaccharides


label:    sent_5
sentence: In addition , these cells esterify arachidonic acid to produce diarachidonyl diglyceride .

ppatt:
	In ?a , ?b esterify ?c to produce ?d
		?a: addition
		?b: these cells
		?c: arachidonic acid
		?d: diarachidonyl diglyceride


label:    sent_6
sentence: The exchange protein did not esterify cholesterol or hydrolyze cholesteryl esters in lipoproteins .

ppatt:
	?a did not esterify ?b
		?a: The exchange protein
		?b: cholesterol
	?a hydrolyze ?b
		?a: The exchange protein
		?b: cholesteryl esters in lipoproteins


label:    sent_7
sentence: The rape lipase esterifies primary alcohols but can not esterify secondary and tertiary alcohols . HSC-T6 cells take up and esterify retinol in a time- and concentration-dependent manner .

ppatt:
	?a esterifies ?b
		?a: The rape lipase
		?b: primary alcohols
	?a can not esterify ?b
		?a: The rape lipase
		?b: secondary
	?a can not esterify ?b
		?a: The rape lipase
		?b: tertiary
	?a take up ?b in ?c
		?a: HSC-T6 cells
		?b: retinol
		?c: a time- and concentration-dependent manner
	?a esterify
		?a: HSC-T6 cells


label:    sent_8
sentence: Isolated leucoplasts were unable to esterify chlorophyllides into chlorophylls and to synthesize carotenoids .

ppatt:
	?a were unable to esterify ?b
		?a: Isolated leucoplasts
		?b: chlorophyllides into chlorophylls
	?a were unable to to synthesize ?b
		?a: Isolated leucoplasts
		?b: carotenoids


