label:    sent_1
sentence: Iron-induced oxidative stress may exacerbate age-related macular degeneration ( AMD ) . Can a bowel preparation exacerbate heart failure ? Deficiency of haematopoietic-cell-derived IL-10 does not exacerbate high-fat-diet-induced inflammation or insulin resistance in mice .

ppatt:
	?a may exacerbate ?b
		?a: Iron-induced oxidative stress
		?b: age-related macular degeneration
	?a is/are AMD
		?a: age-related macular degeneration
	Can ?a exacerbate ?b
		?a: a bowel preparation
		?b: heart failure
	?a does not exacerbate ?b
		?a: Deficiency of haematopoietic-cell-derived IL-10
		?b: high-fat-diet-induced inflammation in mice
	?a does not exacerbate ?b
		?a: Deficiency of haematopoietic-cell-derived IL-10
		?b: insulin resistance


label:    sent_2
sentence: Familial AD mutations in presenilin are known to exacerbate lysosomal pathology .

ppatt:
	?a are known to exacerbate ?b
		?a: Familial AD mutations in presenilin
		?b: lysosomal pathology


label:    sent_3
sentence: A wide variety of pharmacologic agents may induce or exacerbate these disorders .

ppatt:
	?a may induce ?b
		?a: A wide variety of pharmacologic agents
		?b: these disorders
	?a exacerbate
		?a: A wide variety of pharmacologic agents


label:    sent_4
sentence: Pregnancy can precipitate or exacerbate cardiac arrhythmias .

ppatt:
	?a can precipitate ?b
		?a: Pregnancy
		?b: cardiac arrhythmias
	?a exacerbate
		?a: Pregnancy


label:    sent_5
sentence: Exogenous granulocyte colony-stimulating factor exacerbate pain-related behaviors after peripheral nerve injury . Land application of manure can exacerbate nutrient and contaminant transfers to the aquatic environment .

ppatt:
	?a exacerbate ?b after ?c
		?a: Exogenous granulocyte colony-stimulating factor
		?b: pain-related behaviors
		?c: peripheral nerve injury
	?a can exacerbate ?b to ?c
		?a: Land application of manure
		?b: nutrient and contaminant transfers
		?c: the aquatic environment


label:    sent_6
sentence: However platelets can also exacerbate liver damage , as in immune-mediated injury . Interleukin-1beta inhibition prevents choroidal neovascularization and does not exacerbate photoreceptor degeneration .

ppatt:
	However ?a can also exacerbate ?b , as in ?c
		?a: platelets
		?b: liver damage
		?c: immune-mediated injury
	?a prevents ?b
		?a: Interleukin-1beta inhibition
		?b: choroidal neovascularization
	?a does not exacerbate ?b
		?a: Interleukin-1beta inhibition
		?b: photoreceptor degeneration


label:    sent_7
sentence: Neutrophils play a key role in the immune response but can undesirably exacerbate inflammation .

ppatt:
	?a play ?b in ?c
		?a: Neutrophils
		?b: a key role
		?c: the immune response
	?a can undesirably exacerbate ?b
		?a: Neutrophils
		?b: inflammation


label:    sent_8
sentence: Cannabis use appears to exacerbate psychotic symptoms and increase risk of psychotic relapse .

ppatt:
	?a appears to exacerbate ?b
		?a: Cannabis use
		?b: psychotic symptoms
	?a appears to increase ?b
		?a: Cannabis use
		?b: risk of psychotic relapse


label:    sent_9
sentence: These symptoms exacerbate illness and make death more likely .

ppatt:
	?a exacerbate ?b
		?a: These symptoms
		?b: illness
	?a make ?b more likely
		?a: These symptoms
		?b: death


label:    sent_10
sentence: The presence of these cysts may exacerbate glaucoma or complicate its management .

ppatt:
	?a may exacerbate ?b
		?a: The presence of these cysts
		?b: glaucoma
	?a complicate ?b
		?a: The presence of these cysts
		?b: its management


label:    sent_11
sentence: Glomerular hypertension could exacerbate the sclerosing glomerulopathy of senescence and lead to renal insufficiency .

ppatt:
	?a could exacerbate ?b
		?a: Glomerular hypertension
		?b: the sclerosing glomerulopathy of senescence
	?a lead to ?b
		?a: Glomerular hypertension
		?b: renal insufficiency


label:    sent_12
sentence: Thus , hyperactivity-impulsivity may serve to exacerbate inattentiveness over time .

ppatt:
	Thus , ?a may serve to exacerbate ?b over ?c
		?a: hyperactivity-impulsivity
		?b: inattentiveness
		?c: time


label:    sent_13
sentence: Insufficient sleep quantity may facilitate and/or exacerbate pain through elevations of IL-6 .

ppatt:
	?a may facilitate ?b through ?c
		?a: Insufficient sleep quantity
		?b: pain
		?c: elevations of IL-6
	?a exacerbate
		?a: Insufficient sleep quantity


label:    sent_14
sentence: A large number of chemicals induce or exacerbate autoimmune-like diseases in man . For example , small transducer weights exacerbate heat-dissipation problems and make design optimisation important .

ppatt:
	?a induce ?b
		?a: A large number of chemicals
		?b: autoimmune-like diseases in man
	?a exacerbate
		?a: A large number of chemicals
	For ?a , ?b exacerbate ?c
		?a: example
		?b: small transducer weights
		?c: heat-dissipation problems
	?a make ?b important
		?a: small transducer weights
		?b: design optimisation


label:    sent_15
sentence: During prolonged exercise , postural-induced hypotension and hypocapnia exacerbate cerebral hypoperfusion and facilitate syncope .

ppatt:
	During ?a , ?b exacerbate ?c
		?a: prolonged exercise
		?b: postural-induced hypotension
		?c: cerebral hypoperfusion
	During ?a , ?b exacerbate ?c
		?a: prolonged exercise
		?b: hypocapnia
		?c: cerebral hypoperfusion
	?a facilitate ?b
		?a: postural-induced hypotension
		?b: syncope
	?a facilitate ?b
		?a: hypocapnia
		?b: syncope


label:    sent_16
sentence: Signals between macrophages and fibroblasts can exacerbate , suppress , or reverse fibrosis .

ppatt:
	?a can exacerbate ?b
		?a: Signals between macrophages and fibroblasts
		?b: reverse fibrosis
	?a suppress
		?a: Signals between macrophages and fibroblasts


label:    sent_17
sentence: Pregnancy and the puerperium can exacerbate or initiate mental illness in susceptible women .

ppatt:
	?a can exacerbate ?b
		?a: Pregnancy
		?b: mental illness in susceptible women
	?a can exacerbate ?b
		?a: the puerperium
		?b: mental illness in susceptible women
	?a initiate
		?a: Pregnancy
	?a initiate
		?a: the puerperium


label:    sent_18
sentence: Sleep loss may exacerbate and contribute to relapse of these conditions .

ppatt:
	?a may exacerbate to ?b
		?a: Sleep loss
		?b: relapse of these conditions
	?a contribute
		?a: Sleep loss


label:    sent_19
sentence: OCs may trigger migraine episodes and exacerbate or alleviate pre-existing headache .

ppatt:
	?a may trigger ?b
		?a: OCs
		?b: migraine episodes
	?a exacerbate ?b
		?a: OCs
		?b: pre-existing headache
	?a alleviate
		?a: OCs


label:    sent_20
sentence: Anesthetic management can cause , exacerbate or ameliorate most of these injuries .

ppatt:
	?a can cause
		?a: Anesthetic management
	?a exacerbate ?b
		?a: Anesthetic management
		?b: most of these injuries
	?a ameliorate
		?a: Anesthetic management


label:    sent_21
sentence: Anesthetic management can cause , exacerbate , or ameliorate most of these injuries . ASM hyperreactivity occurs in postnatal CDH and may exacerbate barotrauma via impaired lung compliance .

ppatt:
	?a can cause
		?a: Anesthetic management
	?a exacerbate
		?a: Anesthetic management
	?a ameliorate ?b
		?a: Anesthetic management
		?b: most of these injuries
	?a occurs in ?b
		?a: ASM hyperreactivity
		?b: postnatal CDH
	?a may exacerbate ?b via ?c
		?a: ASM hyperreactivity
		?b: barotrauma
		?c: impaired lung compliance


label:    sent_22
sentence: Conventional unimodal antidepressants may engender or exacerbate suicidality in susceptible individuals with BD .

ppatt:
	?a may engender ?b in ?c
		?a: Conventional unimodal antidepressants
		?b: suicidality
		?c: susceptible individuals with BD
	?a exacerbate
		?a: Conventional unimodal antidepressants


label:    sent_23
sentence: Carer burden is excessive and may exacerbate patient distress and desire for hastening death .

ppatt:
	?a is excessive
		?a: Carer burden
	?a may exacerbate ?b
		?a: Carer burden
		?b: patient distress for hastening death
	?a may exacerbate ?b
		?a: Carer burden
		?b: desire


