label:    sent_1
sentence: Humans do not possess mechanisms to excrete the excess of this metal .

ppatt:
	?a do not possess ?b
		?a: Humans
		?b: mechanisms to excrete the excess of this metal
	?a excrete ?b
		?a: mechanisms
		?b: the excess of this metal


label:    sent_2
sentence: Alders inoculated with Frankia did not excrete any detectable amount of nitrogen .

ppatt:
	?a inoculated with ?b
		?a: Alders
		?b: Frankia
	?a did not excrete ?b
		?a: Alders inoculated with Frankia
		?b: any detectable amount of nitrogen


label:    sent_3
sentence: Two nonsmoking normal volunteers were found to excrete mutagenic urines . Many plants and bacteria excrete redox-cycling compounds .

ppatt:
	?a were found to excrete ?b
		?a: Two nonsmoking normal volunteers
		?b: mutagenic urines
	?a excrete ?b
		?a: Many plants
		?b: redox-cycling compounds
	?a excrete ?b
		?a: bacteria
		?b: redox-cycling compounds


label:    sent_4
sentence: Obstructed kidneys with decreased concentrating ability on the other hand excrete comparatively more sodium . Both low- and high-CO ( 2 ) -grown cells excrete glycolate .

ppatt:
	?a excrete ?b
		?a: Obstructed kidneys with decreased concentrating ability on the other hand
		?b: comparatively more sodium
	?a ?b excrete ?c
		?a: low-
		?b: 2 ) -grown cells
		?c: glycolate
	?a ?b excrete ?c
		?a: high-CO
		?b: 2 ) -grown cells
		?c: glycolate


label:    sent_5
sentence: The salivary glands ' secretion system can actively excrete K into the oral cavity . In 24-hour urine , males excrete significantly more GAGs than females . Women excrete significantly more XA ( p = 0.02 ) than men . Corynebacterium glutamicum can consume glucose to excrete glycerol under oxygen deprivation .

ppatt:
	?a can actively excrete ?b into ?c . In ?d
		?a: The salivary glands ' secretion system
		?b: K
		?c: the oral cavity
		?d: 24-hour urine
	?a excrete ?b than ?c
		?a: males
		?b: significantly more GAGs
		?c: females
	?a excrete ?b than ?c
		?a: Women
		?b: significantly more XA
		?c: men
	?a = ?b
		?a: p
		?b: 0.02
	?a can consume ?b to excrete ?c under ?d
		?a: Corynebacterium glutamicum
		?b: glucose
		?c: glycerol
		?d: oxygen deprivation


label:    sent_6
sentence: Women who develop preeclampsia during pregnancy excrete less calcium than healthy pregnant women .

ppatt:
	?a develop ?b during ?c
		?a: Women
		?b: preeclampsia
		?c: pregnancy
	?a excrete ?b than ?c
		?a: Women who develop preeclampsia during pregnancy
		?b: less calcium
		?c: healthy pregnant women


label:    sent_7
sentence: Shorter survival in HIV-positive patients with diarrhoea who excrete adenovirus from the GI tract .

ppatt:
	?a excrete ?b
		?a: HIV-positive patients with diarrhoea
		?b: adenovirus from the GI tract


label:    sent_8
sentence: During the reproduction phase , sows consume and excrete large quantities of nutrients .

ppatt:
	During ?a , ?b consume ?c
		?a: the reproduction phase
		?b: sows
		?c: large quantities of nutrients
	?a excrete
		?a: sows


label:    sent_9
sentence: These PI lambs are viraemic , antibody negative and constantly excrete virus .

ppatt:
	?a are viraemic , ?b negative
		?a: These PI lambs
		?b: antibody
	?a constantly excrete ?b
		?a: These PI lambs
		?b: virus


label:    sent_10
sentence: Alternaria species produce and excrete dimethyl coprogen siderophores to acquire iron . It is concluded that the fetal kidneys can excrete protons and generate bicarbonate .

ppatt:
	?a produce ?b to acquire ?c
		?a: Alternaria species
		?b: dimethyl coprogen siderophores
		?c: iron
	?a excrete
		?a: Alternaria species
	?a is concluded ?b
		?a: It
		?b: SOMETHING := the fetal kidneys can excrete protons
	?a can excrete ?b
		?a: the fetal kidneys
		?b: protons
	?a generate ?b
		?a: the fetal kidneys
		?b: bicarbonate


label:    sent_11
sentence: Pericentral hepatocytes excrete bile acids more slowly and biotransform them more than periportal cells .

ppatt:
	?a excrete ?b more slowly
		?a: Pericentral hepatocytes
		?b: bile acids
	?a biotransform ?b ?c than ?d
		?a: Pericentral hepatocytes
		?b: them
		?c: more
		?d: periportal cells


label:    sent_12
sentence: All subjects excreted hydrogen , but 71 % did not excrete methane .

ppatt:
	?a excreted ?b
		?a: All subjects
		?b: hydrogen
	?a did not excrete ?b
		?a: 71 %
		?b: methane


label:    sent_13
sentence: Alloniscus perconvexus and Tylos punctatus can excrete ammonia directly into seawater or utilize volatilization .

ppatt:
	?a can excrete ?b directly into ?c
		?a: Alloniscus perconvexus
		?b: ammonia
		?c: seawater
	?a can excrete ?b directly into ?c
		?a: Tylos punctatus
		?b: ammonia
		?c: seawater
	?a utilize ?b
		?a: Alloniscus perconvexus
		?b: volatilization
	?a utilize ?b
		?a: Tylos punctatus
		?b: volatilization


label:    sent_14
sentence: It can actively excrete ammonia through its gills , and tolerate high environmental ammonia .

ppatt:
	?a can actively excrete ?b through ?c
		?a: It
		?b: ammonia
		?c: its gills
	?a tolerate ?b
		?a: It
		?b: high environmental ammonia


label:    sent_15
sentence: In Escherichia coli , some K-12 strains excrete orotic acid and not uracil .

ppatt:
	In ?a , ?b excrete ?c
		?a: Escherichia coli
		?b: some K-12 strains
		?c: orotic acid
	In ?a , ?b excrete ?c
		?a: Escherichia coli
		?b: some K-12 strains
		?c: uracil


label:    sent_16
sentence: Ochratoxin A carries chlorine in its molecule and can excrete chlorine from the cell .

ppatt:
	?a carries ?b in ?c
		?a: Ochratoxin A
		?b: chlorine
		?c: its molecule
	?a can excrete ?b from ?c
		?a: Ochratoxin A
		?b: chlorine
		?c: the cell


label:    sent_17
sentence: Two AZCA-resistant cell lines overproduce and excrete more proline than wild-type cells .

ppatt:
	?a overproduce ?b than ?c
		?a: Two AZCA-resistant cell lines
		?b: more proline
		?c: wild-type cells
	?a excrete
		?a: Two AZCA-resistant cell lines


label:    sent_18
sentence: It seems likely that MT does not excrete intrinsically into the bile . Only one patient did not excrete before developing CMV pneumonia .

ppatt:
	?a seems likely ?b ?c
		?a: It
		?b: SOMETHING := MT does not excrete intrinsically into the bile
		?c: SOMETHING := Only one patient did not excrete before developing CMV pneumonia
	?a does not excrete intrinsically into ?b
		?a: MT
		?b: the bile
	?a did not excrete before ?b
		?a: Only one patient
		?b: developing CMV pneumonia


label:    sent_19
sentence: The microorganisms studied did not excrete folates into the media in significant amounts .

ppatt:
	?a studied
		?a: The microorganisms
	?a did not excrete ?b into ?c in ?d
		?a: The microorganisms studied
		?b: folates
		?c: the media
		?d: significant amounts


label:    sent_20
sentence: This review explains why , when , and how cells excrete or dissimilate acetate .

ppatt:
	?a explains ?b
		?a: This review
		?b: SOMETHING := why , when , how cells excrete or dissimilate acetate
	why , when , how ?a excrete ?b
		?a: cells
		?b: dissimilate acetate


label:    sent_21
sentence: Freshly isolated cells excrete DNA faster than phytohemagglutinin-stimulated ones . All strains excrete all three mups when induced .

ppatt:
	?a excrete ?b faster than ?c
		?a: Freshly isolated cells
		?b: DNA
		?c: phytohemagglutinin-stimulated ones
	?a excrete ?b
		?a: All strains
		?b: all three mups
	?a when induced
		?a: All strains


