label:    sent_1
sentence: Patients exhale I-131 after radioiodine therapy .

ppatt:



label:    sent_2
sentence: Chronic HD patients exhale more H2O2 than healthy subjects .

ppatt:
	?a exhale ?b than ?c
		?a: Chronic HD patients
		?b: more H2O2
		?c: healthy subjects


label:    sent_3
sentence: Interestingly , preeclamptic women exhale less CO compared with women with healthy pregnancies .

ppatt:
	Interestingly , ?a exhale ?b
		?a: preeclamptic women
		?b: less CO
	?a compared with women with ?b
		?a: preeclamptic women
		?b: healthy pregnancies


label:    sent_4
sentence: Like adults , asthmatic children exhale more NO than their controls .

ppatt:
	Like ?a , ?b exhale ?c than ?d
		?a: adults
		?b: asthmatic children
		?c: more NO
		?d: their controls


label:    sent_5
sentence: Subjects exhale in a homemade device for collection of the alveolar fraction .

ppatt:
	?a exhale in ?b
		?a: Subjects
		?b: a homemade device for collection of the alveolar fraction


label:    sent_6
sentence: Does it really matter what volume to exhale before using asthma inhalation devices ? Waiting to exhale ! Patients undergo cough-inducing procedures and exhale waste anesthesia gases .

ppatt:
	Does ?a really matter
		?a: it
	?a using ?b
		?a: volume to exhale
		?b: asthma inhalation devices
	?a Waiting to ?b
		?a: really matter
		?b: exhale ! Patients
	?a ?b ?c undergo ?d
		?a: Does it really matter ? Waiting to exhale ! Patients
		?b: what
		?c: volume to exhale before using asthma inhalation devices
		?d: cough-inducing procedures
	?a ?b ?c undergo ?d
		?a: Does it really matter ? Waiting to exhale ! Patients
		?b: what
		?c: volume to exhale before using asthma inhalation devices
		?d: exhale waste anesthesia gases


label:    sent_7
sentence: Thorotrast-administered patients also perpetually exhale 220Rn , a 232Th-daughter .

ppatt:
	?a also perpetually exhale ?b
		?a: Thorotrast-administered patients
		?b: 220Rn
	?a is/are a 232Th-daughter
		?a: 220Rn


label:    sent_8
sentence: Humans commonly exhale aerosols comprised of small droplets of airway-lining fluid during normal breathing . Municipal landfills exhale newly formed organotins .

ppatt:
	?a commonly exhale ?b ?c
		?a: Humans
		?b: aerosols comprised of small droplets of airway-lining fluid during normal breathing
		?c: Municipal landfills exhale newly formed organotins
	?a comprised of ?b
		?a: aerosols
		?b: small droplets of airway-lining fluid during normal breathing


label:    sent_9
sentence: We can finally exhale . Postoperatively , patients were asked to exhale into a 20-ml syringe every 10 min .

ppatt:
	?a can finally exhale . Postoperatively
		?a: We
	?a were asked to exhale into ?b every ?c
		?a: patients
		?b: a 20-ml syringe
		?c: 10 min


label:    sent_10
sentence: Between inhale and exhale : yoga as an intervention in smoking cessation .

ppatt:



