label:    sent_1
sentence: Pseudomonas aeruginosa elaborates several pigment fractions that fluoresce in ultraviolet light .

ppatt:
	?a elaborates ?b
		?a: Pseudomonas aeruginosa
		?b: several pigment fractions that fluoresce in ultraviolet light
	?a fluoresce in ?b
		?a: several pigment fractions
		?b: ultraviolet light


label:    sent_2
sentence: From premetaphase to telophase the meiotic chromosomes fluoresce strongly again .

ppatt:
	From ?a ?b fluoresce strongly again
		?a: premetaphase to telophase
		?b: the meiotic chromosomes


label:    sent_3
sentence: They also fluoresce in the wavelength range 650-800 nm . One useful photophysical property is the ability to fluoresce with high quantum yields .

ppatt:
	?a also fluoresce in ?b ?c
		?a: They
		?b: the wavelength range
		?c: 650-800 nm
	?a is the ability
		?a: One useful photophysical property
	?a fluoresce with ?b
		?a: the ability
		?b: high quantum yields


label:    sent_4
sentence: Insulin fibrils converted to a beta-sheet conformation fluoresce intensely with ThT .

ppatt:
	?a converted to ?b
		?a: Insulin fibrils
		?b: a beta-sheet conformation
	?a fluoresce intensely with ?b
		?a: Insulin fibrils converted to a beta-sheet conformation
		?b: ThT


label:    sent_5
sentence: These dyes are excited to fluoresce by microscope illumination of the appropriate wavelength . Normally , the entity does not fluoresce .

ppatt:
	?a are excited to fluoresce by ?b
		?a: These dyes
		?b: microscope illumination of the appropriate wavelength
	Normally , ?a does not fluoresce
		?a: the entity


label:    sent_6
sentence: Oocytes not exposed to the labeled cholesterol did not fluoresce .

ppatt:
	?a not exposed to ?b
		?a: Oocytes
		?b: the labeled cholesterol
	?a did not fluoresce
		?a: Oocytes not exposed to the labeled cholesterol


label:    sent_7
sentence: Reactive and normal bone did not fluoresce .

ppatt:
	?a did not fluoresce
		?a: Reactive
	?a did not fluoresce
		?a: normal


label:    sent_8
sentence: In tumor , malignant cells do not fluoresce and connective tissue cells fluoresce brilliantly .

ppatt:
	In ?a , ?b do not fluoresce
		?a: tumor
		?b: malignant cells
	?a fluoresce brilliantly
		?a: connective tissue cells


label:    sent_9
sentence: Results indicated that resin brands fluoresce at different wavelengths and with varying intensities .

ppatt:
	?a indicated ?b
		?a: Results
		?b: SOMETHING := resin brands fluoresce at different wavelengths and with varying intensities
	?a fluoresce at ?b
		?a: resin brands
		?b: different wavelengths
	?a fluoresce at ?b
		?a: resin brands
		?b: varying intensities


label:    sent_10
sentence: Early reticulocytes did not fluoresce , but more mature reticulocytes showed increased fluorescent intensity .

ppatt:
	?a did not fluoresce
		?a: Early reticulocytes
	?a showed ?b
		?a: more mature reticulocytes
		?b: increased fluorescent intensity


label:    sent_11
sentence: Some AGEs fluoresce and can be measured noninvasively by optical spectroscopy .

ppatt:
	?a fluoresce
		?a: Some AGEs
	?a can be measured noninvasively by ?b
		?a: Some AGEs
		?b: optical spectroscopy


label:    sent_12
sentence: Nuclei also fluoresce but their nucleoli do not . Lanthanide based coordination polymers chill , relax under magnetic field and also fluoresce .

ppatt:
	?a also fluoresce
		?a: Nuclei
	?a do not ?b
		?a: their nucleoli
		?b: Lanthanide based coordination polymers
	?a relax under ?b
		?a: Nuclei
		?b: magnetic field
	?a also fluoresce
		?a: Nuclei


label:    sent_13
sentence: Their ability to fluoresce and visualize the lesion is a bonus . Many anthraquinone related compounds are highly coloured and fluoresce .

ppatt:
	?a fluoresce ?b
		?a: Their ability
		?b: the lesion
	?a visualize
		?a: Their ability
	?a is a bonus
		?a: Their ability to fluoresce and visualize the lesion
	?a are highly coloured
		?a: Many anthraquinone related compounds
	?a fluoresce
		?a: Many anthraquinone related compounds


label:    sent_14
sentence: These QDs have diameters of 3-6 nm and fluoresce around 1050 nm . These absorb in the range 465-470 nm and fluoresce at approx .

ppatt:
	?a have ?b
		?a: These QDs
		?b: diameters of 3-6 nm
	?a fluoresce around ?b
		?a: These QDs
		?b: 1050 nm
	?a absorb in ?b ?c
		?a: These
		?b: the range
		?c: 465-470 nm
	?a fluoresce at approx
		?a: These


label:    sent_15
sentence: All the analytes except paracetamol absorb and fluoresce in the visible region .

ppatt:
	?a absorb
		?a: All the analytes except paracetamol
	?a fluoresce in ?b
		?a: All the analytes except paracetamol
		?b: the visible region


label:    sent_16
sentence: The starch granules fluoresce greenish yellow , allowing the degradative state to be observed .

ppatt:
	?a fluoresce ?b
		?a: The starch granules
		?b: greenish yellow
	?a allowing ?b
		?a: The starch granules
		?b: the degradative state
	?a be observed
		?a: The starch granules


label:    sent_17
sentence: They may fluoresce up to 30 seconds after the anterior ciliary arteries .

ppatt:
	?a may fluoresce ?b after ?c
		?a: They
		?b: up 30 seconds
		?c: the anterior ciliary arteries


label:    sent_18
sentence: The extracellular pigment deposits fluoresce red-yellow .

ppatt:
	?a fluoresce ?b
		?a: The extracellular pigment deposits
		?b: red-yellow


label:    sent_19
sentence: Tissue lipids then fluoresce yellow-gold to red , depending on their relative hydrophobicity .

ppatt:
	?a then fluoresce yellow-gold to ?b
		?a: Tissue lipids
		?b: red
	?a depending on ?b relative hydrophobicity
		?a: Tissue lipids
		?b: their


