label:    sent_1
sentence: Vitamin K antagonist tablets are often split to fractionate the dose by elderly patients .

ppatt:
	?a are often split to fractionate ?b
		?a: Vitamin K antagonist tablets
		?b: the dose by elderly patients


label:    sent_2
sentence: Inverse spin fractionation : a tool to fractionate sodium hyaluronate .

ppatt:
	?a fractionate ?b
		?a: a tool
		?b: sodium hyaluronate


label:    sent_3
sentence: Three different workflows were used to isolate and fractionate rat cardiac myofilament subproteomes .

ppatt:
	?a were used to isolate ?b
		?a: Three different workflows
		?b: rat cardiac myofilament subproteomes
	?a were used to fractionate
		?a: Three different workflows


label:    sent_4
sentence: Centrifugal elutriation was used to fractionate the preparation into six couplet-containing suspensions .

ppatt:
	?a was used to fractionate ?b into ?c
		?a: Centrifugal elutriation
		?b: the preparation
		?c: six couplet-containing suspensions


label:    sent_5
sentence: Agarose gel electrophoresis is used to fractionate linear , double-stranded DNA by its length .

ppatt:
	?a is used to fractionate ?b by ?c
		?a: Agarose gel electrophoresis
		?b: linear , DNA
		?c: its length


label:    sent_6
sentence: Using ratchets and sorters to fractionate motile cells of Escherichia coli by length .

ppatt:
	Using ?a
		?a: ratchets
	Using ?a
		?a: sorters
	fractionate ?a by ?b
		?a: motile cells of Escherichia coli
		?b: length


label:    sent_7
sentence: Column chromatography and uterotrophic assays were used to fractionate and check bioactivity , respectively . To fractionate or not to fractionate ? The debate presents psychology with the opportunity to converge rather than fractionate .

ppatt:
	?a were used to fractionate ?b , respectively
		?a: Column chromatography
		?b: bioactivity
	?a were used to fractionate ?b , respectively
		?a: uterotrophic assays
		?b: bioactivity
	?a were used to check
		?a: Column chromatography
	?a were used to check
		?a: uterotrophic assays
	?a fractionate
		?a: Column chromatography
	?a fractionate
		?a: uterotrophic assays
	?a not to fractionate
		?a: Column chromatography
	?a not to fractionate
		?a: uterotrophic assays
	?a presents ?b with ?c
		?a: The debate
		?b: psychology
		?c: the opportunity to converge rather than fractionate
	?a converge ?b
		?a: the opportunity
		?b: fractionate


label:    sent_8
sentence: However , conventional enrichment methods typically only enrich phosphopeptides but not fractionate phosphopeptides .

ppatt:
	However , ?a typically only enrich ?b
		?a: conventional enrichment methods
		?b: phosphopeptides
	?a not fractionate ?b
		?a: conventional enrichment methods
		?b: phosphopeptides


label:    sent_9
sentence: Practician must never hesitate to adapt it whether increasing or fractionate it . The first step is to extract and fractionate the proteins from plasma .

ppatt:
	?a must never hesitate to adapt ?b
		?a: Practician
		?b: it
	?a increasing ?b
		?a: Practician
		?b: it
	?a fractionate
		?a: Practician
	?a is to extract
		?a: The first step
	?a fractionate ?b
		?a: The first step
		?b: the proteins from plasma


label:    sent_10
sentence: Thus , the bugs ' excretory apparatus did not fractionate between water and hormones .

ppatt:
	Thus , ?a did not fractionate between ?b
		?a: the bugs ' excretory apparatus
		?b: water
	Thus , ?a did not fractionate between ?b
		?a: the bugs ' excretory apparatus
		?b: hormones


label:    sent_11
sentence: Those macrocolumns in turn fractionate into stimulus-specific patterns of differentially active minicolumns .

ppatt:
	?a fractionate into ?b
		?a: Those macrocolumns in turn
		?b: stimulus-specific patterns of differentially active minicolumns


label:    sent_12
sentence: Mature polypeptides and activity of lysosomal enzymes fractionate mainly in the higher density region .

ppatt:
	?a fractionate mainly in ?b
		?a: Mature polypeptides of lysosomal enzymes
		?b: the higher density region
	?a fractionate mainly in ?b
		?a: activity
		?b: the higher density region


label:    sent_13
sentence: Prestin then concentrates into membrane foci that colocalize and fractionate with membrane microdomains .

ppatt:
	?a then concentrates into ?b
		?a: Prestin
		?b: membrane foci that colocalize and fractionate with membrane microdomains
	?a colocalize
		?a: membrane foci
	?a fractionate with ?b
		?a: that
		?b: membrane microdomains


label:    sent_14
sentence: The protein was found to fractionate with the inner membranes . Wsc1p was found to fractionate with the membrane pellet after high-speed centrifugation .

ppatt:
	?a was found to fractionate with ?b
		?a: The protein
		?b: the inner membranes
	?a was found to fractionate with ?b after ?c
		?a: Wsc1p
		?b: the membrane pellet
		?c: high-speed centrifugation


label:    sent_15
sentence: Automated high-throughput system to fractionate plant natural products for drug discovery . Optimization of a method to fractionate wine flavor extracts .

ppatt:
	?a fractionate ?b
		?a: Automated high-throughput system
		?b: plant natural products for drug discovery
	?a fractionate ?b
		?a: a method
		?b: wine flavor extracts


label:    sent_16
sentence: Gel filtration on Sephadex G-100 did not fractionate the activity .

ppatt:
	?a did not fractionate ?b
		?a: Gel filtration on Sephadex G-100
		?b: the activity


label:    sent_17
sentence: In addition , purification of LPS can preferentially fractionate these lipid A species .

ppatt:
	In ?a , ?b can preferentially fractionate ?c
		?a: addition
		?b: purification of LPS
		?c: these lipid A species


label:    sent_18
sentence: We could not further fractionate this preparation without denaturing it . These binding proteins fractionate with nuclei and are extractable with salt but not detergent .

ppatt:
	?a could not further fractionate ?b
		?a: We
		?b: this preparation
	?a denaturing ?b
		?a: We
		?b: it
	?a fractionate with ?b
		?a: These binding proteins
		?b: nuclei


label:    sent_19
sentence: Enzymes catalyzing NO dioxygenation fractionate with membranes and are enriched in microsomes .

ppatt:
	?a catalyzing ?b
		?a: Enzymes
		?b: NO dioxygenation
	?a fractionate with ?b
		?a: Enzymes catalyzing NO dioxygenation
		?b: membranes
	?a are enriched in ?b
		?a: Enzymes catalyzing NO dioxygenation
		?b: microsomes


label:    sent_20
sentence: Here , we fractionate cytosol and demonstrate that there are multiple transport-active components .

ppatt:
	Here , ?a fractionate ?b
		?a: we
		?b: cytosol
	?a demonstrate ?b
		?a: we
		?b: SOMETHING := there are multiple transport-active components
	there are ?a
		?a: multiple transport-active components


