label:    sent_1
sentence: However , this advantage did not generalize to the visual domain .

ppatt:
	However , ?a did not generalize to ?b
		?a: this advantage
		?b: the visual domain


label:    sent_2
sentence: However , the effect did not generalize to insight into numbers 21-100 .

ppatt:
	However , ?a did not generalize to ?b
		?a: the effect
		?b: insight into numbers 21-100


label:    sent_3
sentence: However , the effect did not generalize to insight into numbers 21-100 .

ppatt:
	However , ?a did not generalize to ?b
		?a: the effect
		?b: insight into numbers 21-100


label:    sent_4
sentence: Small sample sizes and inconsistencies in outcome measurement limit the ability to generalize findings .

ppatt:
	?a limit ?b
		?a: Small sample sizes in outcome measurement
		?b: the ability to generalize findings
	?a limit ?b
		?a: inconsistencies
		?b: the ability to generalize findings
	?a generalize ?b
		?a: the ability
		?b: findings


label:    sent_5
sentence: Additional research is needed to validate and generalize our findings .

ppatt:
	?a is needed to validate ?b
		?a: Additional research
		?b: our findings
	?a is needed to generalize
		?a: Additional research


label:    sent_6
sentence: Attempts to generalize the design approach used in this single successful case have failed .

ppatt:
	?a generalize ?b
		?a: Attempts
		?b: the design approach used in this single successful case
	?a used in ?b
		?a: the design approach
		?b: this single successful case
	?a have failed
		?a: Attempts to generalize the design approach used in this single successful case


label:    sent_7
sentence: However , this algorithm does not seem to generalize to mutual capacitance problems .

ppatt:
	However , ?a does not seem to generalize to ?b
		?a: this algorithm
		?b: mutual capacitance problems


label:    sent_8
sentence: Countering fear renewal : changes in the UCS representation generalize across contexts .

ppatt:
	Countering ?a
		?a: fear renewal
	?a generalize across ?b
		?a: changes in the UCS representation
		?b: contexts


label:    sent_9
sentence: Similarly , nicotine failed to generalize with physostigmine at doses up to 1.0 mg/kg .

ppatt:
	Similarly , ?a failed to generalize with ?b at ?c
		?a: nicotine
		?b: physostigmine
		?c: doses up 1.0 mg/kg


label:    sent_10
sentence: We also generalize some known results from the real-valued case to the complex-valued one . We generalize their triad dynamics to k-cycle dynamics for arbitrary integer k . Multi-state models generalize competing risks models by also describing transitions to intermediate events .

ppatt:
	?a also generalize ?b
		?a: We
		?b: some known results from the real-valued case to the complex-valued one
	?a generalize ?b
		?a: We
		?b: their triad dynamics to k-cycle dynamics for arbitrary integer k
	?a generalize competing ?b
		?a: Multi-state models
		?b: risks models
	?a also describing ?b
		?a: Multi-state models
		?b: transitions to intermediate events


label:    sent_11
sentence: We also generalize the concept of saddle trajectory and the corresponding reconstruction algorithm .

ppatt:
	?a also generalize ?b
		?a: We
		?b: the concept of saddle trajectory and the corresponding reconstruction algorithm


label:    sent_12
sentence: These formulas generalize the known results for n < or = 4 .

ppatt:
	?a generalize ?b
		?a: These formulas
		?b: the known results for n < or = 4
	= ?a
		?a: 4


label:    sent_13
sentence: The methods generalize earlier approaches where undesirable events and therapeutic benefit are both binary .

ppatt:
	?a generalize ?b
		?a: The methods
		?b: earlier approaches where undesirable events and therapeutic benefit are both binary
	?a where ?b are both binary
		?a: earlier approaches
		?b: undesirable events
	?a where ?b are both binary
		?a: earlier approaches
		?b: therapeutic benefit


label:    sent_14
sentence: The equations are found to generalize those of Kuramoto to frequency- and position-dependent coupling .

ppatt:
	?a are found to generalize ?b
		?a: The equations
		?b: those of Kuramoto to frequency- and position-dependent coupling


label:    sent_15
sentence: Clinical data are needed to generalize prolapse mesh repair by the vaginal route .

ppatt:
	?a are needed to generalize ?b by ?c
		?a: Clinical data
		?b: prolapse mesh repair
		?c: the vaginal route


label:    sent_16
sentence: Mapping was independent of the tendency to generalize according to shape .

ppatt:
	?a was independent of ?b
		?a: Mapping
		?b: the tendency to generalize according to shape
	?a generalize according to ?b
		?a: the tendency
		?b: shape


label:    sent_17
sentence: In this paper we generalize and refine these preliminary results .

ppatt:
	In ?a ?b generalize ?c
		?a: this paper
		?b: we
		?c: these preliminary results
	?a refine
		?a: we


label:    sent_18
sentence: Do deficits generalize across multiple emotional expressions or are they limited to specific emotions ? At low visitation , plants generalize and allocate more to female function .

ppatt:
	Do ?a generalize across ?b
		?a: deficits
		?b: multiple emotional expressions
	are ?a limited to ?b At ?c
		?a: they
		?b: specific emotions
		?c: low visitation
	?a generalize
		?a: plants
	?a allocate more to ?b
		?a: plants
		?b: female function


label:    sent_19
sentence: Data were limited to 52 weeks and may not generalize to nonplaque psoriasis .

ppatt:
	?a were limited to ?b
		?a: Data
		?b: 52 weeks
	?a may not generalize to ?b
		?a: Data
		?b: nonplaque psoriasis


label:    sent_20
sentence: They must discriminate linguistically-relevant acoustic variability and generalize across irrelevant variability .

ppatt:
	?a must discriminate ?b
		?a: They
		?b: linguistically-relevant acoustic variability
	?a generalize across ?b
		?a: They
		?b: irrelevant variability


label:    sent_21
sentence: The results were specific for IU and did not generalize to self-reported trait anxiety .

ppatt:
	?a were specific for ?b
		?a: The results
		?b: IU
	?a did not generalize to ?b
		?a: The results
		?b: self-reported trait anxiety


label:    sent_22
sentence: We generalize this algorithm to accommodate noise . Study 1 results did not generalize . Its results may only generalize narrowly .

ppatt:
	?a generalize ?b
		?a: We
		?b: this algorithm to accommodate noise
	?a accommodate ?b
		?a: this algorithm
		?b: noise
	?a did not generalize
		?a: Study 1 results
	?a may only generalize narrowly
		?a: Its results


label:    sent_23
sentence: Triangular shape of membership functions is supposed , but we generalize the results obtained .

ppatt:
	?a is supposed
		?a: Triangular shape of membership functions
	?a generalize ?b
		?a: we
		?b: the results obtained
	?a obtained
		?a: the results


label:    sent_24
sentence: Our findings further generalize the bimodality phenomenon and support the NDDG criteria .

ppatt:
	?a further generalize ?b
		?a: Our findings
		?b: the bimodality phenomenon
	?a support ?b
		?a: Our findings
		?b: the NDDG criteria


