label:    sent_1
sentence: [Does trauma help teenagers to " grow up " ? ] . The isolate was able to grow on various carbohydrates or complex proteinaceous substances . B. bronchiseptica was investigated because it is easier to grow than B. pertussis .

ppatt:
	?a help ?b to " grow ?c ?d
		?a: [Does trauma
		?b: teenagers
		?c: "
		?d: ]
	?a was able to grow on ?b
		?a: The isolate
		?b: various carbohydrates
	?a was able to grow on ?b
		?a: The isolate
		?b: complex proteinaceous substances
	?a was investigated
		?a: B. bronchiseptica
	?a is easier to grow than ?b
		?a: it
		?b: B. pertussis


label:    sent_2
sentence: Two trials suggested that LCPUFA supplemented infants grow less well than controls .

ppatt:
	?a suggested ?b
		?a: Two trials
		?b: SOMETHING := LCPUFA supplemented infants grow less well than controls
	?a grow less well than ?b
		?a: LCPUFA supplemented infants
		?b: controls


label:    sent_3
sentence: Microorganisms did not grow in soda-lime cultures . Strain N75 ( T ) did not grow in medium containing NaCl .

ppatt:
	?a did not grow in ?b
		?a: Microorganisms
		?b: soda-lime cultures
	?a is/are T
		?a: N75
	?a did not grow in ?b
		?a: Strain
		?b: medium containing NaCl
	?a containing ?b
		?a: medium
		?b: NaCl


label:    sent_4
sentence: Despite this specific expression , ECAT11-null mice grow normally and are fertile . SSPs are a minority but they grow with proteome size .

ppatt:
	Despite ?a , ?b grow normally
		?a: this specific expression
		?b: ECAT11-null mice
	?a are a minority
		?a: SSPs
	?a grow with ?b
		?a: they
		?b: proteome size


label:    sent_5
sentence: Yeasts in culture media grow exponentially in early period but eventually stop growing .

ppatt:
	?a grow exponentially in ?b
		?a: Yeasts in culture media
		?b: early period
	?a eventually stop growing
		?a: Yeasts in culture media


label:    sent_6
sentence: Issatchenkia orientalis could only grow when enough oxygen was available .

ppatt:
	?a could only grow
		?a: Issatchenkia orientalis
	when ?a was available
		?a: enough oxygen


label:    sent_7
sentence: The thermal motion of atoms causes the average particle speed to grow . Alga-free paramecia and symbiotic algae can grow independently .

ppatt:
	?a causes ?b to grow
		?a: The thermal motion of atoms
		?b: the average particle speed
	?a can grow independently
		?a: Alga-free paramecia
	?a can grow independently
		?a: symbiotic algae


label:    sent_8
sentence: They are single crystals with monoclinic structure and grow along the [010 ] direction .

ppatt:
	?a are single crystals with ?b
		?a: They
		?b: monoclinic structure
	?a grow along ?b
		?a: They
		?b: the [010 ] direction


label:    sent_9
sentence: Cells adhered poorly to and did not grow on untreated Dacron and PTFE .

ppatt:
	?a adhered poorly ?b
		?a: Cells
		?b: to
	?a did not grow on ?b
		?a: Cells
		?b: untreated Dacron
	?a did not grow on ?b
		?a: Cells
		?b: PTFE


label:    sent_10
sentence: Thirty minutes CTC-treatment cause growing tubes to bend and grow back toward the grain .

ppatt:
	?a cause ?b to bend
		?a: Thirty minutes CTC-treatment
		?b: growing tubes
	?a cause to grow back toward ?b
		?a: Thirty minutes CTC-treatment
		?b: the grain


label:    sent_11
sentence: Nurse-leaders use mentorship to grow and develop leadership potential in other nurses .

ppatt:
	?a use ?b to grow ?c
		?a: Nurse-leaders
		?b: mentorship
		?c: leadership potential in other nurses
	?a use to develop
		?a: Nurse-leaders


label:    sent_12
sentence: It is possible to isolate mutants that grow and replicate outside prey bacteria .

ppatt:
	?a is possible to isolate ?b
		?a: It
		?b: mutants that grow and replicate outside prey bacteria
	?a grow
		?a: mutants
	?a replicate outside ?b
		?a: that
		?b: prey bacteria


label:    sent_13
sentence: The pulmonary system continues to grow and develop until linear growth is completed .

ppatt:
	?a continues to grow until ?b
		?a: The pulmonary system
		?b: linear growth
	?a continues to develop
		?a: The pulmonary system
	?a is completed
		?a: The pulmonary system


label:    sent_14
sentence: Three mutants were saprophytic , and two mutants could grow axenically . Smaller SAAs ( <2 cm ) grow slowly and carry a negligible rupture risk .

ppatt:
	?a were saprophytic
		?a: Three mutants
	?a could grow axenically
		?a: two mutants
	?a is/are <2 cm
		?a: Smaller SAAs
	?a grow slowly
		?a: Smaller SAAs
	?a carry ?b
		?a: Smaller SAAs
		?b: a negligible rupture risk


label:    sent_15
sentence: We confirm that most renal masses grow slowly and carry a low metastatic potential .

ppatt:
	?a confirm ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := most renal masses grow slowly
	?a grow slowly
		?a: most renal masses
	?a carry ?b
		?a: most renal masses
		?b: a low metastatic potential


label:    sent_16
sentence: How to grow a mind : statistics , structure , and abstraction .

ppatt:
	How to grow ?a
		?a: a mind


label:    sent_17
sentence: Magnetic field-magnetic nanoparticle culture system used to grow in vitro murine embryonic stem cells .

ppatt:
	?a used to grow ?b
		?a: Magnetic field-magnetic nanoparticle culture system
		?b: in murine embryonic stem cells


label:    sent_18
sentence: Samples from suspected cases often fail to grow Mucorales in microbiologic cultures .

ppatt:
	?a often fail to grow ?b in ?c
		?a: Samples from suspected cases
		?b: Mucorales
		?c: microbiologic cultures


label:    sent_19
sentence: Our aim was to grow an endothelial layer on a substratum suitable for transplant .

ppatt:
	?a was to grow ?b on ?c
		?a: Our aim
		?b: an endothelial layer
		?c: a substratum suitable for transplant


label:    sent_20
sentence: Many attempts have been made to grow immature oocytes in vitro during recent decades .

ppatt:
	?a have been made to grow ?b in vitro during ?c
		?a: Many attempts
		?b: immature oocytes
		?c: recent decades


label:    sent_21
sentence: An attempt to grow those diploid cells on microcarriers resulted in a failure .

ppatt:
	?a grow ?b on ?c
		?a: An attempt
		?b: those diploid cells
		?c: microcarriers
	?a resulted in ?b
		?a: An attempt to grow those diploid cells on microcarriers
		?b: a failure


label:    sent_22
sentence: This is the direct substratum that pioneer axons follow as they grow . Can amorphous nuclei grow crystalline clathrates ? Stimulation of beta cells : trying to reap what we grow .

ppatt:
	?a is the direct substratum ?b
		?a: This
		?b: SOMETHING := pioneer axons follow as they grow
	?a follow
		?a: pioneer axons
	?a grow
		?a: they
	Can ?a grow ?b ?c
		?a: amorphous nuclei
		?b: crystalline clathrates
		?c: Stimulation of beta cells
	?a trying to reap ?b
		?a: This
		?b: SOMETHING := what we grow
	?a ?b grow
		?a: what
		?b: we


