label:    sent_1
sentence: The patients ' slides were reviewed to identify secondary histological changes .

ppatt:
	?a were reviewed to identify ?b
		?a: The patients ' slides
		?b: secondary histological changes


label:    sent_2
sentence: This was conducted in an effort to identify potential biomarkers of exposure .

ppatt:
	?a was conducted in ?b
		?a: This
		?b: an effort to identify potential biomarkers of exposure
	?a identify ?b
		?a: an effort
		?b: potential biomarkers of exposure


label:    sent_3
sentence: Stepwise logistic regression was used to identify independent predictors of in-hospital mortality .

ppatt:
	?a was used to identify ?b
		?a: Stepwise logistic regression
		?b: independent predictors of in-hospital mortality


label:    sent_4
sentence: This tool should help non-trained people identify " Mibyou " health status for individuals .

ppatt:
	?a should help
		?a: This tool
	?a identify ?b
		?a: non-trained people
		?b: " Mibyou " health status for individuals


label:    sent_5
sentence: Use of BAER to identify loss of auditory function in older horses .

ppatt:
	?a identify ?b
		?a: Use of BAER
		?b: loss of auditory function in older horses


label:    sent_6
sentence: Transcriptional profiling to identify biomarkers of disease and drug response .

ppatt:
	?a identify ?b
		?a: Transcriptional profiling
		?b: biomarkers of disease and drug response


label:    sent_7
sentence: These findings have been used to identify coactivating brain regions as functional networks .

ppatt:
	?a have been used to identify ?b as ?c
		?a: These findings
		?b: coactivating brain regions
		?c: functional networks


label:    sent_8
sentence: We then used Taqman low-density arrays to identify suitable housekeeping genes in lupus nephritis .

ppatt:
	?a then used ?b
		?a: We
		?b: Taqman low-density arrays
	?a identify ?b
		?a: We
		?b: suitable housekeeping genes in lupus nephritis


label:    sent_9
sentence: To identify novel methylation-silenced genes in ESCC .

ppatt:
	identify ?a
		?a: novel methylation-silenced genes in ESCC


label:    sent_10
sentence: There is a need to identify their needs and to support them .

ppatt:
	There is ?a
		?a: a need to identify their needs and to support them
	?a identify ?b
		?a: a need
		?b: their needs
	?a support ?b
		?a: a need
		?b: them


label:    sent_11
sentence: Establish the incidence of accidental hypothermia in major trauma patients and identify causative factors .

ppatt:
	Establish ?a
		?a: the incidence of accidental hypothermia in major trauma patients
	identify ?a
		?a: causative factors


label:    sent_12
sentence: Such information is essential to identify potential problems and to inform targeted intervention strategies .

ppatt:
	?a is essential to identify ?b
		?a: Such information
		?b: potential problems
	?a is essential to to inform ?b
		?a: Such information
		?b: targeted intervention strategies


label:    sent_13
sentence: Force measuring sensors may be used to electronically identify and quantify these maneuvers .

ppatt:
	?a may be used to electronically identify ?b
		?a: Force measuring sensors
		?b: these maneuvers
	?a may be used to quantify
		?a: Force measuring sensors


label:    sent_14
sentence: To identify , catalog , and critically evaluate Web-based resources for critical care education .

ppatt:
	identify ?a
		?a: catalog
	critically evaluate ?a
		?a: Web-based resources for critical care education


label:    sent_15
sentence: Further investigation is warranted to identify and truncate further disparate birth outcomes .

ppatt:
	?a is warranted to identify ?b
		?a: Further investigation
		?b: further disparate birth outcomes
	?a is warranted to truncate
		?a: Further investigation


label:    sent_16
sentence: To identify a neck as difficult seems an easy thing .

ppatt:
	identify ?a
		?a: a neck


label:    sent_17
sentence: These data identify IL-6 as an important target for modulation of autoimmune responses .

ppatt:
	?a identify ?b as ?c
		?a: These data
		?b: IL-6
		?c: an important target for modulation of autoimmune responses


label:    sent_18
sentence: Patients with COPD identify dyspnea as their most disabling symptom .

ppatt:
	?a identify ?b as ?c
		?a: Patients with COPD
		?b: dyspnea
		?c: their most disabling symptom


label:    sent_19
sentence: MRI can identify intracystic haemorrhage and permit renal volume measure .

ppatt:
	?a can identify ?b
		?a: MRI
		?b: intracystic haemorrhage
	?a permit ?b
		?a: MRI
		?b: renal volume measure


label:    sent_20
sentence: Screening series identify most cases of acrylate allergy but miss a substantial number .

ppatt:
	?a identify ?b
		?a: Screening series
		?b: most cases of acrylate allergy
	?a miss ?b
		?a: Screening series
		?b: a substantial number


label:    sent_21
sentence: Staff should identify caregivers , assess their motivations , and help determine appropriate tasks .

ppatt:
	?a should identify ?b
		?a: Staff
		?b: caregivers
	?a assess ?b
		?a: Staff
		?b: their motivations
	?a help determine ?b
		?a: Staff
		?b: appropriate tasks


label:    sent_22
sentence: It is important for clinicians to identify malingerers early and limit unnecessary admissions .

ppatt:
	?a is important for ?b to identify ?c
		?a: It
		?b: clinicians
		?c: malingerers early and limit unnecessary admissions
	limit ?a
		?a: unnecessary admissions


label:    sent_23
sentence: In addition , they will identify enriched populations and enable individualized drug therapy . Clinicians should identify individuals at risk and actively recommend vitamin D supplementation .

ppatt:
	In ?a , ?b will identify ?c
		?a: addition
		?b: they
		?c: enriched populations
	?a enable ?b
		?a: they
		?b: individualized drug therapy
	?a should identify ?b
		?a: Clinicians
		?b: individuals at risk
	?a actively recommend ?b
		?a: Clinicians
		?b: vitamin D supplementation


label:    sent_24
sentence: This might help identify patients at particular risk from thrombosis and so administer thromboprophylaxis .

ppatt:
	?a might help identify ?b
		?a: This
		?b: patients at particular risk from thrombosis
	?a so administer ?b
		?a: This
		?b: thromboprophylaxis


label:    sent_25
sentence: Isolate and purify compounds by chromatographic methods , and identify structures by spectroscopic methods .

ppatt:
	identify ?a by ?b
		?a: structures
		?b: spectroscopic methods


label:    sent_26
sentence: To identify cTnI rise after percutaneous ISD closure and to determine its prognostic significance .

ppatt:
	identify ?a after ?b
		?a: cTnI rise
		?b: percutaneous ISD closure
	determine ?a
		?a: its prognostic significance


label:    sent_27
sentence: We further identify R447 of Epac2 to be critically involved in SU binding .

ppatt:
	?a further identify ?b
		?a: We
		?b: R447 of Epac2
	?a be critically involved in ?b
		?a: We
		?b: SU binding


label:    sent_28
sentence: Structured literature search ( 1950-2008 ) to identify all published oncology RCTCEB .

ppatt:
	?a is/are 1950-2008
		?a: Structured literature search to identify all published oncology RCTCEB
	?a identify ?b
		?a: Structured literature search
		?b: all published oncology RCTCEB


label:    sent_29
sentence: We identify several key controversies that have stimulated important work on these problems .

ppatt:
	?a identify ?b
		?a: We
		?b: several key controversies that have stimulated important work on these problems
	?a have stimulated ?b on ?c
		?a: several key controversies
		?b: important work
		?c: these problems


