label:    sent_1
sentence: The P3J-HR-1 strain of Epstein-Barr virus ( EBV ) fails to immortalize human lymphocytes .

ppatt:
	?a is/are EBV
		?a: Epstein-Barr virus
	?a fails to immortalize ?b
		?a: The P3J-HR-1 strain of Epstein-Barr virus
		?b: human lymphocytes


label:    sent_2
sentence: Bmi-1 cooperates with human papillomavirus type 16 E6 to immortalize normal human oral keratinocytes .

ppatt:
	?a cooperates with ?b to immortalize ?c
		?a: Bmi-1
		?b: human papillomavirus type 16 E6
		?c: normal human oral keratinocytes


label:    sent_3
sentence: Human adenovirus type 12 : crossing species barriers to immortalize the viral genome . Epstein-Barr virus : a ubiquitous agent that can immortalize cells .

ppatt:
	?a immortalize ?b ?c
		?a: crossing species barriers
		?b: the viral genome
		?c: Epstein-Barr virus
	?a can immortalize ?b
		?a: a ubiquitous agent
		?b: cells


label:    sent_4
sentence: These results suggest that the loss of p53 does not directly immortalize tumor cells .

ppatt:
	?a suggest ?b
		?a: These results
		?b: SOMETHING := the loss of p53 does not directly immortalize tumor cells
	?a does not directly immortalize ?b
		?a: the loss of p53
		?b: tumor cells


label:    sent_5
sentence: Ectopic expression of hTERT can effectively immortalize hMSC in vitro . Epstein-Barr virus ( EBV ) can immortalize B cells and contributes to lymphomagenesis .

ppatt:
	?a can effectively immortalize ?b in vitro
		?a: Ectopic expression of hTERT
		?b: hMSC
	?a is/are EBV
		?a: Epstein-Barr virus
	?a can immortalize ?b
		?a: Epstein-Barr virus
		?b: B cells
	?a contributes to ?b
		?a: Epstein-Barr virus
		?b: lymphomagenesis


label:    sent_6
sentence: The oncogenic viruses may immortalize the host cell , and facilitate malignant transformation .

ppatt:
	?a may immortalize ?b
		?a: The oncogenic viruses
		?b: the host cell
	?a facilitate ?b
		?a: The oncogenic viruses
		?b: malignant transformation


label:    sent_7
sentence: It can immortalize human B lymphocytes and controls their resistance to apoptosis .

ppatt:
	?a can immortalize ?b
		?a: It
		?b: human B lymphocytes
	?a controls ?b
		?a: It
		?b: their resistance to apoptosis


label:    sent_8
sentence: Bcl-2 oncogene blocks differentiation and extends viability but does not immortalize normal human keratinocytes .

ppatt:
	?a blocks ?b
		?a: Bcl-2 oncogene
		?b: differentiation
	?a extends ?b
		?a: Bcl-2 oncogene
		?b: viability
	?a does not immortalize ?b
		?a: Bcl-2 oncogene
		?b: normal human keratinocytes


label:    sent_9
sentence: The p53 extended the life-span of the cells but could not immortalize them .

ppatt:
	?a extended ?b
		?a: The p53
		?b: the life-span of the cells
	?a could not immortalize ?b
		?a: The p53
		?b: them


label:    sent_10
sentence: Polyomaviruses have been found to immortalize cell lines and to possess oncogenic properties .

ppatt:
	?a have been found to immortalize ?b
		?a: Polyomaviruses
		?b: cell lines
	?a have been found to to possess ?b
		?a: Polyomaviruses
		?b: oncogenic properties


label:    sent_11
sentence: This study reports an attempt to infect and to immortalize NK cells with HTLV-I .

ppatt:
	?a reports ?b
		?a: This study
		?b: an attempt to infect and to immortalize NK cells with HTLV-I
	?a infect
		?a: an attempt
	immortalize ?a with ?b
		?a: NK cells
		?b: HTLV-I


label:    sent_12
sentence: Can SV40 infect and immortalize human B-lymphocytes and mesothelial cells as a natural pathogen ? We attempted to immortalize putative EPCs from human cord blood .

ppatt:
	Can ?a infect ?b as ?c
		?a: SV40
		?b: human B-lymphocytes
		?c: a natural pathogen
	Can ?a infect ?b as ?c
		?a: SV40
		?b: mesothelial cells
		?c: a natural pathogen
	?a immortalize
		?a: SV40
	?a attempted to immortalize ?b
		?a: We
		?b: putative EPCs from human cord blood


label:    sent_13
sentence: We found that Ik6 can immortalize haematopoietic progenitor cells in myeloid conditions .

ppatt:
	?a found ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := Ik6 can immortalize haematopoietic progenitor cells in myeloid conditions
	?a can immortalize ?b in ?c
		?a: Ik6
		?b: haematopoietic progenitor cells
		?c: myeloid conditions


label:    sent_14
sentence: Ectopic expression of hTERT and SV40LT can effectively immortalize HUVECs without tumorigenesis .

ppatt:
	?a can effectively immortalize ?b without ?c
		?a: Ectopic expression of hTERT and SV40LT
		?b: HUVECs
		?c: tumorigenesis


label:    sent_15
sentence: EBV can immortalize primary B cells into lymphoblastoid cell lines in vitro .

ppatt:
	?a can immortalize ?b into ?c in vitro
		?a: EBV
		?b: primary B cells
		?c: lymphoblastoid cell lines


label:    sent_16
sentence: Be fruitful and immortalize .

ppatt:



label:    sent_17
sentence: The latter can immortalize and induce fundamental changes in their host cells .

ppatt:
	?a can immortalize ?b
		?a: The latter
		?b: fundamental changes in their host cells
	?a induce
		?a: The latter


label:    sent_18
sentence: Theileria sporozoites immortalize and transform host cells of haematopoietic origin .

ppatt:
	?a immortalize ?b
		?a: Theileria sporozoites
		?b: host cells of haematopoietic origin
	?a transform
		?a: Theileria sporozoites


label:    sent_19
sentence: Cultured human myoblasts fail to immortalize following the introduction of telomerase .

ppatt:
	?a fail to immortalize following ?b
		?a: Cultured human myoblasts
		?b: the introduction of telomerase


