label:    sent_1
sentence: Hundreds of different proteins regulate and implement transcription in Saccharomyces .

ppatt:
	?a regulate ?b
		?a: Hundreds of different proteins
		?b: transcription in Saccharomyces
	?a implement
		?a: Hundreds of different proteins


label:    sent_2
sentence: Many countries have been slow to fully implement evidence-based practice in maternity care .

ppatt:
	?a have been slow to fully implement ?b
		?a: Many countries
		?b: evidence-based practice in maternity care


label:    sent_3
sentence: This study introduces a novel way to implement simulation in medical education .

ppatt:
	?a introduces ?b
		?a: This study
		?b: a novel way to implement simulation in medical education
	?a implement ?b
		?a: a novel way
		?b: simulation in medical education


label:    sent_4
sentence: A total of 14 dementia special care units will implement the care programme .

ppatt:
	?a will implement ?b
		?a: A total of 14 dementia special care units
		?b: the care programme


label:    sent_5
sentence: Employers should implement the necessary administrative and engineering controls .

ppatt:
	?a should implement ?b
		?a: Employers
		?b: the necessary administrative and engineering controls


label:    sent_6
sentence: We implement balanced heterodyne detection to remove scatter and the local oscillator background .

ppatt:
	?a implement ?b
		?a: We
		?b: balanced heterodyne detection
	?a remove ?b
		?a: We
		?b: scatter
	?a remove ?b
		?a: We
		?b: the local oscillator background


label:    sent_7
sentence: We would then be able to implement remedial actions before hotspots develop .

ppatt:
	?a would then be able to implement ?b
		?a: We
		?b: remedial actions
	?a develop
		?a: hotspots


label:    sent_8
sentence: The next step is to implement these packages of interventions at large scale .

ppatt:
	?a is to implement ?b at ?c
		?a: The next step
		?b: these packages of interventions
		?c: large scale


label:    sent_9
sentence: The aim was to implement a fast-track model in a colorectal unit .

ppatt:
	?a was to implement ?b
		?a: The aim
		?b: a fast-track model in a colorectal unit


label:    sent_10
sentence: We provide useful information on how to implement the screen and analyze the results .

ppatt:
	?a provide ?b
		?a: We
		?b: useful information on how to implement the screen and analyze the results
	?a how to implement ?b
		?a: useful information
		?b: the screen
	analyze ?a
		?a: the results


label:    sent_11
sentence: Such aspects are relevant for detection of at-risk patients and implement early intervention programs .

ppatt:
	?a are relevant for ?b
		?a: Such aspects
		?b: detection of at-risk patients
	?a implement ?b
		?a: Such aspects
		?b: early intervention programs


label:    sent_12
sentence: Improving child protective services : how to expand and implement the consensus . MATLAB has been used to implement and test the proposed classification algorithm .

ppatt:
	Improving ?a ?b
		?a: child protective services
		?b: MATLAB
	how to expand ?a ?b
		?a: the consensus
		?b: MATLAB
	implement ?a
		?a: MATLAB
	?a has been used to implement ?b
		?a: MATLAB
		?b: the proposed classification algorithm
	?a has been used to test
		?a: MATLAB


label:    sent_13
sentence: All of the tasks are easy to implement , analyze , and perform .

ppatt:
	?a are easy to implement
		?a: All of the tasks
	?a are easy to analyze
		?a: All of the tasks
	?a perform
		?a: All of the tasks


label:    sent_14
sentence: Extensive effort is required to successfully implement and sustain EBPs that improve clinical outcomes .

ppatt:
	?a is required to successfully implement ?b
		?a: Extensive effort
		?b: EBPs that improve clinical outcomes
	?a is required to sustain
		?a: Extensive effort
	?a improve ?b
		?a: EBPs
		?b: clinical outcomes


label:    sent_15
sentence: Further investigations should study the type of computerized prescription system to implement in hospitals . [Lean hospitals : lean thinking is difficult to implement in practice ] . However these approaches may not be easy to implement in some situations .

ppatt:
	?a should study ?b
		?a: Further investigations
		?b: the type of computerized prescription system to implement in hospitals . [Lean hospitals
	?a implement in ?b ?c
		?a: the type of computerized prescription system
		?b: hospitals
		?c: [Lean hospitals
	?a is difficult to implement in ?b
		?a: lean thinking
		?b: practice ]
	However ?a may not be easy to implement in ?b
		?a: these approaches
		?b: some situations


label:    sent_16
sentence: Is it time to implement a value-for-money approach in healthcare of the elderly ? We implement online PWM search algorithm over parallel architecture .

ppatt:
	Is ?a to implement ?b
		?a: it time
		?b: a value-for-money approach in healthcare of the elderly
	?a implement ?b over ?c
		?a: We
		?b: online PWM search algorithm
		?c: parallel architecture


label:    sent_17
sentence: Many fee-based homes did not implement sufficient preventive measures against TB .

ppatt:
	?a did not implement ?b
		?a: Many fee-based homes
		?b: sufficient preventive measures against TB


label:    sent_18
sentence: Limited knowledge and skills to implement LBC principles and techniques underpinned their beliefs .

ppatt:
	?a implement ?b
		?a: Limited knowledge
		?b: LBC principles
	?a implement ?b
		?a: skills
		?b: LBC principles
	?a implement ?b
		?a: Limited knowledge
		?b: techniques
	?a implement ?b
		?a: skills
		?b: techniques
	?a underpinned ?b
		?a: Limited knowledge to implement LBC principles and techniques
		?b: their beliefs
	?a underpinned ?b
		?a: skills
		?b: their beliefs


label:    sent_19
sentence: Inner routines automatically implement adaptive working load algorithms and allow data processing and analysis .

ppatt:
	?a automatically implement ?b
		?a: Inner routines
		?b: adaptive working load algorithms
	?a allow ?b
		?a: Inner routines
		?b: data


label:    sent_20
sentence: Finally , we implement the algorithm and evaluate its performance in numerical simulations .

ppatt:
	Finally , ?a implement ?b
		?a: we
		?b: the algorithm
	?a evaluate ?b
		?a: we
		?b: its performance in numerical simulations


label:    sent_21
sentence: These AEGIS nucleotides implement complementary hydrogen bond donor-donor-acceptor and acceptor-acceptor-donor patterns .

ppatt:
	?a implement ?b
		?a: These AEGIS nucleotides
		?b: complementary hydrogen bond patterns


label:    sent_22
sentence: We implement shortHMM on human-mouse sequence alignments .

ppatt:
	?a implement ?b on ?c
		?a: We
		?b: shortHMM
		?c: human-mouse sequence alignments


label:    sent_23
sentence: Where remediation is not possible , occupational therapists implement compensatory strategies to promote independence .

ppatt:
	?a implement ?b
		?a: occupational therapists
		?b: compensatory strategies to promote independence
	?a promote ?b
		?a: compensatory strategies
		?b: independence


label:    sent_24
sentence: This article discusses how doctors can get involved and implement change at their hospital .

ppatt:
	?a discusses ?b
		?a: This article
		?b: SOMETHING := how doctors can get involved
	how ?a can get involved
		?a: doctors
	?a implement ?b at ?c
		?a: doctors
		?b: change
		?c: their hospital


label:    sent_25
sentence: We give the details and implement them in a software tool .

ppatt:
	?a give ?b
		?a: We
		?b: the details
	?a implement ?b in ?c
		?a: We
		?b: them
		?c: a software tool


