label:    sent_1
sentence: CD44 can bind and internalize hyaluronic acid ( HA ) , which acts proinflammatory .

ppatt:
	?a can bind ?b
		?a: CD44
		?b: hyaluronic acid , which acts proinflammatory
	?a internalize
		?a: CD44
	?a is/are HA
		?a: hyaluronic acid , which acts proinflammatory
	?a acts proinflammatory
		?a: hyaluronic acid


label:    sent_2
sentence: Conjunctival epithelial cells stained for CFTR but did not bind or internalize PA .

ppatt:
	?a stained for ?b
		?a: Conjunctival epithelial cells
		?b: CFTR
	?a did not bind ?b
		?a: Conjunctival epithelial cells
		?b: PA
	?a internalize
		?a: Conjunctival epithelial cells


label:    sent_3
sentence: The capacity of LC to internalize langerin and dextran was assessed .

ppatt:
	?a internalize ?b
		?a: The capacity of LC
		?b: langerin
	?a internalize ?b
		?a: The capacity of LC
		?b: dextran
	?a was assessed
		?a: The capacity of LC to internalize langerin and dextran


label:    sent_4
sentence: Dictyostelium discoideum cells continuously internalize extracellular material , which accumulates in well-characterized endocytic vacuoles .

ppatt:
	?a continuously internalize ?b
		?a: Dictyostelium discoideum cells
		?b: extracellular material , which accumulates in well-characterized endocytic vacuoles
	?a accumulates in ?b
		?a: extracellular material
		?b: well-characterized endocytic vacuoles


label:    sent_5
sentence: Immunofluorescence microscopy on permeabilized cells showed that monocytes induce T cells to internalize T3 . LPS blasts , however , did not internalize IL 2 . Lysosomes are able to internalize cellular proteins in a variety of ways . Immature dendritic cells may acquire and internalize HIV and other pathogens by this process .

ppatt:
	?a showed ?b ?c
		?a: Immunofluorescence microscopy on permeabilized cells
		?b: SOMETHING := monocytes induce T cells to internalize T3
		?c: SOMETHING := Lysosomes are able to internalize cellular proteins in a variety of ways
	?a induce ?b to internalize ?c
		?a: monocytes
		?b: T cells
		?c: T3
	?a however , did not internalize ?b
		?a: LPS blasts
		?b: IL 2
	?a are able to internalize ?b in ?c
		?a: Lysosomes
		?b: cellular proteins
		?c: a variety of ways
	?a may acquire ?b by ?c
		?a: Immature dendritic cells
		?b: HIV
		?c: this process
	?a may acquire ?b by ?c
		?a: Immature dendritic cells
		?b: other pathogens
		?c: this process
	?a internalize
		?a: Immature dendritic cells


label:    sent_6
sentence: The ability to internalize macromolecules by endocytosis is a property of all eukaryotic cells .

ppatt:
	?a internalize ?b by ?c
		?a: The ability
		?b: macromolecules
		?c: endocytosis
	?a is a property of ?b
		?a: The ability to internalize macromolecules by endocytosis
		?b: all eukaryotic cells


label:    sent_7
sentence: TAT-PLHSpT was shown to internalize into the nucleus .

ppatt:
	?a was shown to internalize into ?b
		?a: TAT-PLHSpT
		?b: the nucleus


label:    sent_8
sentence: In contrast , rGel alone was not able to internalize into these leukemic lymphocytes .

ppatt:
	In ?a , ?b was not able to internalize into ?c
		?a: contrast
		?b: rGel alone
		?c: these leukemic lymphocytes


label:    sent_9
sentence: Control cells were able to internalize over 80 % of receptor-bound 125I-EGF . 50 % of heated cells internalize membrane at 0.14 mM tetracaine .

ppatt:
	?a were able to internalize over ?b
		?a: Control cells
		?b: 80 % of receptor-bound 125I-EGF
	?a internalize ?b at ?c
		?a: 50 % of heated cells
		?b: membrane
		?c: 0.14 mM tetracaine


label:    sent_10
sentence: Psychiatric nurses can internalize these themes in their practice to improve client outcomes .

ppatt:
	?a can internalize ?b in ?c to improve ?d
		?a: Psychiatric nurses
		?b: these themes
		?c: their practice
		?d: client outcomes


label:    sent_11
sentence: Both A-9 and CHO cells internalize vasopressin in a manner consistent with receptor-mediated endocytosis .

ppatt:
	?a internalize ?b in ?c
		?a: A-9
		?b: vasopressin
		?c: a manner consistent with receptor-mediated endocytosis
	?a internalize ?b in ?c
		?a: CHO cells
		?b: vasopressin
		?c: a manner consistent with receptor-mediated endocytosis


label:    sent_12
sentence: Chick embryo myotubes contain transferrin receptors and internalize and recycle transferrin .

ppatt:
	?a contain ?b
		?a: Chick embryo myotubes
		?b: transferrin receptors
	?a internalize ?b
		?a: Chick embryo myotubes
		?b: transferrin
	?a recycle
		?a: Chick embryo myotubes


label:    sent_13
sentence: Cells use multiple pathways to internalize and recycle cell surface components .

ppatt:
	?a use ?b to internalize ?c
		?a: Cells
		?b: multiple pathways
		?c: cell surface components
	?a use to recycle
		?a: Cells


label:    sent_14
sentence: The EGF-RTA-resistant mutants are able to internalize and degrade EGF .

ppatt:
	?a are able to internalize ?b
		?a: The EGF-RTA-resistant mutants
		?b: EGF
	?a are able to degrade
		?a: The EGF-RTA-resistant mutants


label:    sent_15
sentence: Many G protein-coupled receptors internalize following agonist binding . SMCs internalize these nanobots without compromising cell viability or growth kinetics .

ppatt:
	?a internalize following ?b
		?a: Many G protein-coupled receptors
		?b: agonist binding
	?a internalize ?b
		?a: SMCs
		?b: these nanobots
	?a compromising ?b
		?a: SMCs
		?b: cell viability
	?a compromising ?b
		?a: SMCs
		?b: growth kinetics


label:    sent_16
sentence: We show that all the Fl-pVEC analogues internalize in live Bowes melanoma cells .

ppatt:
	?a show ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := all the Fl-pVEC analogues internalize in live Bowes melanoma cells
	?a internalize in ?b
		?a: all the Fl-pVEC analogues
		?b: live Bowes melanoma cells


label:    sent_17
sentence: Hepatocytes incubated at 4 degrees C bound , but did not internalize , EGF .

ppatt:
	?a incubated at ?b
		?a: Hepatocytes
		?b: 4 degrees C
	?a bound
		?a: Hepatocytes incubated at 4 degrees C
	?a did not internalize ?b
		?a: Hepatocytes incubated at 4 degrees C
		?b: EGF


label:    sent_18
sentence: Normal human peritoneal macrophages are unable to cap and internalize class II antigens .

ppatt:
	?a are unable to cap
		?a: Normal human peritoneal macrophages
	?a internalize ?b
		?a: Normal human peritoneal macrophages
		?b: class II antigens


label:    sent_19
sentence: Also , its monovalent isoforms bound efficiently , but did not internalize the receptor .

ppatt:
	Also , ?a bound efficiently
		?a: its monovalent isoforms
	?a did not internalize ?b
		?a: its monovalent isoforms
		?b: the receptor


label:    sent_20
sentence: Primary mouse microglia can internalize fAbeta , but they do not degrade it efficiently . Platelets internalize oxidized phospholipids and promote foam cell formation .

ppatt:
	?a can internalize ?b
		?a: Primary mouse microglia
		?b: fAbeta
	?a do not degrade ?b efficiently
		?a: they
		?b: it
	?a internalize ?b
		?a: Platelets
		?b: oxidized phospholipids
	?a promote ?b
		?a: Platelets
		?b: foam cell formation


label:    sent_21
sentence: Platelets internalize oxidized phospholipids and promote foam cell formation .

ppatt:
	?a internalize ?b
		?a: Platelets
		?b: oxidized phospholipids
	?a promote ?b
		?a: Platelets
		?b: foam cell formation


label:    sent_22
sentence: Furthermore , the PM receptors constitutively internalize and localize intracellularly on CK .

ppatt:
	Furthermore , ?a constitutively internalize on ?b
		?a: the PM receptors
		?b: CK
	?a localize intracellularly
		?a: the PM receptors


label:    sent_23
sentence: Vascular endothelial cells also internalize and degrade oxLDL though the OLR1 receptor .

ppatt:
	?a also internalize ?b
		?a: Vascular endothelial cells
		?b: oxLDL
	?a degrade
		?a: Vascular endothelial cells
	?a the OLR1 receptor
		?a: Vascular endothelial cells


label:    sent_24
sentence: Complete and truncated receptors internalize , recycle , and down-regulate normally .

ppatt:
	?a internalize
		?a: Complete and truncated receptors
	?a recycle
		?a: Complete and truncated receptors
	?a down-regulate normally
		?a: Complete and truncated receptors


