label:    sent_1
sentence: The primary outcome was return-to-work measured as either return-to-work rate or sick leave duration .

ppatt:
	?a was ?b measured as ?c
		?a: The primary outcome
		?b: return-to-work
		?c: return-to-work rate
	?a was ?b measured as ?c
		?a: The primary outcome
		?b: return-to-work
		?c: sick
	?a leave ?b
		?a: The primary outcome
		?b: duration


label:    sent_2
sentence: Do n't leave money on the table : take proactive approach to denials . Patient factors may influence the sick leave period .

ppatt:
	Do n't leave ?a on ?b
		?a: money
		?b: the table
	take ?a
		?a: proactive approach to denials
	?a may influence ?b
		?a: Patient factors
		?b: the sick leave period


label:    sent_3
sentence: Intervention reduces coercion from male partners and may encourage women to leave unsafe relationships .

ppatt:
	?a reduces ?b
		?a: Intervention
		?b: coercion from male partners
	?a may encourage ?b to leave ?c
		?a: Intervention
		?b: women
		?c: unsafe relationships


label:    sent_4
sentence: Such mutations leave the ground-state structure unaffected .

ppatt:
	?a leave ?b
		?a: Such mutations
		?b: the ground-state structure unaffected


label:    sent_5
sentence: Savage cuts to student numbers leave lecturers facing job losses .

ppatt:
	?a leave ?b
		?a: Savage cuts to student numbers
		?b: lecturers facing job losses
	?a facing ?b
		?a: lecturers
		?b: job losses


label:    sent_6
sentence: Under utilization of sick leave by the physicians-jeopardizing health care ? The threshold to enter DREAM is sick leave for two consecutive weeks .

ppatt:
	?a enter ?b
		?a: The threshold
		?b: DREAM
	Under ?a ? ?b is sick leave for ?c
		?a: utilization of sick leave by the physicians-jeopardizing health care
		?b: The threshold to enter DREAM
		?c: two consecutive weeks


label:    sent_7
sentence: Intention to leave of Asian nurses in US hospitals : does cultural orientation matter ?

ppatt:
	?a leave of ?b in ?c
		?a: Intention
		?b: Asian nurses
		?c: US hospitals


label:    sent_8
sentence: The authors investigated the reasons why women leave careers in academic medicine .

ppatt:
	?a investigated ?b
		?a: The authors
		?b: the reasons why women leave careers in academic medicine
	?a why ?b leave ?c
		?a: the reasons
		?b: women
		?c: careers in academic medicine


label:    sent_9
sentence: Although powerful techniques , they leave many soluble , purified structurally uncharacterized protein samples .

ppatt:
	?a ?b leave ?c
		?a: powerful techniques
		?b: they
		?c: many soluble , protein samples


label:    sent_10
sentence: Why we must leave our organs to others .

ppatt:
	Why ?a must leave ?b
		?a: we
		?b: our organs to others


label:    sent_11
sentence: Diabetics are particularly vulnerable to complications that can leave them at risk for amputation .

ppatt:
	?a are particularly vulnerable to ?b
		?a: Diabetics
		?b: complications that can leave them at risk for amputation
	?a can leave ?b at ?c
		?a: complications
		?b: them
		?c: risk for amputation


label:    sent_12
sentence: How fatty acids of different chain length enter and leave cells by free diffusion .

ppatt:
	How ?a enter ?b by ?c
		?a: fatty acids of different chain length
		?b: cells
		?c: free diffusion
	?a leave
		?a: fatty acids of different chain length


label:    sent_13
sentence: Failing to treat SDB appears to leave children at risk for long-term neurobehavioral deficits .

ppatt:
	Failing to treat ?a
		?a: SDB
	?a appears to leave ?b for ?c
		?a: SOMETHING := Failing to treat SDB
		?b: children at risk
		?c: long-term neurobehavioral deficits


label:    sent_14
sentence: Changes in HRQoL ; duration of sick leave .

ppatt:



label:    sent_15
sentence: This study provides a more comprehensive understanding of factors that influence intent to leave . Parental leave . " Reforms will make cash tills ring and leave us all the poorer " . What to do with a failed renal allograft : take it or leave it ? The condition is self-limiting and does not leave permanent neurological sequelae .

ppatt:
	?a provides ?b
		?a: This study
		?b: a more comprehensive understanding of factors that influence intent to leave . Parental leave
	?a influence ?b to leave ?c
		?a: factors
		?b: intent
		?c: Parental leave
	?a will make ?b
		?a: " Reforms
		?b: cash tills ring
	leave ?a ?b ?c to do with ?d
		?a: us
		?b: all the poorer "
		?c: What
		?d: a failed renal allograft
	?a take ?b
		?a: " Reforms
		?b: it
	?a leave ?b
		?a: " Reforms
		?b: it
	?a is self-limiting
		?a: The condition
	?a does not leave ?b
		?a: The condition
		?b: permanent neurological sequelae


label:    sent_16
sentence: The vascular theory of migraine : leave it or love it ? Some of them leave stable traces , and others fade away quickly .

ppatt:
	?a ?b leave ?c
		?a: The vascular theory of migraine
		?b: Some of them
		?c: stable traces
	?a fade away quickly
		?a: others


label:    sent_17
sentence: The axons leave the nucleus from the medial side and join the lemniscus lateralis . 8.24 % nurses newly developed intention to leave during follow-up .

ppatt:
	?a leave ?b
		?a: The axons
		?b: the nucleus from the medial side
	?a join ?b ?c
		?a: The axons
		?b: the lemniscus lateralis
		?c: 8.24 % nurses newly developed intention to leave during follow-up
	?a newly developed intention to leave during ?b
		?a: 8.24 % nurses
		?b: follow-up


label:    sent_18
sentence: Relation between perceived health and sick leave in employees with a chronic illness . Occupational factors and sick leave in Australian employees .

ppatt:
	?a leave in ?b
		?a: Relation between perceived health and sick
		?b: employees with a chronic illness
	?a leave in ?b
		?a: Occupational factors
		?b: Australian employees
	?a leave in ?b
		?a: sick
		?b: Australian employees


label:    sent_19
sentence: They leave the bone marrow as progenitors and complete their maturation at peripheral sites .

ppatt:
	?a leave ?b as ?c
		?a: They
		?b: the bone marrow
		?c: progenitors
	?a complete ?b
		?a: They
		?b: their maturation at peripheral sites


label:    sent_20
sentence: Many individuals leave the field prior to graduation or between graduation and placement . [Caring for depressed patients .

ppatt:
	?a leave ?b prior to ?c
		?a: Many individuals
		?b: the field
		?c: graduation
	?a leave ?b prior to ?c
		?a: Many individuals
		?b: the field
		?c: graduation
	?a [Caring for ?b
		?a: Many individuals
		?b: depressed patients


label:    sent_21
sentence: Should we leave them alone or activate them ? ] .

ppatt:
	Should ?a leave ?b
		?a: we
		?b: them alone
	?a activate ?b ?c
		?a: we
		?b: them
		?c: ]


