label:    sent_1
sentence: This would prevent over-sequencing and would further leverage the pyrosequencing method . PhD trainees should be empowered to leverage dueling priorities .

ppatt:
	?a would prevent ?b
		?a: This
		?b: over-sequencing
	?a would further leverage ?b
		?a: This
		?b: the pyrosequencing method
	?a should be empowered to leverage ?b
		?a: PhD trainees
		?b: dueling priorities


label:    sent_2
sentence: Program aims to leverage the skills of community pharmacists to boost diabetes care .

ppatt:
	?a aims to leverage ?b to boost ?c
		?a: Program
		?b: the skills of community pharmacists
		?c: diabetes care


label:    sent_3
sentence: Ideally , a potency assay will leverage the product 's mechanism of action .

ppatt:
	Ideally , ?a will leverage ?b
		?a: a potency assay
		?b: the product 's mechanism of action


label:    sent_4
sentence: Clinical librarian services should leverage structured training opportunities such as journal clubs .

ppatt:
	?a should leverage ?b
		?a: Clinical librarian services
		?b: structured training opportunities such as journal clubs


label:    sent_5
sentence: Change can leverage the introduction of innovations that improve the quality of care delivery . A voucher appeared to leverage acceptability by GPs of follow up bulk billed consultations .

ppatt:
	?a can leverage ?b
		?a: Change
		?b: the introduction of innovations that improve the quality of care delivery
	?a improve ?b
		?a: innovations
		?b: the quality of care delivery
	?a appeared to leverage ?b
		?a: A voucher
		?b: acceptability by GPs
	?a follow ?b
		?a: A voucher
		?b: up bulk billed consultations


label:    sent_6
sentence: Nutrition scientists are encouraged to leverage ongoing efforts in nanomedicine through collaborations .

ppatt:
	?a are encouraged to leverage ?b through ?c
		?a: Nutrition scientists
		?b: ongoing efforts in nanomedicine
		?c: collaborations


label:    sent_7
sentence: These tools leverage Biological Networks as a formal model to encode molecular interactions .

ppatt:
	?a leverage ?b as ?c
		?a: These tools
		?b: Biological Networks
		?c: a formal model to encode molecular interactions
	?a encode ?b
		?a: a formal model
		?b: molecular interactions


label:    sent_8
sentence: Can data mining leverage them to build models of cognition ? NHS librarians working together can leverage collective benefits for users through collaborative purchasing .

ppatt:
	?a mining
		?a: data leverage them to build models of cognition
	?a leverage ?b to build ?c
		?a: data mining
		?b: them
		?c: models of cognition
	?a working together
		?a: NHS librarians
	Can ?a ?b can leverage ?c through ?d
		?a: data mining leverage them to build models of cognition
		?b: NHS librarians working together
		?c: collective benefits for users
		?d: collaborative purchasing


label:    sent_9
sentence: Research policies should seek to disentangle the two modes and leverage their complementarity .

ppatt:
	?a should seek to disentangle ?b
		?a: Research policies
		?b: the two modes
	?a should seek to leverage ?b
		?a: Research policies
		?b: their complementarity


label:    sent_10
sentence: A recent meeting discussed how to coordinate and leverage current efforts .

ppatt:
	?a discussed how to coordinate ?b
		?a: A recent meeting
		?b: current efforts
	?a discussed to leverage
		?a: A recent meeting


label:    sent_11
sentence: Robustness of fit indices to outliers and leverage observations in structural equation modeling .

ppatt:
	leverage ?a
		?a: observations in structural equation modeling


label:    sent_12
sentence: Increased knowledge translation potential may leverage research resources and promote knowledge-sharing .

ppatt:
	?a may leverage ?b
		?a: Increased knowledge translation potential
		?b: research resources
	?a promote ?b
		?a: Increased knowledge translation potential
		?b: knowledge-sharing


label:    sent_13
sentence: Service Oriented Architecture can leverage granular services to create complex services and business processes . Government procurement leverage .

ppatt:
	?a can leverage ?b to create ?c
		?a: Service Oriented Architecture
		?b: granular services
		?c: complex services
	?a can leverage ?b to create ?c
		?a: Service Oriented Architecture
		?b: granular services
		?c: business processes
	?a leverage
		?a: Government procurement


label:    sent_14
sentence: The myth of group buying leverage .

ppatt:
	?a leverage
		?a: The myth of group buying


label:    sent_15
sentence: Legislation to control smoking : leverage for effective policy .

ppatt:
	?a control ?b
		?a: Legislation
		?b: smoking


label:    sent_16
sentence: Both methods leverage on recent achievements in matrix rank minimization and sparse signal recovery .

ppatt:
	?a leverage on ?b
		?a: Both methods
		?b: recent achievements in matrix rank minimization and sparse signal recovery


label:    sent_17
sentence: Internally , these modules leverage from functionality developed in R/BioConductor .

ppatt:
	Internally , ?a leverage from ?b
		?a: these modules
		?b: functionality developed in R/BioConductor
	?a developed in ?b
		?a: functionality
		?b: R/BioConductor


label:    sent_18
sentence: We have highlighted critical residues that leverage Phe-336 as a relay .

ppatt:
	?a have highlighted ?b
		?a: We
		?b: critical residues that leverage Phe-336 as a relay
	?a leverage ?b as ?c
		?a: critical residues
		?b: Phe-336
		?c: a relay


label:    sent_19
sentence: Pathologists hope HHS clarification will give them leverage with hospitals .

ppatt:
	?a hope ?b
		?a: Pathologists
		?b: SOMETHING := HHS clarification will give
	?a will give
		?a: HHS clarification
	?a leverage with ?b
		?a: them
		?b: hospitals


