label:    sent_1
sentence: A number of algorithms have been proposed to obtain such classifications . An Advanced Control Eye Tracker was initiated 3 times to obtain iris recognition .

ppatt:
	?a have been proposed to obtain ?b
		?a: A number of algorithms
		?b: such classifications
	?a was initiated ?b to obtain ?c
		?a: An Advanced Control Eye Tracker
		?b: 3 times
		?c: iris recognition


label:    sent_2
sentence: Venipuncture was performed to obtain samples of serum progesterone and relaxin .

ppatt:
	?a was performed to obtain ?b
		?a: Venipuncture
		?b: samples of serum


label:    sent_3
sentence: All animals failed to obtain the preferred or present foods above chance levels .

ppatt:
	?a failed to obtain ?b above ?c
		?a: All animals
		?b: the preferred or present foods
		?c: chance levels


label:    sent_4
sentence: It is difficult to obtain adequate information of lung lesions from conventional X-ray imaging .

ppatt:
	?a is difficult to obtain ?b
		?a: It
		?b: adequate information of lung lesions from conventional X-ray imaging


label:    sent_5
sentence: Each site sought to obtain at least 960 isolates per year .

ppatt:
	?a sought to obtain ?b
		?a: Each site
		?b: at least 960 isolates per year


label:    sent_6
sentence: The diagnostic laparoscopy enables one to obtain additional information .

ppatt:
	?a enables ?b to obtain ?c
		?a: The diagnostic laparoscopy
		?b: one
		?c: additional information


label:    sent_7
sentence: We contacted study authors to obtain missing information .

ppatt:
	?a contacted ?b to obtain ?c
		?a: We
		?b: study authors
		?c: missing information


label:    sent_8
sentence: The use of endophytes to obtain bioactive compounds and their application in biotransformation process .

ppatt:
	?a obtain ?b
		?a: The use of endophytes
		?b: bioactive compounds
	obtain ?a ?b
		?a: bioactive compounds
		?b: their application in biotransformation process


label:    sent_9
sentence: Use of prostaglandin E1 to obtain more accurate platelet counts in cats . In fact , we obtain quite narrow confidence intervals for this parameter .

ppatt:
	?a obtain ?b
		?a: Use of prostaglandin E1
		?b: more accurate platelet counts in cats
	?a In ?b , ?c obtain ?d
		?a: Use of prostaglandin E1 to obtain more accurate platelet counts in cats
		?b: fact
		?c: we
		?d: quite narrow confidence intervals for this parameter


label:    sent_10
sentence: On average , we obtain six restraints per residue .

ppatt:
	On ?a , ?b obtain ?c
		?a: average
		?b: we
		?c: six restraints per residue


label:    sent_11
sentence: We contacted the principal authors of these , but did not obtain further information .

ppatt:
	?a contacted ?b
		?a: We
		?b: the principal authors of these
	?a did not obtain ?b
		?a: We
		?b: further information


label:    sent_12
sentence: To obtain I50 anti-idiotype antibody and identify its activity in vitro .

ppatt:
	obtain ?a
		?a: I50 anti-idiotype antibody
	identify ?a in vitro
		?a: its activity


label:    sent_13
sentence: This paper presents the procedure for gathering information and to obtain data .

ppatt:
	?a presents ?b
		?a: This paper
		?b: the procedure for gathering information and to obtain data
	?a gathering ?b
		?a: the procedure
		?b: information
	obtain ?a
		?a: data


label:    sent_14
sentence: The TT-ratio is reliable and easy to obtain during fetal echocardiography .

ppatt:
	?a is reliable to obtain during ?b
		?a: The TT-ratio
		?b: fetal echocardiography
	?a easy
		?a: The TT-ratio


label:    sent_15
sentence: It is well-known that alignments are hard to obtain during distant relationships .

ppatt:
	?a is well-known ?b
		?a: It
		?b: SOMETHING := alignments are hard to obtain during distant relationships
	?a are hard to obtain during ?b
		?a: alignments
		?b: distant relationships


label:    sent_16
sentence: However these sample spectra are very hard to obtain in the actual production process .

ppatt:
	However ?a are very hard to obtain in ?b
		?a: these sample spectra
		?b: the actual production process


label:    sent_17
sentence: This method can obtain adequate margins and follow oncological principles . [How to obtain a plaster bite , and mount a dental articulator ] . Where applicable , we obtain the membrane viscosity and report activation energies of diffusion .

ppatt:
	?a can obtain ?b
		?a: This method
		?b: adequate margins
	?a follow ?b to obtain ?c
		?a: This method
		?b: oncological principles
		?c: a plaster bite
	?a is/are [How
		?a: oncological principles
	?a mount ?b
		?a: This method
		?b: a dental articulator ]
	?a obtain ?b
		?a: we
		?b: the membrane viscosity
	?a report ?b
		?a: we
		?b: activation energies of diffusion


label:    sent_18
sentence: It was impossible to make contact with or obtain an explanation from 11.7 % . Mycoheterotrophic species have abandoned an autotrophic lifestyle and obtain carbon exclusively from mycorrhizal fungi . Just over 400,000 obtain abortions , and nearly 470,000 give birth .

ppatt:
	?a was impossible to make ?b ?c ?d
		?a: It
		?b: contact
		?c: with
		?d: an explanation from 11.7 %
	?a was impossible to obtain
		?a: It
	?a have abandoned ?b
		?a: Mycoheterotrophic species
		?b: an autotrophic lifestyle
	?a obtain ?b exclusively from ?c
		?a: Mycoheterotrophic species
		?b: carbon
		?c: mycorrhizal fungi
	?a over ?b obtain ?c
		?a: Mycoheterotrophic species
		?b: Just 400,000
		?c: abortions
	?a give ?b
		?a: nearly 470,000
		?b: birth


label:    sent_19
sentence: To obtain and generate reasonable treatment methods , new mediators or targets are needed .

ppatt:
	obtain ?a ?b
		?a: reasonable treatment methods
		?b: new mediators
	obtain ?a ?b
		?a: reasonable treatment methods
		?b: targets
	generate ?a
		?a: new mediators
	generate ?a
		?a: targets
	?a are needed
		?a: new mediators
	?a are needed
		?a: targets


label:    sent_20
sentence: The fusing image is easy to obtain and be interpreted by the clinician .

ppatt:
	?a is easy to obtain
		?a: The fusing image
	?a is easy to be interpreted by ?b
		?a: The fusing image
		?b: the clinician


label:    sent_21
sentence: Then we get the PNNs ' distributions and obtain a y-M .

ppatt:
	Then ?a get ?b
		?a: we
		?b: the PNNs ' distributions
	?a obtain ?b
		?a: we
		?b: a y-M


label:    sent_22
sentence: In presbyopia , patients can no longer obtain clear vision at distance and near .

ppatt:
	In ?a , ?b can no longer obtain ?c at ?d
		?a: presbyopia
		?b: patients
		?c: clear vision
		?d: distance
	In ?a , ?b can no longer obtain ?c at ?d
		?a: presbyopia
		?b: patients
		?c: clear vision
		?d: near


label:    sent_23
sentence: It is unclear whether or how plants obtain nitrogen from these endophytic bacteria .

ppatt:
	?a is unclear ?b
		?a: It
		?b: SOMETHING := how plants obtain nitrogen from these endophytic bacteria
	how ?a obtain ?b
		?a: plants
		?b: nitrogen from these endophytic bacteria


label:    sent_24
sentence: Neutrophils obtain immunosuppressive function during tumor development , yet the mechanisms are largely unknown .

ppatt:
	?a obtain ?b during ?c
		?a: Neutrophils
		?b: immunosuppressive function
		?c: tumor development
	?a are largely unknown
		?a: the mechanisms


