label:    sent_1
sentence: These impairments may precipitate and perpetuate suicidal crisis in depressed elders .

ppatt:
	?a may precipitate ?b
		?a: These impairments
		?b: suicidal crisis in depressed elders
	?a perpetuate
		?a: These impairments


label:    sent_2
sentence: Inflammatory mediators can both initiate and perpetuate the characteristic hyperdynamic , hypermetabolic state .

ppatt:
	?a can both initiate ?b
		?a: Inflammatory mediators
		?b: the characteristic hyperdynamic , state
	?a perpetuate
		?a: Inflammatory mediators


label:    sent_3
sentence: Such an asymmetric distribution may serve to initiate or perpetuate cell locomotion .

ppatt:
	?a may serve to initiate ?b
		?a: Such an asymmetric distribution
		?b: cell locomotion
	?a may serve to perpetuate
		?a: Such an asymmetric distribution


label:    sent_4
sentence: Thus disordered eating and excess body weight may perpetuate each other 's development .

ppatt:
	Thus ?a may perpetuate ?b
		?a: disordered eating
		?b: each other 's development
	Thus ?a may perpetuate ?b
		?a: excess body weight
		?b: each other 's development


label:    sent_5
sentence: The justifications for this lack of evidence may perpetuate the status quo . Antibodies to myelin P0 and ceramide perpetuate neuropathy in long standing treated leprosy patients .

ppatt:
	?a may perpetuate ?b
		?a: The justifications for this lack of evidence
		?b: the status quo
	?a perpetuate ?b
		?a: Antibodies to myelin P0 and ceramide
		?b: neuropathy in long standing treated leprosy patients


label:    sent_6
sentence: Do maternal cells trigger or perpetuate autoimmune diseases in children ? It can cause and perpetuate many chronic postural ailments , including lower back pain .

ppatt:
	Do ?a trigger ?b
		?a: maternal cells
		?b: autoimmune diseases in children
	?a perpetuate
		?a: maternal cells
	?a can cause ?b
		?a: It
		?b: many chronic postural ailments , including lower back pain
	?a perpetuate
		?a: It


label:    sent_7
sentence: Importantly , senescent cells can be proinflammatory and would perpetuate CF chronic inflammation .

ppatt:
	Importantly , ?a can be proinflammatory
		?a: senescent cells
	?a would perpetuate ?b
		?a: senescent cells
		?b: CF chronic inflammation


label:    sent_8
sentence: Strong social norms proscribing pre-marital sexual relationships perpetuate barriers in meeting their needs . Awards perpetuate bias against generalism .

ppatt:
	?a proscribing ?b
		?a: Strong social norms
		?b: pre-marital sexual relationships
	?a perpetuate ?b
		?a: Strong social norms proscribing pre-marital sexual relationships
		?b: barriers
	?a meeting ?b
		?a: Strong social norms proscribing pre-marital sexual relationships
		?b: their needs
	?a perpetuate ?b
		?a: Awards
		?b: bias against generalism


label:    sent_9
sentence: Staff narratives perpetuate patient-focused values in face of rapid change .

ppatt:
	?a perpetuate ?b in ?c
		?a: Staff narratives
		?b: patient-focused values
		?c: face of rapid change


label:    sent_10
sentence: Killing appears to perpetuate itself even in the absence of retaliation .

ppatt:
	?a appears to perpetuate ?b of ?c
		?a: Killing
		?b: itself
		?c: even retaliation


label:    sent_11
sentence: Multivariate model also assessed the factors that may perpetuate RHD among RF patients .

ppatt:
	?a also assessed ?b
		?a: Multivariate model
		?b: the factors that may perpetuate RHD among RF patients
	?a may perpetuate ?b among ?c
		?a: the factors
		?b: RHD
		?c: RF patients


label:    sent_12
sentence: Token practices served to perpetuate inequality by maintaining individual mobility beliefs and organizational identification .

ppatt:
	?a served to perpetuate ?b
		?a: Token practices
		?b: inequality
	?a maintaining ?b
		?a: Token practices
		?b: individual mobility beliefs
	?a maintaining ?b
		?a: Token practices
		?b: organizational identification


label:    sent_13
sentence: Do they perpetuate the disease or are they irrelevant ? These factors otherwise would perpetuate venous insufficiency and contribute to varicose veins .

ppatt:
	Do ?a perpetuate ?b
		?a: they
		?b: the disease
	?a otherwise would perpetuate ?b
		?a: These factors
		?b: venous insufficiency
	?a contribute to ?b
		?a: These factors
		?b: varicose veins


label:    sent_14
sentence: Locally produced phospholipases might perpetuate the injury and influence clinical pictures and therapeutic approaches .

ppatt:
	?a might perpetuate ?b
		?a: Locally produced phospholipases
		?b: the injury
	?a influence ?b
		?a: Locally produced phospholipases
		?b: clinical pictures
	?a influence ?b
		?a: Locally produced phospholipases
		?b: therapeutic approaches


label:    sent_15
sentence: Like all species , humans have exercised their impulse to perpetuate and propagate themselves .

ppatt:
	Like ?a , ?b have exercised ?c to perpetuate ?d
		?a: all species
		?b: humans
		?c: their impulse
		?d: themselves
	?a have exercised to propagate
		?a: humans


label:    sent_16
sentence: Endogenous adenosine might cause or perpetuate bradyasystole .

ppatt:
	?a might cause ?b
		?a: Endogenous adenosine
		?b: bradyasystole
	?a perpetuate
		?a: Endogenous adenosine


label:    sent_17
sentence: Traditional learning methods can sometimes perpetuate unappraised and unfounded beliefs and practices .

ppatt:
	?a can sometimes perpetuate ?b
		?a: Traditional learning methods
		?b: unappraised and unfounded beliefs
	?a can sometimes perpetuate ?b
		?a: Traditional learning methods
		?b: practices


label:    sent_18
sentence: Our data suggest that conventional lidocaine doses may perpetuate rather than control refractory convulsions .

ppatt:
	?a suggest ?b
		?a: Our data
		?b: SOMETHING := conventional lidocaine doses may perpetuate rather than control refractory convulsions
	?a may perpetuate ?b
		?a: conventional lidocaine doses
		?b: control refractory convulsions


label:    sent_19
sentence: Interactions between these pathways may perpetuate a feedback process that exacerbates an inflammatory state .

ppatt:
	?a may perpetuate ?b
		?a: Interactions between these pathways
		?b: a feedback process that exacerbates an inflammatory state
	?a exacerbates ?b
		?a: a feedback process
		?b: an inflammatory state


label:    sent_20
sentence: This process might perpetuate in cell division conditioning of chromatin for transcription .

ppatt:
	?a might perpetuate in ?b
		?a: This process
		?b: cell division conditioning of chromatin for transcription


