label:    sent_1
sentence: Building interdisciplinary research models : a didactic course to prepare interdisciplinary scholars and faculty .

ppatt:
	Building ?a
		?a: interdisciplinary research models
	?a prepare ?b
		?a: a didactic course
		?b: interdisciplinary scholars
	?a prepare ?b
		?a: a didactic course
		?b: faculty


label:    sent_2
sentence: A simple hard template method has been developed to prepare uniform matchstick-like PbS nanocrystals .

ppatt:
	?a has been developed to prepare ?b
		?a: A simple hard template method
		?b: uniform matchstick-like PbS nanocrystals


label:    sent_3
sentence: The technology of grinding and ultrasonication to prepare nanoaggregates is simple and available .

ppatt:
	?a prepare ?b
		?a: The technology of grinding and ultrasonication
		?b: nanoaggregates
	?a is simple
		?a: The technology of grinding and ultrasonication to prepare nanoaggregates
	?a available
		?a: The technology of grinding and ultrasonication to prepare nanoaggregates


label:    sent_4
sentence: Our aim was to prepare material for transplantation in elderly people .

ppatt:
	?a was to prepare ?b
		?a: Our aim
		?b: material for transplantation in elderly people


label:    sent_5
sentence: The twelve starches obtained were used to prepare biodegradable films by casting .

ppatt:
	?a obtained
		?a: The twelve starches
	?a were used to prepare ?b
		?a: The twelve starches obtained
		?b: biodegradable films
	?a by casting
		?a: The twelve starches obtained


label:    sent_6
sentence: Rocklage helped prepare organization for transition in Catholic healthcare .

ppatt:
	?a helped prepare ?b
		?a: Rocklage
		?b: organization for transition in Catholic healthcare


label:    sent_7
sentence: Valuing goodwill : not-for-profits prepare for annual impairment testing .

ppatt:
	Valuing ?a
		?a: goodwill
	?a ?b prepare for ?c
		?a: SOMETHING := Valuing goodwill
		?b: not-for-profits
		?c: annual impairment testing


label:    sent_8
sentence: Heterocycle metathesis was also used to prepare KTp ' as a white solid .

ppatt:
	?a was also used to prepare ?b as ?c
		?a: Heterocycle metathesis
		?b: KTp
		?c: a white solid


label:    sent_9
sentence: What you can do now to prepare for ICD-10 .

ppatt:
	?a ?b can do now to prepare for ?c
		?a: What
		?b: you
		?c: ICD-10


label:    sent_10
sentence: It then describes how to prepare the poster and do the presentation .

ppatt:
	?a then describes how to prepare ?b
		?a: It
		?b: the poster
	?a then describes to do ?b
		?a: It
		?b: the presentation


label:    sent_11
sentence: To prepare curcumin albumin nanosuspensions and study its release characteristics in vitro .

ppatt:
	prepare ?a
		?a: curcumin albumin nanosuspensions
	study ?a in vitro
		?a: its release characteristics


label:    sent_12
sentence: To prepare the rabbit antibody against Dnop5 and identify its specificity .

ppatt:
	prepare ?a
		?a: the rabbit antibody against Dnop5
	identify ?a
		?a: its specificity


label:    sent_13
sentence: The time required to prepare and administer each formulation was measured .

ppatt:
	?a required to prepare ?b
		?a: The time
		?b: each formulation
	?a required to administer
		?a: The time
	?a was measured
		?a: The time required to prepare and administer each formulation


label:    sent_14
sentence: Strategies to better prepare and support survivors are urgently required . MAC prepayment reviews : prepare , respond , and prevent .

ppatt:
	?a better prepare ?b
		?a: Strategies
		?b: survivors
	?a support
		?a: Strategies
	?a are urgently required ?b
		?a: Strategies to better prepare and support survivors
		?b: MAC prepayment reviews


label:    sent_15
sentence: Schools of nursing should prepare students through discussion .

ppatt:
	?a should prepare ?b through ?c
		?a: Schools of nursing
		?b: students
		?c: discussion


label:    sent_16
sentence: Exosomes released by melanoma cells prepare sentinel lymph nodes for tumor metastasis .

ppatt:
	?a released by ?b
		?a: Exosomes
		?b: melanoma cells
	?a prepare ?b
		?a: Exosomes released by melanoma cells
		?b: sentinel lymph nodes for tumor metastasis


label:    sent_17
sentence: A polar-copolymerized method to prepare silica-based anion exchanger for ion chromatography .

ppatt:
	?a prepare ?b for ?c
		?a: A polar-copolymerized method
		?b: silica-based anion exchanger
		?c: ion chromatography


label:    sent_18
sentence: Civilian and military trauma : does civilian training prepare surgeons for the battlefield ? Civilian and military trauma : does civilian training prepare surgeons for the battlefield ? Civilian and military trauma : does civilian training prepare surgeons for the battlefield ? Providers should prepare for new Medicare wellness examination benefit .

ppatt:
	?a prepare ?b
		?a: civilian training
		?b: surgeons for the battlefield ? Civilian and military
	?a prepare ?b
		?a: civilian training
		?b: surgeons for the battlefield ? Civilian and military
	?a prepare ?b for ?c
		?a: civilian training
		?b: surgeons
		?c: the battlefield
	?a should prepare for ?b
		?a: Providers
		?b: new Medicare wellness examination benefit


label:    sent_19
sentence: Exploiting trends in strategic planning to prepare for reform .

ppatt:
	Exploiting ?a
		?a: trends in strategic planning
	prepare for ?a
		?a: reform


label:    sent_20
sentence: Time to prepare for dengue testing ? Pediatricians need more training to better prepare them to assist parents in quitting smoking .

ppatt:
	?a prepare for ?b
		?a: Time
		?b: dengue testing
	?a ?b need ?c to better prepare ?d to assist ?e in ?f
		?a: Time to prepare for dengue testing
		?b: Pediatricians
		?c: more training
		?d: them
		?e: parents
		?f: quitting smoking


label:    sent_21
sentence: Nutrition and transplant -- how to help patients on dialysis prepare .

ppatt:
	?a how to help ?b
		?a: Nutrition
		?b: patients on dialysis
	?a how to help ?b
		?a: transplant
		?b: patients on dialysis
	?a prepare
		?a: Nutrition -- how to help patients on dialysis
	?a prepare
		?a: transplant


label:    sent_22
sentence: Physicians for Prevention of Nuclear War prepare to consider applications for clinical research . Gather data and prepare it for analysis .

ppatt:
	?a prepare to consider ?b
		?a: Physicians for Prevention of Nuclear War
		?b: applications for clinical research
	?a Gather ?b
		?a: Physicians for Prevention of Nuclear War
		?b: data
	?a prepare ?b for ?c
		?a: Physicians for Prevention of Nuclear War
		?b: it
		?c: analysis


label:    sent_23
sentence: [How to harvest and prepare cartilage for tympanoplasty ] . Students critique these designs and prepare similar problems for peer evaluation .

ppatt:
	?a harvest
		?a: [How
	?a prepare ?b
		?a: [How
		?b: cartilage for tympanoplasty ]
	?a ?b critique ?c
		?a: [How to harvest and prepare cartilage for tympanoplasty ]
		?b: Students
		?c: these designs
	?a prepare ?b for ?c
		?a: [How to harvest and prepare cartilage for tympanoplasty ]
		?b: similar problems
		?c: peer evaluation


