label:    sent_1
sentence: We propose to test three hypotheses in a stepwise sequence .

ppatt:
	?a propose to test ?b
		?a: We
		?b: three hypotheses in a stepwise sequence


label:    sent_2
sentence: We propose that border ownership selectivity reflects mechanisms that create object continuity .

ppatt:
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := border ownership selectivity reflects mechanisms that create object continuity
	?a reflects ?b
		?a: border ownership selectivity
		?b: mechanisms that create object continuity
	?a create ?b
		?a: mechanisms
		?b: object continuity


label:    sent_3
sentence: We propose a simple model that accounts quantitatively for many of the experimental observations .

ppatt:
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: a simple model that accounts quantitatively for many of the experimental observations
	?a accounts quantitatively for ?b
		?a: a simple model
		?b: many of the experimental observations


label:    sent_4
sentence: We here propose the concept of enhanced evanescent tunneling ( EET ) . We propose the term precursor plasma cell neoplasm for these tumors .

ppatt:
	?a here propose ?b
		?a: We
		?b: the concept of enhanced evanescent tunneling
	?a is/are EET
		?a: enhanced evanescent tunneling
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: the term precursor plasma cell neoplasm for these tumors


label:    sent_5
sentence: They then propose first steps aimed at remedying each domain .

ppatt:
	?a then propose ?b
		?a: They
		?b: first steps aimed at remedying each domain
	?a aimed
		?a: first steps
	remedying ?a
		?a: each domain


label:    sent_6
sentence: As a result , we propose another definition for VRE clearance .

ppatt:
	As ?a , ?b propose ?c
		?a: a result
		?b: we
		?c: another definition for VRE clearance


label:    sent_7
sentence: In this paper we propose a new approach to on-line Takagi-Sugeno fuzzy model identification .

ppatt:
	In ?a ?b propose ?c
		?a: this paper
		?b: we
		?c: a new approach to on-line Takagi-Sugeno fuzzy model identification
	?a on-line ?b
		?a: a new approach
		?b: Takagi-Sugeno fuzzy model identification


label:    sent_8
sentence: Based on our simulations we propose analytical expressions for the interaction potentials .

ppatt:
	Based on ?a simulations ?b
		?a: our
		?b: we
	?a propose ?b
		?a: we
		?b: analytical expressions for the interaction potentials


label:    sent_9
sentence: We discuss possible reasons for these inconsistent findings and propose new study designs .

ppatt:
	?a discuss ?b
		?a: We
		?b: possible reasons for these inconsistent findings
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: new study designs


label:    sent_10
sentence: We review the salient advances in the field and propose further directions of investigation .

ppatt:
	?a review ?b
		?a: We
		?b: the salient advances in the field
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: further directions of investigation


label:    sent_11
sentence: We were further able to propose a pathophysiologic explanation .

ppatt:
	?a were further able to propose ?b
		?a: We
		?b: a pathophysiologic explanation


label:    sent_12
sentence: In this chapter , we propose a hybrid solution that combines the above-mentioned methods .

ppatt:
	In ?a , ?b propose ?c
		?a: this chapter
		?b: we
		?c: a hybrid solution that combines the above-mentioned methods
	?a combines ?b
		?a: a hybrid solution
		?b: the above-mentioned methods


label:    sent_13
sentence: In this study , the investigators propose five preliminary criteria to establish the diagnosis .

ppatt:
	In ?a , ?b propose ?c
		?a: this study
		?b: the investigators
		?c: five preliminary criteria to establish the diagnosis
	?a establish ?b
		?a: five preliminary criteria
		?b: the diagnosis


label:    sent_14
sentence: In this paper , we propose that Zds1 / Zds2 primarily control Cdc55 localization .

ppatt:
	In ?a , ?b propose ?c
		?a: this paper
		?b: we
		?c: SOMETHING := Zds1 / Zds2 primarily control Cdc55 localization
	?a primarily control ?b
		?a: Zds1
		?b: Cdc55 localization
	?a primarily control ?b
		?a: Zds2
		?b: Cdc55 localization


label:    sent_15
sentence: We propose and experimentally demonstrate an advanced method for chromatic dispersion measurement of fiber .

ppatt:
	?a propose
		?a: We
	?a experimentally demonstrate ?b
		?a: We
		?b: an advanced method for chromatic dispersion measurement of fiber


label:    sent_16
sentence: Shortfalls in our current system were identified and potential further development regimes were propose .

ppatt:
	?a were identified
		?a: Shortfalls in our current system
	?a were propose
		?a: potential further development regimes


label:    sent_17
sentence: We propose and demonstrate a self-referencing alignment technique to conveniently enlarge fabricated grating area .

ppatt:
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: a self-referencing alignment technique to conveniently enlarge fabricated grating area
	?a demonstrate
		?a: We
	?a conveniently enlarge ?b
		?a: a self-referencing alignment technique
		?b: fabricated grating area


label:    sent_18
sentence: We propose an all-optical OFDM system with AWGs and demonstrate the simulation results .

ppatt:
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: an all-optical OFDM system with AWGs
	?a demonstrate ?b
		?a: We
		?b: the simulation results


label:    sent_19
sentence: We propose an appropriate method and evaluate its performance .

ppatt:
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: an appropriate method
	?a evaluate ?b
		?a: We
		?b: its performance


label:    sent_20
sentence: We propose several imputation procedures for this problem and compare different methods of estimation .

ppatt:
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: several imputation procedures for this problem
	?a compare ?b
		?a: We
		?b: different methods of estimation


label:    sent_21
sentence: We extract differential directed flow from these data and propose a new direct measurement .

ppatt:
	?a extract ?b
		?a: We
		?b: differential directed flow from these data
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: a new direct measurement


label:    sent_22
sentence: We identified why this jump occurs and propose a solution .

ppatt:
	?a identified ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := why this jump occurs
	why ?a occurs
		?a: this jump
	?a propose ?b
		?a: this jump
		?b: a solution


label:    sent_23
sentence: To propose a simple classification system and define management recommendations .

ppatt:
	propose ?a
		?a: a simple classification system
	define ?a
		?a: management recommendations


label:    sent_24
sentence: Our aim is to propose a selection procedure on the basis of motor abilities .

ppatt:
	?a is to propose ?b on ?c
		?a: Our aim
		?b: a selection procedure
		?c: the basis of motor abilities


label:    sent_25
sentence: This enables to propose a new regard on the mechanism of temperature homeostasis maintenance .

ppatt:
	?a enables to propose ?b
		?a: This
		?b: a new regard on the mechanism of temperature homeostasis maintenance


label:    sent_26
sentence: The aim was to propose a scheme as immune as possible to analytical biases .

ppatt:
	?a was to propose ?b
		?a: The aim
		?b: a scheme as immune
	?a as possible to ?b
		?a: The aim
		?b: analytical biases


