label:    sent_1
sentence: Rising incidence of small renal masses : a need to reassess treatment effect .

ppatt:
	?a reassess ?b
		?a: a need
		?b: treatment effect


label:    sent_2
sentence: To review recent trials and reassess cardiovascular risk in people with diabetes .

ppatt:
	review ?a
		?a: recent trials
	reassess ?a
		?a: cardiovascular risk in people with diabetes


label:    sent_3
sentence: Employers are being forced to reassess their retiree commitments .

ppatt:
	?a are being forced to reassess ?b
		?a: Employers
		?b: their retiree commitments


label:    sent_4
sentence: Aortic regurgitation : time to reassess timing of valve replacement ?

ppatt:
	?a reassess ?b
		?a: time
		?b: timing of valve replacement


label:    sent_5
sentence: This allowed us to reassess the chromosomal signatures of Rodentia .

ppatt:
	?a allowed ?b to reassess ?c
		?a: This
		?b: us
		?c: the chromosomal signatures of Rodentia


label:    sent_6
sentence: Urgent need to reassess lab safety policies .

ppatt:
	?a reassess ?b
		?a: Urgent need
		?b: lab safety policies


label:    sent_7
sentence: Molecular techniques have enabled behavioural ecologists to reassess mating systems from a genetic perspective .

ppatt:
	?a have enabled ?b to reassess ?c from ?d
		?a: Molecular techniques
		?b: behavioural ecologists
		?c: mating systems
		?d: a genetic perspective


label:    sent_8
sentence: This study was aimed to reassess teratogenic effects of lidocaine in vitro in rats . It is important to reassess goals following initial consultation .

ppatt:
	?a was aimed to reassess ?b in vitro
		?a: This study
		?b: teratogenic effects of lidocaine in rats
	?a is important to reassess ?b
		?a: It
		?b: goals following initial consultation


label:    sent_9
sentence: Remove LTP-I from albumin which supports capacitation and reassess this support . 2.1 ) Stop further capsulorhexis manoeuvre and reassess the situation .

ppatt:
	Remove ?a
		?a: LTP-I from albumin which supports capacitation and reassess this support . Stop further capsulorhexis manoeuvre
	?a supports ?b
		?a: albumin
		?b: capacitation
	?a reassess ?b ?c
		?a: which
		?b: this support
		?c: Stop further capsulorhexis manoeuvre
	?a is/are 2.1
		?a: this support
	reassess ?a
		?a: the situation


label:    sent_10
sentence: In view of changing Medicare payment policies , hospitals reassess pharmacy procedures .

ppatt:
	?a changing ?b
		?a: view
		?b: Medicare payment policies
	In ?a , ?b reassess ?c
		?a: view of changing Medicare payment policies
		?b: hospitals
		?c: pharmacy procedures


label:    sent_11
sentence: Here we reassess this issue from a different perspective .

ppatt:
	Here ?a reassess ?b from ?c
		?a: we
		?b: this issue
		?c: a different perspective


label:    sent_12
sentence: This led us to reassess intraintestinal T lymphopoiesis in these 3 mutant strains .

ppatt:
	?a led ?b to reassess ?c
		?a: This
		?b: us
		?c: intraintestinal T lymphopoiesis in these 3 mutant strains


label:    sent_13
sentence: The clinician should periodically reassess possible psychosocial issues and make appropriate mental health referrals .

ppatt:
	?a should periodically reassess ?b
		?a: The clinician
		?b: possible psychosocial issues
	?a make ?b
		?a: The clinician
		?b: appropriate mental health referrals


label:    sent_14
sentence: Is it time to reassess colon cancer screening recommendations and acknowledge ethnic disparities ? Accordingly , JCS determined to reassess and update guidelines in 2010 .

ppatt:
	Is ?a to reassess ?b
		?a: it time
		?b: colon cancer screening recommendations
	?a acknowledge ?b Accordingly ?c
		?a: it time
		?b: ethnic disparities
		?c: JCS determined to reassess and update guidelines in 2010
	?a determined to reassess ?b
		?a: JCS
		?b: guidelines in 2010
	determined to update ?a
		?a: guidelines in 2010


label:    sent_15
sentence: Neurological disease : time to reassess . Risk stratification after acute myocardial infarction : is it time to reassess ? Hospitals should reassess group purchasing .

ppatt:
	?a reassess ?b
		?a: time
		?b: Risk stratification after acute myocardial infarction
	?a reassess ?b
		?a: it time
		?b: SOMETHING := Hospitals should reassess group purchasing
	?a should reassess ?b
		?a: Hospitals
		?b: group purchasing


