label:    sent_1
sentence: To regenerate this matrix , fibroblasts need to be stimulated into synthesizing new collagen .

ppatt:
	regenerate ?a ?b
		?a: this matrix
		?b: fibroblasts
	?a need to be stimulated
		?a: fibroblasts
	?a synthesizing ?b
		?a: fibroblasts
		?b: new collagen


label:    sent_2
sentence: The zebrafish has the potential to regenerate many of its tissues .

ppatt:
	?a has ?b
		?a: The zebrafish
		?b: the potential to regenerate many of its tissues
	?a regenerate ?b
		?a: the potential
		?b: many of its tissues


label:    sent_3
sentence: However , this discrete bone-forming stimulation was unable to regenerate the bone defect .

ppatt:
	However , ?a was unable to regenerate ?b
		?a: this discrete bone-forming stimulation
		?b: the bone defect


label:    sent_4
sentence: Many multicellular organisms have remarkable capability to regenerate new organs after wounding .

ppatt:
	?a have ?b
		?a: Many multicellular organisms
		?b: remarkable capability to regenerate new organs after wounding
	?a regenerate ?b after ?c
		?a: remarkable capability
		?b: new organs
		?c: wounding


label:    sent_5
sentence: Unlike mammals , fish are able to regenerate axons in their central nervous system .

ppatt:
	Unlike ?a , ?b are able to regenerate ?c in ?d
		?a: mammals
		?b: fish
		?c: axons
		?d: their central nervous system


label:    sent_6
sentence: Articular cartilage of the mandibular condyle has limited ability to regenerate itself after injury . NRG1-deficient axons were also found to regenerate at a slower rate .

ppatt:
	?a has ?b
		?a: Articular cartilage of the mandibular condyle
		?b: limited ability to regenerate itself after injury
	?a regenerate ?b after ?c
		?a: limited ability
		?b: itself
		?c: injury
	?a were also found to regenerate at ?b
		?a: NRG1-deficient axons
		?b: a slower rate


label:    sent_7
sentence: Oligodendrocyte-derived myelin retards the ability of CNS axons to regenerate following transection .

ppatt:
	?a retards ?b
		?a: Oligodendrocyte-derived myelin
		?b: the ability of CNS axons to regenerate following transection
	?a regenerate following ?b
		?a: the ability of CNS axons
		?b: transection


label:    sent_8
sentence: The zebrafish heart has the capacity to regenerate after ventricular resection .

ppatt:
	?a has ?b
		?a: The zebrafish heart
		?b: the capacity to regenerate after ventricular resection
	?a regenerate after ?b
		?a: the capacity
		?b: ventricular resection


label:    sent_9
sentence: It is well known that CNS fibers poorly regenerate after traumatic injuries .

ppatt:
	?a is well known ?b
		?a: It
		?b: SOMETHING := CNS fibers poorly regenerate after traumatic injuries
	?a poorly regenerate after ?b
		?a: CNS fibers
		?b: traumatic injuries


label:    sent_10
sentence: Normal kidneys regenerate after acute injury with little development of chronic fibrosis .

ppatt:
	?a regenerate after ?b with ?c
		?a: Normal kidneys
		?b: acute injury
		?c: little development of chronic fibrosis


label:    sent_11
sentence: In contrast , adult ctenophores regenerate readily . Nonmammalian vertebrates such as birds can regenerate hair cells after injury .

ppatt:
	In ?a , ?b regenerate readily
		?a: contrast
		?b: adult ctenophores
	?a can regenerate ?b after ?c
		?a: Nonmammalian vertebrates such as birds
		?b: hair cells
		?c: injury


label:    sent_12
sentence: The holothuroid echinoderm Holothuria glaberrima can regenerate its intestine after a process of evisceration .

ppatt:
	?a can regenerate ?b after ?c
		?a: The holothuroid echinoderm Holothuria glaberrima
		?b: its intestine
		?c: a process of evisceration


label:    sent_13
sentence: Adult zebra fish completely regenerate their caudal ( tail ) fin following partial amputation .

ppatt:
	?a completely regenerate ?b following ?c
		?a: Adult zebra fish
		?b: their caudal fin
		?c: partial amputation
	?a is/are tail
		?a: caudal


label:    sent_14
sentence: Current treatments do not predictably regenerate damaged PDL .

ppatt:
	?a do not predictably regenerate ?b
		?a: Current treatments
		?b: damaged PDL


label:    sent_15
sentence: Can bone marrow-derived multipotent adult progenitor cells regenerate infarcted myocardium ? Newts can regenerate their organs even as adults .

ppatt:
	Can ?a regenerate ?b
		?a: bone marrow-derived multipotent adult progenitor cells
		?b: infarcted myocardium
	?a can regenerate ?b as ?c
		?a: Newts
		?b: their organs
		?c: even adults


label:    sent_16
sentence: The use of electrolysis enables to regenerate chitosan and to reuse it . Diafiltration technique was further performed to regenerate complexation agents and recover nickel .

ppatt:
	?a enables to regenerate ?b
		?a: The use of electrolysis
		?b: chitosan
	?a enables to to reuse ?b
		?a: The use of electrolysis
		?b: it
	?a was further performed to regenerate ?b
		?a: Diafiltration technique
		?b: complexation agents
	?a was further performed to recover ?b
		?a: Diafiltration technique
		?b: nickel


label:    sent_17
sentence: Tissue engineering is an attractive approach to make artificial tissue or regenerate lost tissues .

ppatt:
	?a is an attractive approach
		?a: Tissue engineering
	?a make ?b
		?a: an attractive approach
		?b: artificial tissue
	?a make ?b
		?a: an attractive approach
		?b: lost tissues
	?a regenerate
		?a: Tissue engineering


label:    sent_18
sentence: Tooth movement into distraction regenerate : when should we start ? If a neuron is damaged by injury or disease , it may regenerate . Articular cartilage defects do not regenerate .

ppatt:
	?a regenerate
		?a: Tooth movement into distraction
	when should ?a start
		?a: we
	?a is damaged by ?b
		?a: a neuron
		?b: injury
	?a is damaged by ?b
		?a: a neuron
		?b: disease
	?a may regenerate
		?a: it
	?a do not regenerate
		?a: Articular cartilage defects


label:    sent_19
sentence: Clinically , it is difficult to regenerate or reconstruct adipose tissue .

ppatt:
	Clinically , ?a is difficult to regenerate ?b
		?a: it
		?b: adipose tissue
	Clinically , ?a is difficult to reconstruct
		?a: it


label:    sent_20
sentence: Thus the small infarcts were found to be able to regenerate and revascularize . [To repair or to regenerate , it is necessary to choose ... ] . These species regenerate sexually in the same habitat but differ in seed mass . After peripheral nerve injury , axons regenerate and become remyelinated by resident Schwann cells .

ppatt:
	Thus ?a were found to be able to regenerate ?b
		?a: the small infarcts
		?b: [To repair
	Thus ?a were found to be able to revascularize
		?a: the small infarcts
	Thus ?a were found to be able to to regenerate
		?a: the small infarcts
	?a is necessary to choose ... ?b
		?a: it
		?b: ]
	?a regenerate sexually in ?b
		?a: These species
		?b: the same habitat
	?a differ in ?b After ?c
		?a: These species
		?b: seed mass
		?c: peripheral nerve injury
	?a regenerate
		?a: axons
	?a become remyelinated by ?b
		?a: axons
		?b: resident Schwann cells


label:    sent_21
sentence: In addition , the proposed scheme can also regenerate and reshape distorted pulses all-optically .

ppatt:
	In ?a , ?b can also regenerate ?c all-optically
		?a: addition
		?b: the proposed scheme
		?c: distorted pulses
	?a reshape
		?a: the proposed scheme


