label:    sent_1
sentence: [

ppatt:



label:    sent_2
sentence: Now we do n't want to register anymore ] . All patients were followed up for 6 months to register adverse post-AMI cardiovascular events .

ppatt:
	Now ?a do n't want to register ?b
		?a: we
		?b: anymore ]
	?a were followed for ?b to register ?c
		?a: All patients
		?b: up 6 months
		?c: adverse post-AMI cardiovascular events


label:    sent_3
sentence: There is evidence that girls are more likely to register complaints than boys .

ppatt:
	There is ?a
		?a: evidence that girls are more likely to register complaints than boys
	?a are more likely to register ?b
		?a: girls
		?b: complaints than boys


label:    sent_4
sentence: However , the challenge remains to register these maps to the underlying structure .

ppatt:
	However , ?a remains to register ?b to ?c
		?a: the challenge
		?b: these maps
		?c: the underlying structure


label:    sent_5
sentence: Patients were followed to register cardiac events after enrolment ( follow-up 543 days ) . A dual parameter multichannel analyzer was used to register coincidences in the second device .

ppatt:
	?a were followed to register ?b after ?c
		?a: Patients
		?b: cardiac events
		?c: enrolment
	?a is/are follow-up 543 days
		?a: enrolment
	?a was used to register ?b
		?a: A dual parameter multichannel analyzer
		?b: coincidences in the second device


label:    sent_6
sentence: [A trainee register book and post-graduate education in Portugal in the 80 's ] . B cells did not register any change in the three stages .

ppatt:
	?a did not register ?b
		?a: [A trainee register book in Portugal in the 80 's ] . B cells
		?b: any change in the three stages
	?a did not register ?b
		?a: post-graduate education
		?b: any change in the three stages


label:    sent_7
sentence: Development of an interregional cytogenetics register system .

ppatt:
	?a register ?b
		?a: Development of an interregional cytogenetics
		?b: system


label:    sent_8
sentence: HIMA : register independent service organizations and inspect only for cause .

ppatt:



label:    sent_9
sentence: All serve to register one 's idea and educate others .

ppatt:
	?a serve to register ?b
		?a: All
		?b: one 's idea
	?a serve to educate ?b
		?a: All
		?b: others


label:    sent_10
sentence: Doctors are urged to inform their patients , and systematically register adverse drug reactions .

ppatt:
	?a are urged to inform ?b
		?a: Doctors
		?b: their patients
	?a systematically register ?b
		?a: Doctors
		?b: adverse drug reactions


label:    sent_11
sentence: The participants in this network routinely register data in their daily practice .

ppatt:
	?a routinely register ?b
		?a: The participants in this network
		?b: data in their daily practice


label:    sent_12
sentence: Use of trial register information during the peer review process .

ppatt:
	?a register ?b during ?c
		?a: Use of trial
		?b: information
		?c: the peer review process


label:    sent_13
sentence: Only 1 in 22 of such studies register their primary outcomes before study completion .

ppatt:
	in ?a register ?b before ?c
		?a: 22 of such studies
		?b: their primary outcomes
		?c: study completion


label:    sent_14
sentence: Follow-up images are also able to register on this CT .

ppatt:
	?a are also able to register on ?b
		?a: Follow-up images
		?b: this CT


label:    sent_15
sentence: [An acute myocardial infarction register in Yerevan ] . Pregnant women in this environment should be encouraged to register early for antenatal care .

ppatt:
	?a should be encouraged to register early for ?b
		?a: [An acute myocardial infarction register in Yerevan ] . Pregnant women in this environment
		?b: antenatal care


label:    sent_16
sentence: Patterns of use of a mental handicap register in its first 5 years .

ppatt:



label:    sent_17
sentence: The validity of a cancer register in leukaemia epidemiology .

ppatt:



label:    sent_18
sentence: The risk register for infant deafness as implemented in Manitoba .

ppatt:



label:    sent_19
sentence: No need to subscribe , register , or log in . Corresponding background feature points are then used to register and align the frames .

ppatt:
	?a subscribe
		?a: No need in . Corresponding background feature points
	?a are then used to register ?b
		?a: No need to subscribe , register , or log in . Corresponding background feature points
		?b: the frames
	?a are then used to align
		?a: No need to subscribe , register , or log in . Corresponding background feature points


label:    sent_20
sentence: An in-house dose comparison software package was used to register and compare all verifications .

ppatt:
	?a was used to register ?b
		?a: An in-house dose comparison software package
		?b: all verifications
	?a was used to compare
		?a: An in-house dose comparison software package


label:    sent_21
sentence: Physicians register number of influenza-like illnesses ( ILI ) and collect swabs .

ppatt:
	?a register ?b
		?a: Physicians
		?b: number of influenza-like illnesses
	?a is/are ILI
		?a: influenza-like illnesses
	?a collect ?b
		?a: Physicians
		?b: swabs


label:    sent_22
sentence: Villagers register migrant children in schools and offer business help to the newcomers .

ppatt:
	?a register ?b
		?a: Villagers
		?b: migrant children in schools
	?a offer ?b
		?a: Villagers
		?b: business
	?a help to ?b
		?a: Villagers
		?b: the newcomers


label:    sent_23
sentence: Better quality data for Down 's syndrome register .

ppatt:



label:    sent_24
sentence: National Institutes of Health trials register and WHO ICTRP on 29 November 2012 .

ppatt:
	?a register on ?b
		?a: National Institutes of Health trials
		?b: 29 November 2012


label:    sent_25
sentence: Those who did not register at ARTCs were traced and interviewed in the community .

ppatt:
	?a did not register at ?b
		?a: Those
		?b: ARTCs
	?a were traced
		?a: Those who did not register at ARTCs
	?a interviewed in ?b
		?a: Those who did not register at ARTCs
		?b: the community


