label:    sent_1
sentence: A loving parent faces peer pressure to reject routine vaccination of her children . Refuseniks .

ppatt:
	?a faces ?b to reject ?c
		?a: A loving parent
		?b: peer pressure
		?c: routine vaccination of her children . Refuseniks


label:    sent_2
sentence: Why some cancer patients reject their doctor 's advice . BMA meeting : BMA refuses to reject health bill " in its entirety " . However , modern legal systems increasingly reject this myopic approach .

ppatt:
	Why ?a reject ?b
		?a: some cancer patients
		?b: their doctor 's advice
	?a ?b refuses to reject ?c in ?d
		?a: BMA meeting
		?b: BMA
		?c: health bill "
		?d: its entirety "
	However , ?a increasingly reject ?b
		?a: modern legal systems
		?b: this myopic approach


label:    sent_3
sentence: We reject placement of any of these four genera within core platycercines .

ppatt:
	?a reject ?b
		?a: We
		?b: placement of any of these four genera within core platycercines


label:    sent_4
sentence: Why do women reject bisphosphonates for osteoporosis ? A videographic study . Battle lines drawn as unions reject Brown 's squeeze on pay .

ppatt:
	Why do ?a reject ?b
		?a: women
		?b: bisphosphonates for osteoporosis
	?a drawn as ?b
		?a: Battle lines
		?b: unions
	?a ?b reject ?c
		?a: A videographic study
		?b: Battle lines drawn as unions
		?c: Brown 's squeeze
	?a on pay
		?a: A videographic study


label:    sent_5
sentence: Concentration of nutrients from urine and reject water from anaerobically digested sludge .

ppatt:
	reject ?a
		?a: water from anaerobically digested sludge


label:    sent_6
sentence: Both professionals reject themselves in several levels .

ppatt:
	?a reject ?b in ?c
		?a: Both professionals
		?b: themselves
		?c: several levels


label:    sent_7
sentence: Slot-scanning geometry was used to reject scattered radiation without attenuating primary x rays .

ppatt:
	?a was used to reject ?b
		?a: Slot-scanning geometry
		?b: scattered radiation
	?a attenuating ?b
		?a: Slot-scanning geometry
		?b: primary x rays


label:    sent_8
sentence: Unattended fingerprint identification systems need to reject input attempts by a replica . [NSF 's new profile --Oslo district : reject proposal for new structure ] . Factors considered important in their decision to approve or reject ex-gratia requests were provided .

ppatt:
	?a need to reject ?b
		?a: Unattended fingerprint identification systems
		?b: input attempts by a replica . [NSF 's new profile --Oslo district
	?a reject ?b
		?a: Unattended fingerprint identification systems
		?b: proposal for new structure ]
	?a considered important in ?b
		?a: Factors
		?b: their decision to approve or reject ex-gratia requests
	?a approve ?b
		?a: their decision
		?b: ex-gratia requests
	reject ?a
		?a: ex-gratia requests
	?a were provided
		?a: Factors considered important in their decision to approve or reject ex-gratia requests


label:    sent_9
sentence: This guide shows how to reject that medical mindset and stay healthy longer .

ppatt:
	?a shows how to reject ?b
		?a: This guide
		?b: medical mindset
	?a shows to that stay healthy longer
		?a: This guide


label:    sent_10
sentence: Curve-fitting procedures were used to reject false-positive marker detections and to calculate intermarker distances .

ppatt:
	?a were used to reject ?b
		?a: Curve-fitting procedures
		?b: false-positive marker detections
	?a were used to to calculate ?b
		?a: Curve-fitting procedures
		?b: intermarker distances


label:    sent_11
sentence: They do not reject accusations against them by others and rarely make self-criticism . I reject this criticism , but do not claim that it is necessarily misplaced .

ppatt:
	?a do not reject ?b
		?a: They
		?b: accusations against them by others
	?a rarely make ?b
		?a: They
		?b: self-criticism
	?a reject ?b
		?a: They
		?b: this criticism
	?a do not claim ?b
		?a: They
		?b: SOMETHING := it is necessarily misplaced
	?a is necessarily misplaced
		?a: it


label:    sent_12
sentence: The analysis let the participant reject testing and consider innovative care options .

ppatt:
	?a let ?b
		?a: The analysis
		?b: SOMETHING := the participant reject testing
	?a reject ?b
		?a: the participant
		?b: testing
	?a consider ?b
		?a: the participant
		?b: innovative care options


label:    sent_13
sentence: Phylogenomic analyses of deep gastropod relationships reject Orthogastropoda . Global poverty is ours to reject .

ppatt:
	?a reject ?b
		?a: Phylogenomic analyses of deep gastropod relationships
		?b: Orthogastropoda
	?a is ours
		?a: Global poverty
	?a reject
		?a: ours


label:    sent_14
sentence: If the Court does not reject " Roe , " the controversy will continue .

ppatt:
	?a does not reject ?b
		?a: the Court
		?b: " Roe
	?a will continue
		?a: " the controversy


label:    sent_15
sentence: We reject each in turn and thus eliminate all alternative accounts .

ppatt:
	?a reject ?b in ?c
		?a: We
		?b: each
		?c: turn
	?a thus eliminate ?b
		?a: We
		?b: all alternative accounts


label:    sent_16
sentence: Aesthetic brackets : to perfect or to reject ? I do not intent to reject or criticize existing methodologies .

ppatt:
	do not ?a to reject ?b
		?a: intent
		?b: existing methodologies
	do not ?a to criticize
		?a: intent


label:    sent_17
sentence: Accept or reject ? Kidneys were transplanted into outbred mongrel dogs and allowed to reject without immunosuppressive therapy .

ppatt:
	?a were transplanted into ?b
		?a: Kidneys
		?b: outbred mongrel dogs
	?a allowed to reject without ?b
		?a: Kidneys
		?b: immunosuppressive therapy


label:    sent_18
sentence: Such patients often lack the mental capacity to consent to or reject such testing .

ppatt:
	?a often lack ?b
		?a: Such patients
		?b: the mental capacity to consent to or reject such testing
	?a consent ?b ?c
		?a: the mental capacity
		?b: to
		?c: such testing
	reject ?a
		?a: such testing


label:    sent_19
sentence: The prescription of surgical treatments is not necessarily to reject ( urge incontinence ) .

ppatt:
	?a is not necessarily to reject
		?a: The prescription of surgical treatments


