label:    sent_1
sentence: We propose to rename this structural variant SCCmec type VI .

ppatt:
	?a propose to rename ?b
		?a: We
		?b: this structural variant SCCmec type VI


label:    sent_2
sentence: Is it not time to rename it ? It has recently been suggested to rename this protein CenH3 .

ppatt:
	Is ?a
		?a: it not time to rename it
	?a not time
		?a: it
	?a rename ?b
		?a: not time
		?b: it
	?a has recently been suggested to rename ?b
		?a: It
		?b: this protein CenH3


label:    sent_3
sentence: Therefore , it is proposed to rename obestatin as ghrelin-associated peptide .

ppatt:
	Therefore , ?a is proposed to rename ?b as ?c
		?a: it
		?b: obestatin
		?c: ghrelin-associated peptide


label:    sent_4
sentence: Moreover , they support to rename maximal single MACs into the average shift ones . Based on these findings we propose to rename Shc as ShcA .

ppatt:
	Moreover , ?a support to rename ?b into ?c
		?a: they
		?b: maximal single MACs
		?c: the average shift ones
	Based on these findings ?a
		?a: we
	?a propose to rename ?b as ?c
		?a: we
		?b: Shc
		?c: ShcA


label:    sent_5
sentence: Commentary : rename our field allergy , asthma , and clinical immunology .

ppatt:



label:    sent_6
sentence: Therefore , we consider it more appropriate to rename our cells ES-derived NSCs .

ppatt:
	Therefore , ?a consider ?b more appropriate to rename ?c
		?a: we
		?b: it
		?c: our cells ES-derived NSCs


label:    sent_7
sentence: Here , we rename the DREs to TGEs ( tra-2 and GLI elements ) . We thus rename Tp0655 as TpPotD .

ppatt:
	Here , ?a rename ?b to ?c
		?a: we
		?b: the DREs
		?c: TGEs
	?a is/are elements
		?a: tra-2
	?a is/are elements
		?a: GLI
	?a thus rename ?b as ?c
		?a: We
		?b: Tp0655
		?c: TpPotD


label:    sent_8
sentence: We rename MICAL-L2 as JRAB ( junctional Rab13-binding protein ) . This indication led us to rename the locus tep1 for transmembrane efflux protein .

ppatt:
	?a rename ?b as ?c
		?a: We
		?b: MICAL-L2
		?c: JRAB
	?a is/are junctional Rab13-binding protein
		?a: JRAB
	?a led ?b to rename ?c
		?a: This indication
		?b: us
		?c: the locus tep1 for transmembrane efflux protein


label:    sent_9
sentence: A proposal to rename the hyperthermophile Pyrococcus woesei as Pyrococcus furiosus subsp. woesei .

ppatt:
	?a rename ?b as ?c
		?a: A proposal
		?b: the hyperthermophile Pyrococcus woesei
		?c: Pyrococcus furiosus subsp. woesei


label:    sent_10
sentence: Therefore , we rename PINCH to PINCH1 .

ppatt:
	Therefore , ?a rename ?b to ?c
		?a: we
		?b: PINCH
		?c: PINCH1


label:    sent_11
sentence: We now rename this cellular protein as Vpr-binding protein , or VprBP .

ppatt:
	?a now rename ?b as ?c
		?a: We
		?b: this cellular protein
		?c: Vpr-binding protein
	?a now rename ?b as ?c
		?a: We
		?b: this cellular protein
		?c: VprBP


label:    sent_12
sentence: Therefore , we suggest to rename Tage4 into rodent CD155 .

ppatt:
	Therefore , ?a suggest to rename ?b into ?c
		?a: we
		?b: Tage4
		?c: rodent CD155


label:    sent_13
sentence: Thus , we suggest to rename YfcK as MnmC .

ppatt:
	Thus , ?a suggest to rename ?b as ?c
		?a: we
		?b: YfcK
		?c: MnmC


label:    sent_14
sentence: The concept of dementia : retain , reframe , rename or replace ? We therefore rename the Ygr110wp as Cld1p ( cardiolipin-specific deacylase 1 ) .

ppatt:
	?a ?b therefore rename ?c as ?d
		?a: The concept of dementia
		?b: We
		?c: the Ygr110wp
		?d: Cld1p
	?a is/are cardiolipin-specific deacylase 1
		?a: Cld1p


