label:    sent_1
sentence: It also appears to replenish iron stores more rapidly . High-frequency firing helps replenish the readily releasable pool of synaptic vesicles .

ppatt:
	?a also appears to replenish ?b more rapidly
		?a: It
		?b: iron stores
	?a helps replenish ?b
		?a: High-frequency firing
		?b: the readily releasable pool of synaptic vesicles


label:    sent_2
sentence: Thus , it is necessary to replenish muscle satellite cells continuously . NAMPT provides the mechanism to replenish the NAD pool in human metabolism .

ppatt:
	Thus , ?a is necessary to replenish ?b continuously
		?a: it
		?b: muscle satellite cells
	?a provides ?b
		?a: NAMPT
		?b: the mechanism to replenish the NAD pool in human metabolism
	?a replenish ?b
		?a: the mechanism
		?b: the NAD pool in human metabolism


label:    sent_3
sentence: It may be important to replenish these thiols in patients hospitalized with alcoholic hepatitis .

ppatt:
	?a may be important to replenish ?b in ?c
		?a: It
		?b: these thiols
		?c: patients hospitalized with alcoholic hepatitis
	?a hospitalized with ?b
		?a: patients
		?b: alcoholic hepatitis


label:    sent_4
sentence: Hospitals could expect to replenish their inventory reserves after the first quarter of 2012 .

ppatt:
	?a could expect to replenish ?b after ?c
		?a: Hospitals
		?b: their inventory reserves
		?c: the first quarter of 2012


label:    sent_5
sentence: Individuals then act to fortify or replenish their thwarted need or needs . ( pure ginseng decoction ) is to replenish Qi and prevent exhaustion .

ppatt:
	?a then act to fortify ?b
		?a: Individuals
		?b: their thwarted need
	?a then act to replenish
		?a: Individuals
	?a then act to needs
		?a: Individuals
	?a is to replenish ?b
		?a: Individuals
		?b: Qi
	?a is to prevent ?b
		?a: Individuals
		?b: exhaustion


label:    sent_6
sentence: Thus , grafted T cells expand and replenish T cell compartments in lymphopenic hosts . Pipeline to replenish vanishing Dead Sea .

ppatt:
	Thus , ?a expand ?b ?c
		?a: grafted T cells
		?b: T cell compartments in lymphopenic hosts
		?c: Pipeline to replenish vanishing Dead Sea
	?a replenish
		?a: grafted T cells
	?a replenish ?b
		?a: Pipeline
		?b: vanishing Dead Sea


label:    sent_7
sentence: Severe iron deficiency requires intravenous iron supplementation to replenish iron stores .

ppatt:
	?a requires ?b to replenish ?c
		?a: Severe iron deficiency
		?b: intravenous iron supplementation
		?c: iron stores


label:    sent_8
sentence: Hematopoietic stem cells ( HSC ) continuously replenish the blood and immune systems .

ppatt:
	?a is/are HSC
		?a: Hematopoietic stem cells
	?a continuously replenish ?b
		?a: Hematopoietic stem cells
		?b: the blood
	?a continuously replenish ?b
		?a: Hematopoietic stem cells
		?b: immune


label:    sent_9
sentence: It may replenish important circulating proteins , particularly the naturally occurring anti-protease system .

ppatt:
	?a may replenish ?b
		?a: It
		?b: important circulating proteins
	?a is/are particularly the naturally occurring anti-protease system
		?a: important circulating proteins


label:    sent_10
sentence: First , they can replenish their numbers for long periods through cell division .

ppatt:
	First , ?a can replenish ?b through ?c
		?a: they
		?b: their numbers for long periods
		?c: cell division


label:    sent_11
sentence: Glutathione precursors replenish decreased glutathione pool in cystinotic cell lines .

ppatt:
	?a replenish ?b in ?c
		?a: Glutathione precursors
		?b: decreased glutathione pool
		?c: cystinotic cell lines


label:    sent_12
sentence: Wetlands replenish ground water and serve as natural irrigation . L-NAME reduced lymph nitrosothiol concentrations , but inhaled NO could not replenish these levels .

ppatt:
	?a replenish ?b
		?a: Wetlands
		?b: ground water
	?a serve as ?b
		?a: Wetlands
		?b: natural irrigation
	?a reduced ?b
		?a: L-NAME
		?b: lymph nitrosothiol concentrations
	?a could not replenish ?b
		?a: inhaled NO
		?b: these levels


label:    sent_13
sentence: Similar to adult experience , PEx can replenish ADAMTS-13 activity and reverse organ failure .

ppatt:
	Similar to ?a , ?b can replenish ?c
		?a: adult experience
		?b: PEx
		?c: ADAMTS-13 activity
	Similar to ?a , ?b can replenish ?c
		?a: adult experience
		?b: PEx
		?c: reverse organ failure


label:    sent_14
sentence: A Catholic system develops a way to replenish and expand its ranks of chaplains .

ppatt:
	?a develops ?b
		?a: A Catholic system
		?b: a way to replenish and expand its ranks of chaplains
	?a replenish ?b
		?a: a way
		?b: its ranks of chaplains
	expand ?a
		?a: its ranks of chaplains


label:    sent_15
sentence: All these processes act to replenish or restore telomeres .

ppatt:
	?a act to replenish ?b
		?a: All these processes
		?b: telomeres
	?a act to restore
		?a: All these processes


label:    sent_16
sentence: Be fruitful , multiply , and replenish .

ppatt:



