label:    sent_1
sentence: The 2 approaches did not result in a significant difference in area exposed .

ppatt:
	?a did not result in ?b
		?a: The 2 approaches
		?b: a significant difference in area exposed
	?a exposed
		?a: area


label:    sent_2
sentence: Heartburn or dysphagia could result from mucin and/or acid production in this area .

ppatt:
	?a could result from ?b ?c
		?a: Heartburn
		?b: mucin in this area
		?c: production
	?a could result from ?b ?c
		?a: dysphagia
		?b: mucin in this area
		?c: production
	?a could result from ?b ?c
		?a: Heartburn
		?b: acid
		?c: production
	?a could result from ?b ?c
		?a: dysphagia
		?b: acid
		?c: production


label:    sent_3
sentence: Early detection and dedicated treatment of intraocular lymphoma may result in improved visual outcome .

ppatt:
	?a may result in ?b
		?a: Early detection of intraocular lymphoma
		?b: improved visual outcome
	?a may result in ?b
		?a: dedicated treatment
		?b: improved visual outcome


label:    sent_4
sentence: Anterior and posterior downgrafting did not result in significantly more relapse .

ppatt:
	?a did not result in ?b
		?a: Anterior
		?b: significantly more relapse
	?a did not result in ?b
		?a: posterior downgrafting
		?b: significantly more relapse


label:    sent_5
sentence: Choice of the three-pellet alternative continued to result in three food pellets .

ppatt:
	?a of the three-pellet alternative continued to result in ?b
		?a: Choice
		?b: three food pellets


label:    sent_6
sentence: Infections in critically ill patients continue to result in unacceptably high morbidity and mortality .

ppatt:
	?a continue to result in ?b
		?a: Infections in critically ill patients
		?b: unacceptably high morbidity
	?a continue to result in ?b
		?a: Infections in critically ill patients
		?b: mortality


label:    sent_7
sentence: Over-activation of host defense systems may result in severe tissue damage and requires regulation .

ppatt:
	?a may result in ?b
		?a: Over-activation of host defense systems
		?b: severe tissue damage
	?a requires ?b
		?a: Over-activation of host defense systems
		?b: regulation


label:    sent_8
sentence: The lungs are most commonly involved and progressive inflammation may result in pulmonary fibrosis .

ppatt:
	?a are most commonly involved
		?a: The lungs
	?a may result in ?b
		?a: progressive inflammation
		?b: pulmonary fibrosis


label:    sent_9
sentence: These imbalances result in parathyroid hyperplasia and contribute to vascular calcification .

ppatt:
	?a result in ?b
		?a: These imbalances
		?b: parathyroid hyperplasia
	?a contribute to ?b
		?a: These imbalances
		?b: vascular calcification


label:    sent_10
sentence: Postictal pulvinar lesions can persist and may result in thalamic atrophy .

ppatt:
	?a can persist
		?a: Postictal pulvinar lesions
	?a may result in ?b
		?a: Postictal pulvinar lesions
		?b: thalamic atrophy


label:    sent_11
sentence: These intense observations are intrusive and may result in untoward stimulation of the patient .

ppatt:
	?a are intrusive
		?a: These intense observations
	?a may result in ?b
		?a: These intense observations
		?b: untoward stimulation of the patient


label:    sent_12
sentence: Local anesthetics are commonly used medications and can result in adverse reactions .

ppatt:
	?a are commonly used ?b
		?a: Local anesthetics
		?b: medications
	?a can result in ?b
		?a: Local anesthetics
		?b: adverse reactions


label:    sent_13
sentence: [Amblyopia treatment of unilateral and bilateral cataract with visual acuity result ] . Significant psychosocial distress and difficulty performing activities of daily living can result .

ppatt:
	?a result ?b ?c
		?a: [Amblyopia treatment of unilateral and bilateral cataract with visual acuity
		?b: ]
		?c: Significant psychosocial distress
	?a performing ?b
		?a: difficulty
		?b: activities of daily living
	?a can result
		?a: difficulty performing activities of daily living


label:    sent_14
sentence: The nanospheres result in a system that provides movement of Van der Waals .

ppatt:
	?a result in ?b
		?a: The nanospheres
		?b: a system that provides movement of Van der Waals
	?a provides ?b
		?a: a system
		?b: movement of Van der Waals


label:    sent_15
sentence: Conventional pharmacological method might result dependence and impairment in psychomotor and cognitive function .

ppatt:
	?a might result ?b
		?a: Conventional pharmacological method
		?b: dependence in psychomotor and cognitive function
	?a might result ?b
		?a: Conventional pharmacological method
		?b: impairment


label:    sent_16
sentence: The modifications performed result in significantly reduced input/output activity compared with the serial version .

ppatt:
	?a performed
		?a: The modifications
	?a result in ?b
		?a: The modifications performed
		?b: significantly reduced input/output activity
	?a compared with the serial version
		?a: The modifications performed


label:    sent_17
sentence: What heritable ontogenetic mechanisms result in the evolution of new morphologies and functions ? The mechanisms by which auto-immune diseases may result in hearing disorders are reviewed .

ppatt:
	?a result in ?b
		?a: heritable ontogenetic mechanisms
		?b: the evolution of new morphologies and functions
	?a by ?b may result in ?c
		?a: The mechanisms
		?b: auto-immune diseases
		?c: hearing disorders
	?a are reviewed
		?a: The mechanisms by which auto-immune diseases may result in hearing disorders


label:    sent_18
sentence: The mechanisms by which epithelial-mesenchymal interactions result in differentiation are not known .

ppatt:
	?a by ?b result in ?c
		?a: The mechanisms
		?b: epithelial-mesenchymal interactions
		?c: differentiation
	?a are not known
		?a: The mechanisms by which epithelial-mesenchymal interactions result in differentiation


label:    sent_19
sentence: The manner by which these increases result in altered neuronal activity remains unknown .

ppatt:
	?a by ?b result in ?c
		?a: The manner
		?b: these increases
		?c: altered neuronal activity
	?a remains unknown
		?a: The manner by which these increases result in altered neuronal activity


label:    sent_20
sentence: Instability can result from overresection and persistent impingement can result from underresection .

ppatt:
	?a can result from ?b
		?a: Instability
		?b: overresection
	?a can result from ?b
		?a: Instability
		?b: persistent
	?a can result from ?b
		?a: impingement
		?b: underresection


label:    sent_21
sentence: This procedure is time consuming and a delay in starting treatment might result .

ppatt:
	?a is time consuming
		?a: This procedure
	?a might result
		?a: a delay in starting treatment


label:    sent_22
sentence: Peroneal nerve injuries are common , and permanent neurologic damage may result .

ppatt:
	?a are common
		?a: Peroneal nerve injuries
	?a may result
		?a: permanent neurologic damage


label:    sent_23
sentence: In no patient did VT result in loss of consciousness .

ppatt:
	In ?a did ?b result in ?c
		?a: no patient
		?b: VT
		?c: loss of consciousness


label:    sent_24
sentence: In no instance did palsy result from the treatment .

ppatt:
	In ?a did ?b result from ?c
		?a: no instance
		?b: palsy
		?c: the treatment


label:    sent_25
sentence: From these dates result importance of caloric and nitrogen administration both qualitatively and quantitatively .

ppatt:
	From ?a result ?b both qualitatively and quantitatively
		?a: these dates
		?b: importance of caloric and nitrogen administration


label:    sent_26
sentence: Non-representative superficial biopsies may result underdiagnosis of the disease .

ppatt:
	?a may result ?b
		?a: Non-representative superficial biopsies
		?b: underdiagnosis of the disease


label:    sent_27
sentence: Diagnosis , no result rate and error rate .

ppatt:



label:    sent_28
sentence: Excellent long-term result 10 years after minimally invasive quadruple coronary artery bypass .

ppatt:



