label:    sent_1
sentence: They were found to satisfy the required U.S .

ppatt:
	?a were found to satisfy ?b
		?a: They
		?b: the required U.S


label:    sent_2
sentence: Computed 2-RDMs nearly satisfy necessary N-representability conditions . Can low-income Americans afford to satisfy MyPyramid fruit and vegetable guidelines ? Currently available physical phantoms do not satisfy this requirement .

ppatt:
	?a nearly satisfy ?b
		?a: Computed 2-RDMs
		?b: necessary N-representability conditions
	Can ?a afford to satisfy ?b
		?a: low-income Americans
		?b: MyPyramid fruit
	Can ?a afford to satisfy ?b
		?a: low-income Americans
		?b: vegetable
	Can ?a afford to satisfy ?b
		?a: low-income Americans
		?b: guidelines
	Currently ?a do not satisfy ?b
		?a: available physical phantoms
		?b: this requirement


label:    sent_3
sentence: We propose corrected expressions for the null-scattering conditions that satisfy the optical theorem .

ppatt:
	?a propose ?b
		?a: We
		?b: corrected expressions for the null-scattering conditions that satisfy the optical theorem
	?a satisfy ?b
		?a: the null-scattering conditions
		?b: the optical theorem


label:    sent_4
sentence: We call the class of system-environment states that satisfy this condition lazy states .

ppatt:
	?a call ?b
		?a: We
		?b: the class of system-environment states that satisfy this condition lazy states
	?a satisfy ?b
		?a: system-environment states
		?b: this condition lazy states


label:    sent_5
sentence: These data did not satisfy the pre-planned hypothesis and the study was stopped .

ppatt:
	?a did not satisfy ?b
		?a: These data
		?b: the pre-planned hypothesis
	?a was stopped
		?a: the study


label:    sent_6
sentence: These premises satisfy a number of needs but are not optimal .

ppatt:
	?a satisfy ?b
		?a: These premises
		?b: a number of needs


label:    sent_7
sentence: How can we satisfy such hopes and innovate in this domain today ? Of the 40 subjects , 6 did not satisfy the verification criterion .

ppatt:
	How can ?a satisfy ?b
		?a: we
		?b: such hopes
	?a innovate in ?b today
		?a: we
		?b: this domain Of the 40 subjects
	?a did not satisfy ?b
		?a: 6
		?b: the verification criterion


label:    sent_8
sentence: [ Nurses should satisfy need for current technology in nursing ] . Neurotransmitters , by themselves , do not satisfy any longer the curiosity of biologists .

ppatt:
	?a should satisfy ?b
		?a: Nurses
		?b: need for current technology in nursing ] . Neurotransmitters
	?a by ?b , do not satisfy ?c
		?a: Nurses
		?b: themselves
		?c: any longer the curiosity of biologists


label:    sent_9
sentence: The results reveal that the algorithm is accurate and can satisfy the throughput demand .

ppatt:
	?a reveal ?b
		?a: The results
		?b: SOMETHING := the algorithm is accurate
	?a is accurate
		?a: the algorithm
	?a can satisfy ?b
		?a: the algorithm
		?b: the throughput demand


label:    sent_10
sentence: Dural tenting sutures were never placed for prophylaxis or to satisfy a routine .

ppatt:
	?a were never placed for ?b
		?a: Dural tenting sutures
		?b: prophylaxis
	?a satisfy ?b
		?a: Dural tenting sutures
		?b: a routine


label:    sent_11
sentence: How to satisfy patients and compete with the entrepreneurs .

ppatt:
	How to satisfy ?a
		?a: patients
	compete with ?a
		?a: the entrepreneurs


label:    sent_12
sentence: It is designed to satisfy the requirements of students with varied , non-scientific backgrounds .

ppatt:
	?a is designed to satisfy ?b
		?a: It
		?b: the requirements of students with varied , backgrounds


label:    sent_13
sentence: The Ventimasks satisfy their specifications under all test conditions .

ppatt:
	?a satisfy ?b under ?c
		?a: The Ventimasks
		?b: their specifications
		?c: all test conditions


label:    sent_14
sentence: Such cells are presumed to satisfy their ATP needs by glycolysis .

ppatt:
	?a are presumed to satisfy ?b
		?a: Such cells
		?b: their ATP
	?a are presumed to needs by ?b
		?a: Such cells
		?b: glycolysis


label:    sent_15
sentence: Most water sources did n't satisfy the turbidity values recommended by WHO .

ppatt:
	?a did n't satisfy ?b
		?a: Most water sources
		?b: the turbidity values recommended by WHO
	?a recommended by ?b
		?a: the turbidity values
		?b: WHO


label:    sent_16
sentence: We consider latent class models for the joint classification that satisfy quasi-symmetry .

ppatt:
	?a consider ?b
		?a: We
		?b: latent class models for the joint classification that satisfy quasi-symmetry
	?a satisfy ?b
		?a: the joint classification
		?b: quasi-symmetry


label:    sent_17
sentence: There was often found that data of anamnesis and documents extracts did not satisfy .

ppatt:
	?a was often found ?b
		?a: There
		?b: SOMETHING := data of anamnesis and documents extracts did not satisfy
	?a did not satisfy
		?a: data of anamnesis and documents extracts


label:    sent_18
sentence: This paper addresses ways in which communication practitioners can satisfy this crucial audience .

ppatt:
	?a addresses ?b
		?a: This paper
		?b: ways in which communication practitioners can satisfy this crucial audience
	?a in ?b can satisfy ?c
		?a: ways
		?b: communication practitioners
		?c: this crucial audience


label:    sent_19
sentence: This raises the question of which non-Anosov systems satisfy the fluctuation relation .

ppatt:
	?a raises ?b
		?a: This
		?b: the question of which non-Anosov systems satisfy the fluctuation relation
	?a of ?b satisfy ?c
		?a: the question
		?b: non-Anosov systems
		?c: the fluctuation relation


label:    sent_20
sentence: General expressions that the coordinate transformations must satisfy are described .

ppatt:
	General expressions ?a ?b
		?a: General expressions that the coordinate transformations must satisfy
		?b: SOMETHING := the coordinate transformations must satisfy
	?a must satisfy
		?a: the coordinate transformations
	?a are described
		?a: General expressions that the coordinate transformations must satisfy


label:    sent_21
sentence: Special attention is paid to the conditions that a thermodynamically consistent formulation should satisfy .

ppatt:
	?a is paid to ?b
		?a: Special attention
		?b: the conditions that a thermodynamically consistent formulation should satisfy
	?a should satisfy
		?a: a thermodynamically consistent formulation


