label:    sent_1
sentence: The electrical shock itself did not seem to explain this phenomenon .

ppatt:
	?a did not seem to explain ?b
		?a: The electrical shock itself
		?b: this phenomenon


label:    sent_2
sentence: Notably , some 5-HT6 receptor agonists seem to have promnesic and/or antiamnesic effects .

ppatt:
	Notably , ?a seem to have ?b
		?a: some 5-HT6 receptor agonists
		?b: promnesic and/or antiamnesic effects


label:    sent_3
sentence: The histologic characteristics of the tumor seem to be an indicative prognostic factor .

ppatt:
	?a seem to be an indicative prognostic factor
		?a: The histologic characteristics of the tumor


label:    sent_4
sentence: In the long run the results of stenting and CEA seem to be comparable .

ppatt:
	In ?a ?b seem to be comparable
		?a: the long run
		?b: the results of stenting and CEA


label:    sent_5
sentence: In addition , fungal infections seem to be related to mortality in the NICU .

ppatt:
	In ?a , ?b seem to be related to ?c
		?a: addition
		?b: fungal infections
		?c: mortality in the NICU


label:    sent_6
sentence: At the same time , neutral patterns seem to be ubiquitous .

ppatt:
	At ?a , ?b seem to be ubiquitous
		?a: the same time
		?b: neutral patterns


label:    sent_7
sentence: It does not seem to encode proteins nor has its function been identified .

ppatt:
	?a does not seem to encode ?b
		?a: It
		?b: proteins
	?a does not seem to has ?b
		?a: It
		?b: its function
	?a been identified
		?a: It


label:    sent_8
sentence: These aspects seem to be topical and are the subject for further studies .

ppatt:
	?a seem to be topical
		?a: These aspects
	?a seem to be are the subject for ?b
		?a: These aspects
		?b: further studies


label:    sent_9
sentence: Such elevations seem to be self-limited and should not trigger initiation of salvage therapies .

ppatt:
	?a seem to be self-limited
		?a: Such elevations
	?a seem to be should not trigger ?b
		?a: Such elevations
		?b: initiation of salvage therapies


label:    sent_10
sentence: The fracture reduction was good and did not seem to have additional approach-related complications .

ppatt:
	?a was good
		?a: The fracture reduction
	?a did not seem to have ?b
		?a: The fracture reduction
		?b: additional approach-related complications


label:    sent_11
sentence: There seem to be a few high-volume surgeons and centers with extensive SDT experience .

ppatt:
	There seem to be a few high-volume surgeons with ?a
		?a: extensive SDT experience


label:    sent_12
sentence: The actual apoptotic pathways are not fully understood and seem to be cell-specific .

ppatt:
	?a are not fully understood
		?a: The actual apoptotic pathways
	?a seem to be cell-specific
		?a: The actual apoptotic pathways


label:    sent_13
sentence: However , methods of the treatment seem to slow rather than treat the disease .

ppatt:
	However , ?a seem to slow
		?a: methods of the treatment
	?a treat ?b
		?a: methods of the treatment
		?b: the disease


label:    sent_14
sentence: Young males seem at increased risk and a history of pica is ominous . HIV and HCV seem to co-opt DDX3 and require it for their replication .

ppatt:
	?a seem at ?b
		?a: Young males
		?b: increased risk
	?a is ominous
		?a: a history of pica
	?a seem to co-opt ?b
		?a: HIV
		?b: DDX3
	?a seem to co-opt ?b
		?a: HCV
		?b: DDX3
	?a seem to require ?b for ?c
		?a: HIV
		?b: it
		?c: their replication
	?a seem to require ?b for ?c
		?a: HCV
		?b: it
		?c: their replication


label:    sent_15
sentence: In particular , the trans-isohumulones seem to be less stable than the cis-isohumulones .

ppatt:
	In ?a , ?b seem to be less stable than ?c
		?a: particular
		?b: the trans-isohumulones
		?c: the cis-isohumulones


label:    sent_16
sentence: In the case of Ceftazidime mentioned there seem to be minimal side effects .

ppatt:
	In ?a there seem to be minimal side effects
		?a: the case of Ceftazidime


label:    sent_17
sentence: From the literature , there does not seem to exist a dose-dependent relationship .

ppatt:
	From ?a , there does not seem to exist ?b
		?a: the literature
		?b: a dose-dependent relationship


label:    sent_18
sentence: However , because of the expected therapeutic profit the efforts seem to be justified .

ppatt:
	However , because of ?a ?b seem to be justified
		?a: the expected therapeutic profit
		?b: the efforts


label:    sent_19
sentence: Based on our results , most patients with VKH seem to be late referrals .

ppatt:
	Based on ?a results ?b
		?a: our
		?b: most patients with VKH
	?a seem to be late referrals
		?a: most patients with VKH


label:    sent_20
sentence: Based on the results , fluoroquinolones seem to be a good choice .

ppatt:
	Based on the results ?a
		?a: fluoroquinolones
	?a seem to be a good choice
		?a: fluoroquinolones


label:    sent_21
sentence: What are the meanings that grandparents seem to have for these grandchildren ?

ppatt:
	?a are the meanings ?b
		?a: What
		?b: SOMETHING := grandparents seem to have for these grandchildren
	?a seem to have for ?b
		?a: grandparents
		?b: these grandchildren


label:    sent_22
sentence: The study identified six issues in which expectations did not seem to match effectiveness .

ppatt:
	?a identified ?b
		?a: The study
		?b: six issues in which expectations did not seem to match effectiveness
	?a in ?b did not seem to match ?c
		?a: six issues
		?b: expectations
		?c: effectiveness


label:    sent_23
sentence: This is precisely the level at which interpretive misunderstandings seem to abound . Acetaldehyde gives the best results and does not seem to damage F-actin .

ppatt:
	?a is precisely the level
		?a: This
	?a at ?b seem to abound
		?a: precisely the level
		?b: interpretive misunderstandings
	?a gives ?b
		?a: Acetaldehyde
		?b: the best results
	?a does not seem to ?b
		?a: Acetaldehyde
		?b: damage F-actin


label:    sent_24
sentence: Symptoms may last for at least 4-5 years but eventually seem to subside .

ppatt:
	?a may last for ?b
		?a: Symptoms
		?b: at least 4-5 years
	?a eventually seem to subside
		?a: Symptoms


