label:    sent_1
sentence: Hospital special services help open new markets , solidify community ties .

ppatt:
	?a help open ?b
		?a: Hospital special services
		?b: new markets
	?a solidify ?b
		?a: Hospital special services
		?b: community ties


label:    sent_2
sentence: These findings helped solidify the antenatally suspected diagnosis of posterior urethral valves .

ppatt:
	?a helped solidify ?b
		?a: These findings
		?b: the antenatally suspected diagnosis of posterior urethral valves


label:    sent_3
sentence: Bone cement is used to solidify the bone and prosthesis .

ppatt:
	?a is used to solidify ?b
		?a: Bone cement
		?b: the bone
	?a is used to solidify ?b
		?a: Bone cement
		?b: prosthesis


label:    sent_4
sentence: Legislation to solidify the foundation of health promotion : Health Promotion FIRST .

ppatt:
	?a solidify ?b
		?a: Legislation
		?b: the foundation of health promotion


label:    sent_5
sentence: These findings further solidify the association between the SAAG and portal hypertension .

ppatt:
	?a further solidify ?b
		?a: These findings
		?b: the association between SAAG and portal


label:    sent_6
sentence: These data solidify a link between mucosal inflammation and progressive disease in axial SpA .

ppatt:
	?a solidify ?b
		?a: These data
		?b: a link between mucosal inflammation and progressive disease in axial SpA


label:    sent_7
sentence: Glyceryl trimyristate tended to solidify in porous structures after melting .

ppatt:
	?a tended to solidify in ?b after ?c
		?a: Glyceryl trimyristate
		?b: porous structures
		?c: melting


label:    sent_8
sentence: The cements were inserted into rat tibiae and allowed to solidify in situ .

ppatt:
	?a were inserted into ?b
		?a: The cements
		?b: rat tibiae
	?a allowed to solidify in situ
		?a: The cements


label:    sent_9
sentence: Water molecules lose their mobility markedly and solidify with decreasing temperature .

ppatt:
	?a lose ?b markedly
		?a: Water molecules
		?b: their mobility
	?a solidify with ?b
		?a: Water molecules
		?b: decreasing temperature


label:    sent_10
sentence: The microparticles then solidify during falling in air at room temperature .

ppatt:
	?a then solidify during ?b at ?c
		?a: The microparticles
		?b: falling in air
		?c: room temperature
	?a during falling in ?b
		?a: The microparticles
		?b: air


label:    sent_11
sentence: After this consolidation period , the memories may solidify .

ppatt:
	After ?a , ?b may solidify
		?a: this consolidation period
		?b: the memories


label:    sent_12
sentence: In time , the uncorrected processes solidify into constitutive and irreversible gene mutations .

ppatt:
	In ?a , ?b solidify into ?c
		?a: time
		?b: the uncorrected processes
		?c: constitutive and irreversible gene mutations


label:    sent_13
sentence: Reproducibility of results would solidify findings and inform patient counseling in women undergoing IVF .

ppatt:
	?a would solidify ?b
		?a: Reproducibility of results
		?b: findings
	?a inform ?b
		?a: Reproducibility of results
		?b: patient counseling in women undergoing IVF
	?a undergoing ?b
		?a: women
		?b: IVF


label:    sent_14
sentence: Varnishes are liquid products that solidify when exposed to air . Gelation results when interconnected colloid-rich regions solidify .

ppatt:
	?a are liquid products
		?a: Varnishes
	?a solidify
		?a: liquid products
	?a when exposed to ?b
		?a: that
		?b: air
	?a results
		?a: Gelation
	when ?a solidify
		?a: interconnected colloid-rich regions


label:    sent_15
sentence: Curcuminoid-loaded trimyristin particles did not solidify when stored at room temperature .

ppatt:
	?a did not solidify
		?a: Curcuminoid-loaded trimyristin particles
	?a when stored at ?b
		?a: Curcuminoid-loaded trimyristin particles
		?b: room temperature


label:    sent_16
sentence: GC growth must solidify several molecular layers before rearrangement by diffusion .

ppatt:
	?a must solidify ?b before ?c
		?a: GC growth
		?b: several molecular layers
		?c: rearrangement by diffusion


label:    sent_17
sentence: Synergies between FIC programs and research grants helped to solidify and maintain research collaborations .

ppatt:
	?a helped to solidify ?b
		?a: Synergies between FIC programs and research grants
		?b: research collaborations
	?a helped to maintain
		?a: Synergies between FIC programs and research grants


label:    sent_18
sentence: These compounds are potentially feasible to associate into larger clusters or solidify .

ppatt:
	?a are potentially feasible to associate into ?b
		?a: These compounds
		?b: larger clusters
	?a solidify
		?a: These compounds


