label:    sent_1
sentence: The energetic span model .

ppatt:



label:    sent_2
sentence: The care span : The importance of transitional care in achieving health reform .

ppatt:
	?a achieving ?b
		?a: The importance of transitional care
		?b: health reform


label:    sent_3
sentence: They typically span the membrane with one or more hydrophobic segments .

ppatt:
	?a typically span ?b with ?c
		?a: They
		?b: the membrane
		?c: one
	?a typically span ?b with ?c
		?a: They
		?b: the membrane
		?c: more


label:    sent_4
sentence: The deletion has been estimated to span 21.46 Mb on chromosomal bands 13q22.2-13q32.1 .

ppatt:
	?a has been estimated to span ?b on ?c
		?a: The deletion
		?b: 21.46 Mb
		?c: chromosomal bands


label:    sent_5
sentence: A set of deletions that collectively span 145 contiguous amino acids yielded active enzymes .

ppatt:
	?a collectively span ?b
		?a: deletions
		?b: 145 contiguous amino acids
	?a yielded ?b
		?a: A set of deletions that collectively span 145 contiguous amino acids
		?b: active enzymes


label:    sent_6
sentence: Bridging bone grafts were utilized to span the defects . Our data span 1991-2001 and include all 50 states .

ppatt:
	?a were utilized to span ?b
		?a: Bridging bone grafts
		?b: the defects
	?a span ?b
		?a: Our data
		?b: 1991-2001
	?a include ?b
		?a: Our data
		?b: all 50 states


label:    sent_7
sentence: They span a limited genomic length and are phylogenetically conserved between human and mouse .

ppatt:
	?a span ?b
		?a: They
		?b: a limited genomic length
	?a are phylogenetically conserved between ?b
		?a: They
		?b: human
	?a are phylogenetically conserved between ?b
		?a: They
		?b: mouse


label:    sent_8
sentence: Desmosomal antigens span the cell membrane and keratins constitute a family of cytoplasmic proteins .

ppatt:
	?a span ?b
		?a: Desmosomal antigens
		?b: the cell membrane
	?a constitute ?b
		?a: keratins
		?b: a family of cytoplasmic proteins


label:    sent_9
sentence: Yet , following targeted nerve section , receptive fields often span multiple digits .

ppatt:
	Yet , following ?a , ?b often span ?c
		?a: targeted nerve section
		?b: receptive fields
		?c: multiple digits


label:    sent_10
sentence: Neuroanatomic and neuropsychologic correlates of digit span performance by brain-damaged adults .

ppatt:



label:    sent_11
sentence: Others span large sections of the chromosome , up to >750 kb .

ppatt:
	?a span ?b to ?c
		?a: Others
		?b: large sections of the chromosome
		?c: up >750 kb


label:    sent_12
sentence: Impact of sensory acuity on auditory working memory span in young and older adults .

ppatt:



label:    sent_13
sentence: Subcutaneous low profile rods span between both anchor points using axial connectors .

ppatt:
	?a span between ?b using ?c
		?a: Subcutaneous low profile rods
		?b: both anchor points
		?c: axial connectors


label:    sent_14
sentence: Recoveries span from 75 % to 104 % . The somatomedin genes are discontinuous and span large regions of the human genome .

ppatt:
	?a span from ?b to ?c
		?a: Recoveries
		?b: 75 %
		?c: 104 %
	?a are discontinuous
		?a: The somatomedin genes
	?a span ?b
		?a: The somatomedin genes
		?b: large regions of the human genome


label:    sent_15
sentence: The transcription unit was shown to span 11 kilobases and to contain seven introns .

ppatt:
	?a was shown to span ?b
		?a: The transcription unit
		?b: 11 kilobases
	?a was shown to to contain ?b
		?a: The transcription unit
		?b: seven introns


label:    sent_16
sentence: Observations occurred during three separate studies and span a period of 6 years .

ppatt:
	?a occurred during ?b
		?a: Observations
		?b: three separate studies
	?a span ?b
		?a: Observations
		?b: a period of 6 years


label:    sent_17
sentence: Permeable tubes increase the length of the gap that regenerating axons can span . Sex and cultural differences in children 's spatial and verbal memory span .

ppatt:
	?a increase ?b
		?a: Permeable tubes
		?b: the length of the gap that regenerating axons can span . Sex and cultural differences in children 's spatial and verbal memory span
	?a can span ?b
		?a: regenerating axons
		?b: Sex and cultural differences in children 's spatial and verbal memory span


label:    sent_18
sentence: The data used span the years 1989 to 2005 .

ppatt:
	?a used
		?a: The data
	?a span ?b
		?a: The data used
		?b: the years 1989 2005


label:    sent_19
sentence: Toward a life span developmental psychopathology perspective on bipolar disorder .

ppatt:



label:    sent_20
sentence: During life span the rates of depression and anxiety and gender differences decline .

ppatt:
	During ?a span ?b
		?a: life
		?b: the rates of depression and anxiety and gender
	?a decline
		?a: differences


label:    sent_21
sentence: The gene has eight exons which span about 6 kb on chromosome 19q13.3 .

ppatt:
	?a has ?b
		?a: The gene
		?b: eight exons which span about 6 kb on chromosome 19q13.3
	?a span ?b
		?a: eight exons
		?b: about 6 kb on chromosome 19q13.3


label:    sent_22
sentence: Hand movement span after mild traumatic brain injury : a longitudinal study . BmBR-C was found to span about 158 kbp including 13 exons .

ppatt:
	?a span after ?b
		?a: Hand movement
		?b: mild traumatic brain injury
	?a ?b was found to span ?c
		?a: a longitudinal study
		?b: BmBR-C
		?c: about 158 kbp including 13 exons


label:    sent_23
sentence: Such local interaction of nanometer-sized molecules generates patterns that span throughout the cell .

ppatt:
	?a generates ?b
		?a: Such local interaction of nanometer-sized molecules
		?b: patterns that span throughout the cell
	?a span throughout ?b
		?a: patterns
		?b: the cell


