label:    sent_1
sentence: Motor learning : spare the rod to benefit the child ? In the early stages we try to spare the reproductive functions of the patients .

ppatt:
	benefit ?a
		?a: the child
	?a ?b try to spare ?c
		?a: Motor learning
		?b: we
		?c: the reproductive functions of the patients


label:    sent_2
sentence: This strategy may be a compensatory strategy to spare cognitive resources .

ppatt:
	?a may be a compensatory strategy
		?a: This strategy
	?a spare ?b
		?a: a compensatory strategy
		?b: cognitive resources


label:    sent_3
sentence: Thus targeting Mirk for intervention in sarcomas might spare most normal tissues . Laparoscopy may spare laparotomy and decrease morbidity for patients with nonresectable advanced disease .

ppatt:
	targeting ?a for ?b
		?a: Mirk
		?b: intervention in sarcomas
	Thus ?a might spare ?b
		?a: SOMETHING := targeting Mirk for intervention in sarcomas
		?b: most normal tissues
	?a may spare ?b
		?a: Laparoscopy
		?b: laparotomy
	?a decrease ?b
		?a: Laparoscopy
		?b: morbidity for patients with nonresectable advanced disease


label:    sent_4
sentence: Age does not spare the liver .

ppatt:
	?a does not spare ?b
		?a: Age
		?b: the liver


label:    sent_5
sentence: Therefore , we need to spare the cord at an earlier dose limit .

ppatt:
	Therefore , ?a need to spare ?b at ?c
		?a: we
		?b: the cord
		?c: an earlier dose limit


label:    sent_6
sentence: This is often based on the desire to spare children from being overwhelmed .

ppatt:
	?a is often based on ?b
		?a: This
		?b: the desire to spare children from being overwhelmed
	?a spare ?b
		?a: the desire
		?b: children
	?a being overwhelmed
		?a: children


label:    sent_7
sentence: Conformal treatment delivery is used to spare adjacent normal tissue from receiving unnecessary dose .

ppatt:
	?a is used to spare ?b
		?a: Conformal treatment delivery
		?b: adjacent normal tissue
	?a receiving ?b
		?a: adjacent normal tissue
		?b: unnecessary dose


label:    sent_8
sentence: How to mend the heart but spare the mind .

ppatt:
	How to mend ?a
		?a: the heart
	spare ?a
		?a: the mind


label:    sent_9
sentence: The authors warned against to hastily and to spare operations instead of adnexectomy .

ppatt:
	?a warned against to hastily
		?a: The authors
	?a spare ?b
		?a: The authors
		?b: operations instead of adnexectomy


label:    sent_10
sentence: The procedure has negligible morbidity and can spare the patient considerable time and expense .

ppatt:
	?a has ?b
		?a: The procedure
		?b: negligible morbidity
	?a can spare ?b
		?a: The procedure
		?b: the patient


label:    sent_11
sentence: Awareness of this condition could spare these children from straining , expensive tests .

ppatt:
	?a could spare ?b ?c
		?a: Awareness of this condition
		?b: these children
		?c: from straining , tests


label:    sent_12
sentence: Endoscopic thoracotomy : how it can spare patients from major thoracic surgery .

ppatt:



label:    sent_13
sentence: With this combination we spare surgical procedures .

ppatt:
	With ?a ?b spare ?c
		?a: this combination
		?b: we
		?c: surgical procedures


label:    sent_14
sentence: This suggests that BCAA spare protein as in muscle and produce glutamine .

ppatt:
	?a suggests ?b
		?a: This
		?b: SOMETHING := BCAA spare protein as in muscle
	?a spare ?b as in ?c
		?a: BCAA
		?b: protein
		?c: muscle
	?a produce ?b
		?a: BCAA
		?b: glutamine


label:    sent_15
sentence: Does training spare insulin secretion and diminish glucose levels in real life ? Unreamed nails spare the endosteal circulation , but provide a less stable fixation .

ppatt:
	Does ?a spare ?b
		?a: training
		?b: insulin secretion
	?a diminish ?b in ?c
		?a: training
		?b: glucose levels
		?c: real life
	?a spare ?b
		?a: Unreamed nails
		?b: the endosteal circulation
	?a provide ?b
		?a: training
		?b: a less stable fixation


label:    sent_16
sentence: Power to spare . Risk infection to spare bleeding ? It can spare patients invasive procedures that are not clearly of benefit .

ppatt:
	?a spare ?b to spare ?c
		?a: Power
		?b: Risk infection
		?c: bleeding
	?a ?b can spare ?c ?d
		?a: Power to spare . Risk infection to spare bleeding
		?b: It
		?c: patients
		?d: invasive procedures that are not clearly of benefit
	?a are not clearly of benefit
		?a: invasive procedures


label:    sent_17
sentence: Aging seems to spare the SBCO2T during sleep . Just enough cash , but little to spare for drive on inequalities .

ppatt:
	?a seems to spare ?b during ?c ?d
		?a: Aging
		?b: the SBCO2T
		?c: sleep
		?d: Just enough cash
	seems to ?a to spare for ?b
		?a: little
		?b: drive on inequalities


