label:    sent_1
sentence: Giant mesoscopic spin Hall effect on the surface of topological insulator .

ppatt:



label:    sent_2
sentence: Chiral properties of tetrathiatriarylmethyl spin probes .

ppatt:



label:    sent_3
sentence: The ordering of XY spin glasses .

ppatt:



label:    sent_4
sentence: Kondo spin screening cloud in two-dimensional electron gas with spin-orbit couplings .

ppatt:



label:    sent_5
sentence: Power-law spin correlations in a perturbed spin model on a honeycomb lattice . Optical spin Hall effects in plasmonic chains . Graphene-based spin caloritronics . Magnetic and non-magnetic phases of a quantum spin liquid .

ppatt:



label:    sent_6
sentence: Spectrum of an electron spin coupled to an unpolarized bath of nuclear spins .

ppatt:
	?a coupled to ?b
		?a: an electron spin
		?b: an unpolarized bath of nuclear spins


label:    sent_7
sentence: Observation and electric current control of a local spin in a single-molecule magnet . A new spin on cooking . Atomic-scale magnetometry of distant nuclear spin clusters via nitrogen-vacancy spin in diamond .

ppatt:



label:    sent_8
sentence: Incommensurate spin fluctuations in hole-overdoped superconductor KFe2As2 .

ppatt:



label:    sent_9
sentence: Most orb-weavers spin wet capture threads with core fibers of flagelliform silk . Defect-mediated spin relaxation and dephasing in graphene .

ppatt:
	?a capture ?b
		?a: Most orb-weavers spin wet
		?b: threads with core fibers of flagelliform silk . Defect-mediated spin


label:    sent_10
sentence: Above room temperature spin transition in a metallo-supramolecular coordination oligomer/polymer .

ppatt:



label:    sent_11
sentence: From spin flip excitations to the spin susceptibility enhancement of a two-dimensional electron gas . Cycloidal spin order in the a-axis polarized ferroelectric phase of orthorhombic perovskite manganite .

ppatt:



label:    sent_12
sentence: Nitrone spin on cerebral ischemia .

ppatt:



label:    sent_13
sentence: Several settings and programs have shown to spin off in significant immediate results . TWIST it but do n't spin it . It develops maximum torque at stall but can spin several hundred Hz . As a consequence , they spin and tumble uncontrollably , occasionally moving backward .

ppatt:
	?a have shown to ?b off in ?c
		?a: Several settings
		?b: spin
		?c: significant immediate results
	?a have shown to ?b off in ?c
		?a: programs
		?b: spin
		?c: significant immediate results
	?a is/are TWIST
		?a: significant immediate results
	?a do n't ?b
		?a: Several settings
		?b: spin
	?a do n't ?b
		?a: programs
		?b: spin
	?a ?b ?c develops ?d at ?e . As ?f
		?a: it
		?b: it
		?c: It
		?d: maximum torque
		?e: stall
		?f: a consequence
	?a spin uncontrollably
		?a: they
	?a occasionally moving ?b
		?a: they
		?b: backward


