label:    sent_1
sentence: Wasps , hornets , and yellow jackets can sting multiple times . Group insurance losses sting hospitals .

ppatt:
	?a can sting ?b ?c
		?a: Wasps
		?b: multiple times . Group insurance losses
		?c: sting hospitals
	?a can sting ?b ?c
		?a: hornets
		?b: multiple times . Group insurance losses
		?c: sting hospitals
	?a can sting ?b ?c
		?a: yellow jackets
		?b: multiple times . Group insurance losses
		?c: sting hospitals


label:    sent_2
sentence: Insect sting allergy . BBA cuts to sting hospital finances more than anticipated , yet another study shows .

ppatt:
	?a ?b cuts to ?c more
		?a: Insect sting allergy
		?b: BBA
		?c: sting hospital finances
	?a than anticipated
		?a: Insect sting allergy
	?a shows
		?a: another study


label:    sent_3
sentence: The patient reported a wasp sting a few minutes before the accident .

ppatt:
	?a reported ?b
		?a: The patient
		?b: a wasp sting a few minutes before the accident
	?a sting ?b before ?c
		?a: a wasp
		?b: a few minutes
		?c: the accident


label:    sent_4
sentence: To report a case of chronic keratouveitis caused by a missed bee sting injury . Nitroglycerine in scorpion sting with decompensated shock .

ppatt:
	report ?a
		?a: a case of chronic keratouveitis caused by a missed bee sting injury
	?a caused by ?b
		?a: chronic keratouveitis
		?b: a missed bee sting injury


label:    sent_5
sentence: Corneal injury by bee sting with retained stinger --a case report .

ppatt:



label:    sent_6
sentence: Scorpion sting on the penis .

ppatt:



label:    sent_7
sentence: Survival after anaphylaxis induced by a bumblebee sting in a dog . Acute optic neuropathy may follow Hymenoptera sting to the face .

ppatt:
	?a induced by ?b
		?a: anaphylaxis
		?b: a bumblebee sting in a dog . Acute optic neuropathy
	?a may follow ?b to ?c
		?a: Survival after anaphylaxis induced by a bumblebee sting in a dog . Acute optic neuropathy
		?b: Hymenoptera sting
		?c: the face


label:    sent_8
sentence: Fire ants were unable to sting through all socks tested .

ppatt:
	?a were unable to sting through ?b
		?a: Fire ants
		?b: all socks tested
	?a tested
		?a: all socks


label:    sent_9
sentence: Bee sting nephropathy in a transplant patient .

ppatt:



label:    sent_10
sentence: Impact of fire ant sting morbidity in South Carolina .

ppatt:



label:    sent_11
sentence: Infantile multicystic encephalomalacia after maternal bee sting anaphylaxis during pregnancy . Snake-bites and scorpion sting . The sting . The sting . This paper reports a case of spontaneous fire ant sting dermatitis in canine .

ppatt:
	?a is/are The sting
		?a: The sting
	?a ?b reports ?c
		?a: Infantile multicystic encephalomalacia after maternal bee sting anaphylaxis during pregnancy
		?b: This paper
		?c: a case of spontaneous fire ant sting dermatitis in canine
	?a ?b reports ?c
		?a: Snake-bites
		?b: This paper
		?c: a case of spontaneous fire ant sting dermatitis in canine


label:    sent_12
sentence: [Hymenoptera sting arthropathy as an occupational injury : a case report ] . [ The sting method in the treatment of ureteral reflux ] . Most animals can bite or sting . To sting or be stung : bacteria-induced apoptosis .

ppatt:
	?a ?b can bite ?c
		?a: a case report . [ The sting method in the treatment of ureteral reflux ]
		?b: Most animals
		?c: bacteria-induced apoptosis
	?a sting
		?a: Most animals
	?a To sting
		?a: Most animals


label:    sent_13
sentence: The injections sting and leave marks that last more than a week ' .

ppatt:
	?a sting ?b than ?c
		?a: The injections
		?b: marks
		?c: a week
	?a leave
		?a: The injections
	?a last more than ?b
		?a: that
		?b: a week


