label:    sent_1
sentence: Further prospective RCTs are warranted to substantiate these findings .

ppatt:
	?a are warranted to substantiate ?b
		?a: Further prospective RCTs
		?b: these findings


label:    sent_2
sentence: However , there is limited published research to substantiate safety or effectiveness .

ppatt:
	However , there is ?a
		?a: limited published research to substantiate safety or effectiveness
	?a substantiate ?b
		?a: limited published research
		?b: safety
	?a substantiate ?b
		?a: limited published research
		?b: effectiveness


label:    sent_3
sentence: Longitudinal clinical studies with greater populations are required to substantiate these results . Physiological experiments substantiate this finding . Our results substantiate the occurrence of oxidative stress during human aging .

ppatt:
	?a are required to substantiate ?b
		?a: Longitudinal clinical studies with greater populations
		?b: these results
	?a substantiate ?b
		?a: Physiological experiments
		?b: this finding
	?a substantiate ?b
		?a: Our results
		?b: the occurrence of oxidative stress during human aging


label:    sent_4
sentence: Our uncontrolled data basically substantiate the safety of intracoronary administration of abciximab .

ppatt:
	?a basically substantiate ?b
		?a: Our uncontrolled data
		?b: the safety of intracoronary administration of abciximab


label:    sent_5
sentence: Family studies substantiate this hypothesis and three new genotypes are recognised .

ppatt:
	?a substantiate ?b
		?a: Family studies
		?b: this hypothesis
	?a are recognised
		?a: three new genotypes


label:    sent_6
sentence: This should substantiate or negate the view presented here . Future studies should substantiate these findings but also determine their clinical relevance .

ppatt:
	?a should substantiate ?b
		?a: This
		?b: the view presented here
	?a negate
		?a: This
	?a presented here
		?a: the view
	?a should substantiate ?b
		?a: Future studies
		?b: these findings
	?a also determine ?b
		?a: Future studies
		?b: their clinical relevance


label:    sent_7
sentence: The current investigation attempted to substantiate this finding in 2 new patient groups .

ppatt:
	?a attempted to substantiate ?b
		?a: The current investigation
		?b: this finding in 2 new patient groups


label:    sent_8
sentence: The aim of this study was to substantiate these findings at the protein level .

ppatt:
	?a was to substantiate ?b at ?c
		?a: The aim of this study
		?b: these findings
		?c: the protein level


label:    sent_9
sentence: Autoradiography was performed to substantiate results of biodistribution studies in the myocardium .

ppatt:
	?a was performed to substantiate ?b
		?a: Autoradiography
		?b: results of biodistribution studies in the myocardium


label:    sent_10
sentence: The team must substantiate the restriction by justifying a relatively certain and substantial risk .

ppatt:
	?a must substantiate ?b
		?a: The team
		?b: the restriction
	?a justifying ?b
		?a: The team
		?b: a relatively certain and substantial risk


label:    sent_11
sentence: These may substantiate their different genetic progressions to invasive carcinoma .

ppatt:
	?a may substantiate ?b
		?a: These
		?b: their different genetic progressions to invasive carcinoma


label:    sent_12
sentence: The results substantiate the physiological importance of ANP as a regulator of blood volume .

ppatt:
	?a substantiate ?b
		?a: The results
		?b: the physiological importance of ANP as a regulator of blood volume


label:    sent_13
sentence: These codes are required to be used for reimbursement and to substantiate medical necessity .

ppatt:
	?a are required to be used for ?b
		?a: These codes
		?b: reimbursement
	?a are required to be to substantiate ?b
		?a: These codes
		?b: medical necessity


label:    sent_14
sentence: We specify three basic ethical principles that have to be respected and substantiate them .

ppatt:
	?a specify ?b
		?a: We
		?b: three basic ethical principles that have to be respected and substantiate them
	?a have to be respected
		?a: three basic ethical principles
	?a have to be substantiate ?b
		?a: that
		?b: them


label:    sent_15
sentence: To substantiate these previous findings and detect new genomic regions .

ppatt:
	substantiate ?a
		?a: these previous findings
	detect ?a
		?a: new genomic regions


label:    sent_16
sentence: We can not substantiate that the Rf-5 region contains genes influencing renal damage susceptibility .

ppatt:
	?a can not substantiate ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := the Rf-5 region contains genes influencing renal damage susceptibility
	?a contains ?b
		?a: the Rf-5 region
		?b: genes influencing renal damage susceptibility
	?a influencing ?b
		?a: genes
		?b: renal damage susceptibility


label:    sent_17
sentence: These analyses also further substantiate that treatment with DrotAA is associated with improved survival .

ppatt:
	?a also further substantiate ?b
		?a: These analyses
		?b: SOMETHING := treatment with DrotAA is associated with improved survival
	?a is associated with ?b
		?a: treatment with DrotAA
		?b: improved survival


label:    sent_18
sentence: The results statistically substantiate that mechanical wound care alone is insufficient therapy .

ppatt:
	?a statistically substantiate ?b
		?a: The results
		?b: SOMETHING := mechanical wound care alone is insufficient therapy
	?a is insufficient therapy
		?a: mechanical wound care alone


label:    sent_19
sentence: Controlled studies are needed to substantiate and clarify these preliminary findings .

ppatt:
	?a are needed to substantiate ?b
		?a: Controlled studies
		?b: these preliminary findings
	?a are needed to clarify
		?a: Controlled studies


label:    sent_20
sentence: Further studies are needed to substantiate or reject this possibility .

ppatt:
	?a are needed to substantiate ?b
		?a: Further studies
		?b: this possibility
	?a are needed to reject
		?a: Further studies


label:    sent_21
sentence: More rigorous controlled trials are required to substantiate or refute these early findings .

ppatt:
	?a are required to substantiate ?b
		?a: More rigorous controlled trials
		?b: these early findings
	?a are required to refute
		?a: More rigorous controlled trials


label:    sent_22
sentence: The findings of this study substantiate and complement previous results obtained by hemodynamic procedures .

ppatt:
	?a substantiate ?b
		?a: The findings of this study
		?b: previous results obtained by hemodynamic procedures
	?a complement
		?a: The findings of this study
	?a obtained by ?b
		?a: previous results
		?b: hemodynamic procedures


label:    sent_23
sentence: Little data substantiate or refute the perceived high trauma malpractice risk .

ppatt:
	?a substantiate ?b
		?a: Little data
		?b: the perceived high trauma malpractice risk
	?a refute
		?a: Little data


label:    sent_24
sentence: There are no current data to substantiate or refute the likelihood of such teasing .

ppatt:
	There are ?a to substantiate ?b
		?a: no current data
		?b: the likelihood of such teasing
	There are ?a to refute
		?a: no current data


