label:    sent_1
sentence: Our results confirm recent criticisms that the professional quality of expertises does not suffice .

ppatt:
	?a confirm ?b
		?a: Our results
		?b: recent criticisms that the professional quality of expertises does not suffice
	?a does not suffice
		?a: the professional quality of expertises


label:    sent_2
sentence: Thus , standard approaches , readily available in statistical software , will often suffice .

ppatt:
	Thus , ?a will often suffice
		?a: standard approaches , readily available in statistical software


label:    sent_3
sentence: When foot orthoses are indicated , inexpensive generic appliances will usually suffice .

ppatt:
	When ?a are indicated
		?a: foot orthoses
	?a will usually suffice
		?a: inexpensive generic appliances


label:    sent_4
sentence: Simple line drawings suffice for functional MRI decoding of natural scene categories . " Do least harm " philosophy may suffice for percutaneous coronary intervention in octogenarians . A limit test would suffice in many cases .

ppatt:
	?a suffice for ?b
		?a: Simple line drawings
		?b: functional MRI decoding of natural scene categories . " Do least harm " philosophy
	?a ?b Do least ?c
		?a: natural scene categories
		?b: "
		?c: harm " philosophy
	?a may suffice for ?b
		?a: Simple line drawings
		?b: percutaneous coronary intervention in octogenarians
	?a would suffice in ?b
		?a: A limit test
		?b: many cases


label:    sent_5
sentence: No single party is solely responsible , and no single solution will suffice .

ppatt:
	?a is solely responsible
		?a: No single party
	?a will suffice
		?a: no single solution


label:    sent_6
sentence: Measures have been taken to counteract these difficulties , but will they suffice ? Three dilutions of reference plasma suffice and the standard curve is linear .

ppatt:
	?a have been taken to counteract ?b
		?a: Measures
		?b: these difficulties
	will ?a suffice
		?a: they
	?a suffice
		?a: Three dilutions of reference plasma
	?a is linear
		?a: the standard curve


label:    sent_7
sentence: Soft 12-F catheters suffice in most cases and are relatively comfortable to large-bore tubes .

ppatt:
	?a suffice in ?b
		?a: Soft 12-F catheters
		?b: most cases


label:    sent_8
sentence: Medetomidine seems to suffice for pharmacological restraint of dogs and cats . A lead system incorporating 64 leads will suffice for most applications .

ppatt:
	?a seems to suffice for ?b
		?a: Medetomidine
		?b: pharmacological restraint of dogs and cats
	?a incorporating ?b
		?a: A lead system
		?b: 64
	?a will suffice for ?b
		?a: A lead system incorporating 64
		?b: most applications


label:    sent_9
sentence: Short pyrosequencing reads suffice for accurate microbial community analysis .

ppatt:
	?a suffice for ?b
		?a: Short pyrosequencing reads
		?b: accurate microbial community analysis


label:    sent_10
sentence: In the future stenting may suffice and obviate the need for open repair .

ppatt:
	In ?a may suffice ?b
		?a: the future stenting
		?b: the need for open repair
	obviate ?a
		?a: the need for open repair


label:    sent_11
sentence: Contact lenses or aphakic glasses are safe and will suffice with bilateral congenital cataracts .

ppatt:
	?a are safe
		?a: Contact lenses
	?a are safe
		?a: aphakic glasses
	?a will suffice with ?b
		?a: Contact lenses
		?b: bilateral congenital cataracts
	?a will suffice with ?b
		?a: aphakic glasses
		?b: bilateral congenital cataracts


label:    sent_12
sentence: Nonnarcotic preparations are very effective and will suffice for most procedures . Do reduced and split livers not suffice to cover the needs ? The basic vascular approaches suffice and shunt operations are not absolutely necessary .

ppatt:
	?a are very effective
		?a: Nonnarcotic preparations
	?a will suffice for ?b
		?a: Nonnarcotic preparations
		?b: most procedures
	?a Do reduced
		?a: Nonnarcotic preparations
	?a not suffice to cover ?b
		?a: split livers
		?b: the needs
	?a suffice
		?a: The basic vascular approaches
	?a are not absolutely necessary
		?a: shunt operations


label:    sent_13
sentence: Case vignettes are presented illustrating three situations in which one session may suffice .

ppatt:
	?a are presented illustrating ?b
		?a: Case vignettes
		?b: three situations in which one session may suffice
	?a in ?b may suffice
		?a: three situations
		?b: one session


label:    sent_14
sentence: Satisfaction may not suffice ! A commentary on ' A patient 's perspective ' . Most of the time , ordinary food does not suffice the animals needs . " Empty promises from the NMC will not suffice " . Because of this slow decline , biweekly assays suffice .

ppatt:
	?a may not suffice ! ?b
		?a: Satisfaction
		?b: A commentary on ' A patient 's perspective
	?a does not suffice
		?a: Most of the time , ordinary food
	?a ?b needs
		?a: Most of the time , ordinary food
		?b: the animals
	?a promises from ?b
		?a: Empty
		?b: the NMC
	?a will not suffice " . Because of ?b
		?a: Most of the time , ordinary food
		?b: this slow decline
	biweekly ?a suffice
		?a: assays


