label:    sent_1
sentence: Just swap it out . Interchangeable allies : exploiting development and selection to swap symbionts .

ppatt:
	Just swap ?a out ?b
		?a: it
		?b: Interchangeable allies
	exploiting ?a
		?a: development to swap symbionts
	exploiting ?a
		?a: selection


label:    sent_2
sentence: Would you swap your Yuletide log for textbooks ? Trustee swap knits hospitals together .

ppatt:
	Would you swap your ?a for ?b ? ?c together
		?a: Yuletide log
		?b: textbooks
		?c: Trustee swap knits hospitals


label:    sent_3
sentence: Conformational dynamics in loop swap mutants of homologous fibronectin type III domains .

ppatt:



label:    sent_4
sentence: Columbia-Alexian Brothers swap hits antitrust snag . Researchers swap material evidence in Boston . AHM to swap stock for debt .

ppatt:
	?a swap ?b
		?a: Columbia-Alexian Brothers
		?b: hits
	?a swap ?b in ?c
		?a: Researchers
		?b: material evidence
		?c: Boston . AHM
	?a swap ?b
		?a: Researchers
		?b: stock for debt


label:    sent_5
sentence: Teenagers swap pill for condom . Salt swap . Knowledge swap . Job swap . Self-self hybridization as an alternative experiment design to dye swap for two-color microarrays .

ppatt:
	?a swap ?b ?c as ?d
		?a: Teenagers
		?b: pill for condom . Salt swap
		?c: Knowledge swap . Job swap . Self-self hybridization
		?d: an alternative experiment design to dye swap for two-color microarrays


label:    sent_6
sentence: Columbia calls off hospital swap after judge 's injunction .

ppatt:
	?a calls off ?b after ?c
		?a: Columbia
		?b: hospital swap
		?c: judge 's injunction


label:    sent_7
sentence: The effect of a side chain-backbone swap on protein stability .

ppatt:



label:    sent_8
sentence: Reassortment is the process by which influenza viruses swap gene segments .

ppatt:
	?a is the process
		?a: Reassortment
	?a by ?b swap ?c
		?a: the process
		?b: influenza viruses
		?c: gene segments


