label:    sent_1
sentence: Actinoplanes missouriensis spores swim with a tuft of flagella .

ppatt:
	?a swim with ?b
		?a: Actinoplanes missouriensis spores
		?b: a tuft of flagella


label:    sent_2
sentence: Ciliates and flagellates temporarily swim backwards on collision by generating a mechanoreceptor potential .

ppatt:
	?a temporarily swim ?b on ?c
		?a: Ciliates
		?b: backwards
		?c: collision
	?a temporarily swim ?b on ?c
		?a: flagellates
		?b: backwards
		?c: collision
	?a generating ?b
		?a: Ciliates
		?b: a mechanoreceptor potential
	?a generating ?b
		?a: flagellates
		?b: a mechanoreceptor potential


label:    sent_3
sentence: Many aquatic organisms swim by means of an undulating fin . Consequently , cruising predators are predicted to swim at relatively low speeds whilst foraging .

ppatt:
	?a swim by ?b . Consequently
		?a: Many aquatic organisms
		?b: means of an undulating fin
	?a are predicted to swim at ?b whilst ?c
		?a: predators
		?b: relatively low speeds
		?c: foraging


label:    sent_4
sentence: Penguins tended to swim rapidly with currents as they travelled towards foraging zones .

ppatt:
	?a tended to swim rapidly with ?b
		?a: Penguins
		?b: currents
	?a travelled towards ?b
		?a: they
		?b: foraging zones


label:    sent_5
sentence: Both groups learned to swim accurately to a visible black platform .

ppatt:
	?a learned to swim accurately to ?b
		?a: Both groups
		?b: a visible black platform


label:    sent_6
sentence: Vietnamese youth swim unsupervised , responding to peer pressure despite lack of skills . [Echocardiographic changes in children who swim ] . They swim again when Ca ( 2+ ) is present .

ppatt:
	?a swim ?b despite ?c
		?a: Vietnamese youth
		?b: unsupervised
		?c: lack of skills
	?a swim ?b despite ?c
		?a: Vietnamese youth
		?b: unsupervised
		?c: [Echocardiographic changes in children who swim ]
	?a swim ?b
		?a: children
		?b: ]
	?a swim
		?a: They
	?a is/are 2+
		?a: Ca
	again when ?a is present
		?a: Ca


label:    sent_7
sentence: Sea snakes could easily swim between bays but rarely do so . They swim rapidly to the bottom and hide in available material .

ppatt:
	?a could easily swim between ?b
		?a: Sea snakes
		?b: bays
	?a rarely do so
		?a: Sea snakes
	?a swim rapidly to ?b
		?a: They
		?b: the bottom
	?a hide in ?b
		?a: They
		?b: available material


label:    sent_8
sentence: Halobacteria swim forward by clockwise and backwards by counterclockwise rotation of their flagella . It 's time to swim ! Zebrafish and the circadian clock .

ppatt:
	?a swim ?b
		?a: It time
		?b: ! Zebrafish
	?a swim ?b
		?a: It time
		?b: the circadian clock


label:    sent_9
sentence: Endocrine and immunological correlates of behaviorally identified swim stress resilient and vulnerable rats .

ppatt:



label:    sent_10
sentence: The contribution of the pleural type 12 interneuron to swim acceleration in Clione limacina .

ppatt:
	?a swim ?b
		?a: The contribution of the pleural type 12 interneuron
		?b: acceleration in Clione limacina


label:    sent_11
sentence: Attachment inhibits swimming , but unattached tadpoles swim spontaneously . Buy materials management systems , or pray you can swim . Water and infections : what we drink ... and where we swim .

ppatt:
	?a inhibits ?b
		?a: Attachment
		?b: swimming
	?a swim spontaneously
		?a: unattached tadpoles
	?a Buy ?b ?c
		?a: Attachment
		?b: materials
		?c: management systems
	?a pray ?b
		?a: Attachment
		?b: SOMETHING := you can swim . Water and infections
	?a can swim ?b
		?a: you
		?b: Water
	?a can swim ?b
		?a: you
		?b: infections
	?a ?b drink ?c
		?a: what
		?b: we
		?c: ...
	where ?a swim
		?a: we


label:    sent_12
sentence: They were then able to swim straight forward . Ovariectomized female Sprague-Dawley rats were trained to swim a 2.5 m course .

ppatt:
	?a were then able to swim ?b
		?a: They
		?b: straight forward
	?a were trained to swim ?b
		?a: Ovariectomized female Sprague-Dawley rats
		?b: a 2.5 m course


label:    sent_13
sentence: Three mutants , ataA1-3 , are completely unable to swim backward . Sex difference in naloxone antagonism of swim stress-induced antinociception in mice .

ppatt:
	?a is/are ataA1-3
		?a: Three mutants
	?a are completely unable to swim ?b ?c
		?a: Three mutants
		?b: backward
		?c: Sex difference in naloxone antagonism of swim stress-induced antinociception in mice


label:    sent_14
sentence: The swim force as a body force .

ppatt:



label:    sent_15
sentence: After recovery the cells swim upward again until the negative gravitaxis is reversed again .

ppatt:
	After ?a ?b swim upward again
		?a: recovery
		?b: the cells
	?a is reversed again
		?a: the negative gravitaxis


label:    sent_16
sentence: Parapodial swim muscle in Aplysia brasiliana . Parapodial swim muscle in Aplysia brasiliana .

ppatt:



