label:    sent_1
sentence: Built environment predictors of active travel to school among rural adolescents .

ppatt:



label:    sent_2
sentence: Effect of air travel on exercise-induced coagulatory and fibrinolytic activation in marathon runners .

ppatt:



label:    sent_3
sentence: Patients travel farther to a high-volume hospital and high-volume surgeon .

ppatt:
	?a travel farther to ?b
		?a: Patients
		?b: high-volume hospital
	?a travel farther to ?b
		?a: Patients
		?b: high-volume


label:    sent_4
sentence: Those living in deprived areas are less likely to travel to non-local services .

ppatt:
	?a living in ?b
		?a: Those
		?b: deprived areas
	?a are less likely to travel to ?b
		?a: Those living in deprived areas
		?b: non-local services


label:    sent_5
sentence: Tlicho women 's medical travel for childbirth . Anyone needing such services had to travel into Montreal . Air travel and the risk of thromboembolism .

ppatt:
	?a ?b needing ?c
		?a: Tlicho women 's medical travel for childbirth
		?b: Anyone
		?c: such services
	?a had to travel into ?b
		?a: Tlicho women 's medical travel for childbirth . Anyone needing such services
		?b: Montreal . Air travel
	?a had to travel into ?b
		?a: Tlicho women 's medical travel for childbirth . Anyone needing such services
		?b: the risk of thromboembolism


label:    sent_6
sentence: Hispanics or Native Americans travel farther for care when compared with Caucasians . Parental awareness of elementary school travel programs .

ppatt:
	?a travel farther for ?b
		?a: Hispanics
		?b: care
	?a travel farther for ?b
		?a: Native Americans
		?b: care
	?a when compared with ?b ?c
		?a: Hispanics
		?b: Caucasians
		?c: Parental awareness of elementary school travel programs
	?a when compared with ?b ?c
		?a: Native Americans
		?b: Caucasians
		?c: Parental awareness of elementary school travel programs


label:    sent_7
sentence: Need job , will travel : consider locum tenens . Does Guinness travel well ? A brief experiment in time travel .

ppatt:
	?a will travel
		?a: Need job
	?a consider ?b
		?a: Need job
		?b: locum tenens
	?a Does Guinness travel well ?b
		?a: Need job
		?b: A brief experiment in time travel


label:    sent_8
sentence: Have balloon , will travel : expanded indications for nonoperative intravascular balloon dilation ? Coronary artery surgery ; Is it necessary to travel 2,000 miles ? Following the mixed methods trail : some travel advice .

ppatt:
	Have ?a
		?a: balloon
	will travel ?a
		?a: expanded indications for nonoperative intravascular balloon dilation ? Coronary artery surgery
	Is ?a necessary to travel ?b ? Following ?c
		?a: it
		?b: 2,000 miles
		?c: the mixed methods trail


label:    sent_9
sentence: The tonsillar arteries travel in the connective tissue septa and give off many branches .

ppatt:
	?a travel in ?b
		?a: The tonsillar arteries
		?b: the connective tissue septa
	?a give off ?b
		?a: The tonsillar arteries
		?b: many branches


label:    sent_10
sentence: These contaminants travel through the medium and ultimately get in contact with the groundwater .

ppatt:
	?a travel through ?b
		?a: These contaminants
		?b: the medium
	?a ultimately get in ?b
		?a: These contaminants
		?b: contact with the groundwater


label:    sent_11
sentence: By contrast , cytokinins travel acropetally and promote bud outgrowth . Legionnaires ' disease and travel in Europe . [ Children and travel to the South .

ppatt:
	By ?a , ?b travel acropetally ?c
		?a: contrast
		?b: cytokinins
		?c: Children
	?a promote ?b
		?a: cytokinins
		?b: bud outgrowth
	?a promote ?b
		?a: cytokinins
		?b: Legionnaires disease
	?a travel to ?b
		?a: cytokinins
		?b: the South


label:    sent_12
sentence: Risk for drug intoxication ] . This enables MTTFs to travel to the nucleus and modulate gene expression .

ppatt:
	?a ?b enables ?c to travel to ?d
		?a: Risk for drug intoxication ]
		?b: This
		?c: MTTFs
		?d: the nucleus
	?a enables to modulate ?b
		?a: Risk for drug intoxication ]
		?b: gene expression


label:    sent_13
sentence: Long- and short-haul travel by air : issues for people with diabetes on insulin .

ppatt:



label:    sent_14
sentence: Nonhuman primate model for regional wave travel and reflections along aortas .

ppatt:



label:    sent_15
sentence: [ Prior health advice to immigrants who travel to visit family and friends ] . Three patients communicated their intent to travel abroad before transplantation .

ppatt:
	?a travel to ?b
		?a: immigrants
		?b: visit family
	?a travel to ?b
		?a: immigrants
		?b: friends
	?a travel to ?b
		?a: immigrants
		?b: ]
	[ ?a . ?b communicated ?c
		?a: Prior health advice to immigrants who travel to visit family and friends ]
		?b: Three patients
		?c: their intent to travel abroad before transplantation
	?a travel abroad before ?b
		?a: their intent
		?b: transplantation


label:    sent_16
sentence: The majority intend to travel abroad upon graduation .

ppatt:
	?a intend to travel abroad upon ?b
		?a: The majority
		?b: graduation


label:    sent_17
sentence: On emotionally intelligent time travel : individual differences in affective forecasting ability .

ppatt:



label:    sent_18
sentence: Many wild primates occupy large home ranges and travel long distances each day . Travel medicine and travel clinics .

ppatt:
	?a occupy ?b
		?a: Many wild primates
		?b: large home ranges
	?a travel ?b
		?a: Many wild primates
		?b: long distances . Travel medicine and travel clinics


label:    sent_19
sentence: Air pollutants are often invisible and travel many miles virtually undetected .

ppatt:
	?a are often invisible
		?a: Air pollutants
	?a travel ?b
		?a: Air pollutants
		?b: many miles
	?a virtually undetected
		?a: Air pollutants


