label:    sent_1
sentence: Even for patients without metastatic spread who undergo nephrectomy , metastatic recurrence is frequent .

ppatt:
	?a undergo ?b
		?a: metastatic spread
		?b: nephrectomy
	for ?a , ?b is frequent
		?a: Even patients without metastatic spread who undergo nephrectomy
		?b: metastatic recurrence


label:    sent_2
sentence: Should all patients with nonalcoholic fatty liver disease undergo oral glucose tolerance test ? As AI cells undergo nuclear mitosis the sexual pathway terminates .

ppatt:
	Should ?a undergo ?b
		?a: all patients with nonalcoholic fatty liver disease
		?b: oral glucose tolerance test
	?a undergo ?b
		?a: AI cells
		?b: nuclear mitosis
	?a terminates
		?a: the sexual pathway


label:    sent_3
sentence: Infections in patients with traumatic brain injury who undergo neurosurgery .

ppatt:
	?a undergo ?b
		?a: traumatic brain injury
		?b: neurosurgery


label:    sent_4
sentence: Addressing unstated patient fears about colonoscopy to encourage reluctant patients to undergo screening colonoscopy .

ppatt:
	Addressing ?a
		?a: unstated patient fears about colonoscopy
	encourage ?a to undergo ?b
		?a: reluctant patients
		?b: screening colonoscopy


label:    sent_5
sentence: Six of these patients ( 54 % ) were able to undergo postoperative chemoradiation .

ppatt:
	?a is/are 54 %
		?a: Six of these patients
	?a were able to undergo ?b
		?a: Six of these patients
		?b: postoperative chemoradiation


label:    sent_6
sentence: All patients should undergo routine craniospinal imaging at diagnosis and follow-up .

ppatt:
	?a should undergo ?b at ?c
		?a: All patients
		?b: routine craniospinal imaging
		?c: diagnosis
	?a should undergo ?b at ?c
		?a: All patients
		?b: routine craniospinal imaging
		?c: follow-up


label:    sent_7
sentence: Around 135 000 patients undergo appendectomy in Germany every year .

ppatt:
	Around ?a undergo ?b in ?c
		?a: 135 000 patients
		?b: appendectomy
		?c: Germany every year


label:    sent_8
sentence: Patients with bulimia nervosa commonly undergo rapid rehydration with intravenous fluid administration .

ppatt:
	?a commonly undergo ?b
		?a: Patients with bulimia nervosa
		?b: rapid rehydration with intravenous fluid administration


label:    sent_9
sentence: The needles were shown to undergo buckling deformation under large tip-sample forces .

ppatt:
	?a were shown to undergo ?b under ?c
		?a: The needles
		?b: buckling deformation
		?c: large tip-sample forces


label:    sent_10
sentence: He had to undergo a splenectomy following an unsuccessful embolisation of the lienal artery .

ppatt:
	?a had to undergo ?b following ?c
		?a: He
		?b: a splenectomy
		?c: an unsuccessful embolisation of the lienal artery


label:    sent_11
sentence: All serologically positive respondents were invited to undergo further evaluation including endoscopic biopsy .

ppatt:
	?a were invited to undergo ?b
		?a: All serologically positive respondents
		?b: further evaluation including endoscopic biopsy


label:    sent_12
sentence: Axonal mitochondria undergo saltatory and bidirectional movement and display complex mobility patterns .

ppatt:
	?a undergo ?b
		?a: Axonal mitochondria
		?b: saltatory and bidirectional movement
	?a display ?b
		?a: Axonal mitochondria
		?b: complex mobility patterns


label:    sent_13
sentence: Neutrophils undergo apoptosis and are engulfed by macrophages .

ppatt:
	?a undergo ?b
		?a: Neutrophils
		?b: apoptosis
	?a are engulfed by ?b
		?a: Neutrophils
		?b: macrophages


label:    sent_14
sentence: The patient did not undergo surgery and died of SUDEP two years later .

ppatt:
	?a did not undergo ?b
		?a: The patient
		?b: surgery
	?a died of ?b ?c later
		?a: The patient
		?b: SUDEP
		?c: two years


label:    sent_15
sentence: Such membranes are flexible and undergo substantial dimensional changes on hydration .

ppatt:
	?a are flexible
		?a: Such membranes
	?a undergo ?b
		?a: Such membranes
		?b: substantial dimensional changes on hydration


label:    sent_16
sentence: During pregnancy , fibroids enlarge and may undergo red degeneration causing pain .

ppatt:
	During ?a , ?b enlarge
		?a: pregnancy
		?b: fibroids
	?a may undergo ?b
		?a: fibroids
		?b: red degeneration causing pain
	?a causing ?b
		?a: red degeneration
		?b: pain


label:    sent_17
sentence: Influenza viruses evolve rapidly in sequence and undergo frequent reassortment of different gene segments .

ppatt:
	?a evolve rapidly in ?b
		?a: Influenza viruses
		?b: sequence
	?a undergo ?b
		?a: Influenza viruses
		?b: frequent reassortment of different gene segments


label:    sent_18
sentence: However , their lifespan is limited and they undergo senescence after 25-30 population doublings .

ppatt:
	However , ?a is limited
		?a: their lifespan
	?a undergo ?b after ?c
		?a: they
		?b: senescence
		?c: 25-30 population doublings


label:    sent_19
sentence: Females undergo a process of feminization but in some cases are exposed to testosterone .

ppatt:
	?a undergo ?b
		?a: Females
		?b: a process of feminization
	in ?a are exposed to ?b
		?a: some cases
		?b: testosterone


label:    sent_20
sentence: The patients did not undergo any intervention after above observations and before attempting decannulation .

ppatt:
	?a did not undergo ?b after ?c
		?a: The patients
		?b: any intervention
		?c: above observations
	?a did not undergo ?b after ?c
		?a: The patients
		?b: any intervention
		?c: attempting decannulation


label:    sent_21
sentence: The protein itself is immobile and does not undergo rapid rotation within the bilayer .

ppatt:
	?a is immobile
		?a: The protein itself
	?a does not undergo ?b
		?a: The protein itself
		?b: rapid rotation within the bilayer


label:    sent_22
sentence: The cells appear normal and undergo specific histamine release after incubation with antigen .

ppatt:
	?a appear normal
		?a: The cells
	?a undergo ?b after ?c
		?a: The cells
		?b: specific histamine release
		?c: incubation with antigen


label:    sent_23
sentence: Frontal bodies resist tensile forces , but undergo changes in shape as they oscillate .

ppatt:
	?a resist ?b
		?a: Frontal bodies
		?b: tensile forces
	?a undergo ?b
		?a: Frontal bodies
		?b: changes in shape
	?a oscillate
		?a: they


label:    sent_24
sentence: Children with malignant lymphoma undergo many diagnostic procedures that involve exposure to ionising radiation .

ppatt:
	?a undergo ?b
		?a: Children with malignant lymphoma
		?b: many diagnostic procedures that involve exposure to ionising radiation
	?a involve ?b
		?a: many diagnostic procedures
		?b: exposure to ionising radiation


label:    sent_25
sentence: N-Alkenyl carboxamides undergo gold-catalyzed intramolecular exo-hydroamination to form nitrogen heterocycles in excellent yield .

ppatt:
	?a undergo ?b to form ?c in ?d
		?a: N-Alkenyl carboxamides
		?b: gold-catalyzed intramolecular exo-hydroamination
		?c: nitrogen heterocycles
		?d: excellent yield


label:    sent_26
sentence: The presumed products of these migrations , o-quinomethanimines , undergo in situ 6pi-electrocyclization .

ppatt:
	?a is/are o-quinomethanimines
		?a: The presumed products of these migrations
	?a undergo ?b
		?a: The presumed products of these migrations
		?b: in 6pi-electrocyclization


label:    sent_27
sentence: Notably , compound 6 can undergo cis/trans-isomerization upon UV irradiation .

ppatt:
	Notably , ?a can undergo ?b upon ?c
		?a: compound 6
		?b: cis/trans-isomerization
		?c: UV irradiation


label:    sent_28
sentence: The soft tissues undergo to same growth phenomenon .

ppatt:
	?a undergo to ?b
		?a: The soft tissues
		?b: same growth phenomenon


label:    sent_29
sentence: We have found that beta-ketophosphonic acids can undergo facile dephosphonylation under fairly mild conditions .

ppatt:
	?a have found ?b
		?a: We
		?b: SOMETHING := beta-ketophosphonic acids can undergo facile dephosphonylation under fairly mild conditions
	?a can undergo ?b under ?c
		?a: beta-ketophosphonic acids
		?b: facile dephosphonylation
		?c: fairly mild conditions


