label:    sent_1
sentence: The clinical characteristics of EMs vary with the sites of tumors .

ppatt:
	?a vary with ?b
		?a: The clinical characteristics of EMs
		?b: the sites of tumors


label:    sent_2
sentence: This effect did not vary with the child 's history of respiratory allergic symptoms .

ppatt:
	?a did not vary with ?b
		?a: This effect
		?b: the child 's history of respiratory allergic symptoms


label:    sent_3
sentence: Disc dimensions did not vary significantly by age or sex .

ppatt:
	?a did not vary significantly by ?b
		?a: Disc dimensions
		?b: age
	?a did not vary significantly by ?b
		?a: Disc dimensions
		?b: sex


label:    sent_4
sentence: Biology is complex and the effects of many interventions may vary between population groups .

ppatt:
	?a is complex
		?a: Biology
	?a may vary between ?b
		?a: the effects of many interventions
		?b: population groups


label:    sent_5
sentence: Causative agents vary within different geographical areas as well as during decades .

ppatt:
	?a vary within ?b
		?a: Causative agents
		?b: different geographical areas
	?a vary within ?b
		?a: Causative agents
		?b: decades


label:    sent_6
sentence: How do risks vary over time and with age ? This finding does not seem to vary by type of suture material . Average Poisson 's ratio was 0.55+/-0.12 and did not significantly vary with load .

ppatt:
	How do ?a vary over ?b
		?a: risks
		?b: time
	How do ?a vary over ?b
		?a: risks
		?b: age
	?a does not seem to vary by ?b
		?a: This finding
		?b: type of suture material
	's ?a was 0.55+/-0.12
		?a: Average Poisson ratio
	's ?a did not significantly vary with ?b
		?a: Average Poisson ratio
		?b: load


label:    sent_7
sentence: The incidence has been reported to vary from 1-2 % amongst total leprosy patients .

ppatt:
	?a has been reported to vary from ?b amongst ?c
		?a: The incidence
		?b: 1-2 %
		?c: total leprosy patients


label:    sent_8
sentence: Pulmonary artery pressure did not vary .

ppatt:
	?a did not vary
		?a: Pulmonary artery pressure


label:    sent_9
sentence: Isolates of the Trichophyton mentagrophytes complex vary phenotypically .

ppatt:
	?a vary phenotypically
		?a: Isolates of the Trichophyton mentagrophytes complex


label:    sent_10
sentence: Current methods for assessing the cosmetic outcome of BR vary widely . Supernumerary teeth vary depending on gender .

ppatt:
	?a assessing ?b
		?a: Current methods
		?b: the cosmetic outcome of BR
	?a vary widely
		?a: Current methods for assessing the cosmetic outcome of BR
	?a vary
		?a: Supernumerary teeth
	?a depending on gender
		?a: Supernumerary teeth


label:    sent_11
sentence: In conclusion , ST patterns vary depending on gender .

ppatt:
	In ?a , ?b vary
		?a: conclusion
		?b: ST patterns
	?a depending on gender
		?a: ST patterns


label:    sent_12
sentence: Reconstructive techniques vary , depending on both the location and extent of defects .

ppatt:
	?a vary
		?a: Reconstructive techniques
	?a depending on both the location of ?b
		?a: Reconstructive techniques
		?b: defects
	?a extent
		?a: Reconstructive techniques


label:    sent_13
sentence: Outcomes of retreatment with a Category II regimen are suboptimal and vary by subgroup .

ppatt:
	?a are suboptimal
		?a: Outcomes of retreatment with a Category II regimen
	?a vary by ?b
		?a: Outcomes of retreatment with a Category II regimen
		?b: subgroup


label:    sent_14
sentence: Plasma CXCL12 levels increased with age and did not vary by gender .

ppatt:
	?a increased with ?b
		?a: Plasma CXCL12 levels
		?b: age
	?a did not vary by ?b
		?a: Plasma CXCL12 levels
		?b: gender


label:    sent_15
sentence: Several monotherapies and combined regimens are currently available and vary around the world .

ppatt:
	?a are currently available
		?a: Several monotherapies
	?a are currently available
		?a: combined regimens
	?a vary around ?b
		?a: Several monotherapies
		?b: the world
	?a vary around ?b
		?a: combined regimens
		?b: the world


label:    sent_16
sentence: Such mutants are designated host or prey independent , and their nutritional requirements vary .

ppatt:
	?a are designated host independent
		?a: Such mutants
	?a are designated prey independent
		?a: Such mutants
	?a vary
		?a: their nutritional requirements


label:    sent_17
sentence: Neurological manifestations vary and the patient described here presented with complete paraplegia .

ppatt:
	?a vary
		?a: Neurological manifestations
	?a described here presented with ?b
		?a: the patient
		?b: complete paraplegia


label:    sent_18
sentence: Therapies vary and may include surgical interventions such as hysterectomy .

ppatt:
	?a vary
		?a: Therapies
	?a may include ?b
		?a: Therapies
		?b: surgical interventions such as hysterectomy


label:    sent_19
sentence: Treatment outcomes appear to vary according to the morphology of the malformation .

ppatt:
	?a appear to vary according to ?b
		?a: Treatment outcomes
		?b: the morphology of the malformation


label:    sent_20
sentence: If so , do those associations vary by gender ? The hemodynamic pattern of hypertension appears to vary according to the subject 's age .

ppatt:
	so , do ?a vary by ?b
		?a: those associations
		?b: gender
	?a appears to vary according to ?b
		?a: The hemodynamic pattern of hypertension
		?b: the subject 's age


label:    sent_21
sentence: The visual complexity of objects was scaled to vary the objects ' salience .

ppatt:
	?a was scaled to vary ?b
		?a: The visual complexity of objects
		?b: the objects ' salience


label:    sent_22
sentence: Different concentrations of enzymes were used to vary the extent of hydrolysis .

ppatt:
	?a were used to vary ?b
		?a: Different concentrations of enzymes
		?b: the extent of hydrolysis


label:    sent_23
sentence: However , it is challenging to vary the concentration of droplets rapidly and controllably .

ppatt:
	However , ?a is challenging to vary ?b rapidly and controllably
		?a: it
		?b: the concentration of droplets


label:    sent_24
sentence: Effect sizes vary based on study design and warrant future research .

ppatt:
	?a vary
		?a: Effect sizes
	?a based on study design
		?a: Effect sizes
	?a warrant ?b
		?a: Effect sizes
		?b: future research


label:    sent_25
sentence: Metabolic responses vary according to age but always include an initial catabolism .

ppatt:
	?a vary according to ?b
		?a: Metabolic responses
		?b: age
	?a always include ?b
		?a: Metabolic responses
		?b: an initial catabolism


label:    sent_26
sentence: Chronic rhinosinusitis is heterogeneous and treatment should vary according to the causative factor involved .

ppatt:
	?a is heterogeneous
		?a: Chronic rhinosinusitis
	?a should vary according to ?b
		?a: treatment
		?b: the causative factor involved
	?a involved
		?a: the causative factor


