label:    sent_1
sentence: New reliable and accurate stent grafts are emerging to widen the endovascular treatment options .

ppatt:
	?a are emerging to widen ?b
		?a: New reliable and accurate stent grafts
		?b: the endovascular treatment options


label:    sent_2
sentence: Simple presbyotic systems use uncorrected optical aberration to widen depth perception .

ppatt:
	?a use ?b to widen ?c
		?a: Simple presbyotic systems
		?b: uncorrected optical aberration
		?c: depth perception


label:    sent_3
sentence: The present study aims to widen the knowledge based on patients in China . Feds widen probe . To forage for nutriments , a patch must continuously widen its habitat .

ppatt:
	?a aims to widen ?b based on ?c
		?a: The present study
		?b: the knowledge
		?c: patients in China
	?a widen ?b . To ?c
		?a: Feds
		?b: probe
		?c: forage for nutriments
	?a must continuously widen ?b
		?a: a patch
		?b: its habitat


label:    sent_4
sentence: The approach described here could significantly widen the potential application of Smith-Waterman searches .

ppatt:
	?a described here
		?a: The approach
	?a could significantly widen ?b
		?a: The approach described here
		?b: the potential application of Smith-Waterman searches


label:    sent_5
sentence: Atypical antipsychotics were developed to widen the therapeutic index and to reduce EPS .

ppatt:
	?a were developed to widen ?b
		?a: Atypical antipsychotics
		?b: the therapeutic index
	?a were developed to to reduce ?b
		?a: Atypical antipsychotics
		?b: EPS


label:    sent_6
sentence: Immigrant-native differences in child health : does maternal education narrow or widen the gap ? Do social inequalities in health widen or converge with age ? Coronoidectomies were performed concurrently to widen the mouth opening in all cases .

ppatt:
	widen ?a
		?a: the gap
	Do ?a
		?a: social inequalities
	in ?a widen with ?b
		?a: health
		?b: age
	in ?a converge
		?a: health
	?a ?b were performed concurrently to widen ?c
		?a: Immigrant-native differences in child health
		?b: Coronoidectomies
		?c: the mouth opening in all cases


label:    sent_7
sentence: Future studies are needed to widen the therapeutic window by minimizing late GI toxicity .

ppatt:
	?a are needed to widen ?b
		?a: Future studies
		?b: the therapeutic window
	?a minimizing ?b
		?a: Future studies
		?b: late GI toxicity


label:    sent_8
sentence: It is critically needed to widen therapeutic windows in the treatment of AD .

ppatt:
	?a is critically needed to widen ?b in ?c
		?a: It
		?b: therapeutic windows
		?c: the treatment of AD


label:    sent_9
sentence: The intervention procedures widen modern approaches but could not eliminate the traditional notions altogether .

ppatt:
	?a widen ?b
		?a: The intervention procedures
		?b: modern approaches
	?a could not eliminate ?b altogether
		?a: The intervention procedures
		?b: the traditional notions


label:    sent_10
sentence: Future technological developments will widen its clinical application and minimize its shortcomings .

ppatt:
	?a will widen ?b
		?a: Future technological developments
		?b: its clinical application
	?a minimize ?b
		?a: Future technological developments
		?b: its shortcomings


label:    sent_11
sentence: By using this modification , we may widen the " safe " reconstructive possibilities .

ppatt:
	using ?a ?b
		?a: this modification
		?b: we
	?a may widen ?b
		?a: we
		?b: the " safe " reconstructive possibilities


label:    sent_12
sentence: Along with the development of interventional radiological techniques the indications for surgery widen .

ppatt:
	Along with ?a ?b widen
		?a: the development of interventional radiological techniques
		?b: the indications for surgery


label:    sent_13
sentence: Little is known about whether economic crises widen health inequalities .

ppatt:
	?a is known about ?b
		?a: Little
		?b: SOMETHING := economic crises widen health inequalities
	?a widen ?b
		?a: economic crises
		?b: health inequalities


label:    sent_14
sentence: The disparity appeared to widen for lung cancer in males .

ppatt:
	?a appeared to widen for ?b
		?a: The disparity
		?b: lung cancer in males


label:    sent_15
sentence: Such differences tended to further widen with increasing elevation .

ppatt:
	?a tended to further widen with ?b
		?a: Such differences
		?b: increasing elevation


label:    sent_16
sentence: The mid-carpal joint also began to widen at this level of distraction .

ppatt:
	?a also began to widen at ?b
		?a: The mid-carpal joint
		?b: this level of distraction


label:    sent_17
sentence: However , it is still poorly understood how FN fibrils widen while elongating .

ppatt:
	However , ?a is still poorly understood ?b
		?a: it
		?b: SOMETHING := how FN fibrils widen while elongating
	how ?a widen ?b
		?a: FN fibrils
		?b: elongating


label:    sent_18
sentence: These effects widen with increasing physical development .

ppatt:
	?a widen with ?b
		?a: These effects
		?b: increasing physical development


label:    sent_19
sentence: The striations of male and female A. galeopteri are widen towards outside and wavy . Lateral radiograph revealed that the diameter of oral pharynx widen nearly 5 mm . Outlier probe may widen .

ppatt:
	?a are widen towards ?b
		?a: The striations of male and female
		?b: outside
	?a are widen towards ?b
		?a: The striations of male and female
		?b: wavy
	?a revealed ?b
		?a: Lateral radiograph
		?b: SOMETHING := the diameter of oral pharynx widen nearly 5 mm
	?a widen ?b
		?a: the diameter of oral pharynx
		?b: nearly 5 mm
	?a may widen
		?a: Outlier probe


label:    sent_20
sentence: The disparity between the " haves " and the " have-nots " will widen .

ppatt:
	?a will widen
		?a: The disparity between the " haves " and the " have-nots "


label:    sent_21
sentence: These inequalities were apparent very early in life and did not widen thereafter .

ppatt:
	?a were apparent very early in ?b
		?a: These inequalities
		?b: life
	?a did not widen thereafter
		?a: These inequalities


